<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID108RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID108RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-29T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, teils kammfern, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vor allem in den Hochlagen störanfälligen Triebschnee und die erhebliche Schneebrettgefahr beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>&#13;
Der stürmische Südföhn vom Sonntag und Montag lässt zwar am Dienstag etwas nach, die vor allem in den Hochlagen gebildeten frischen und älteren Triebschneeablagerungen sind aber störanfällig und unbedingt zu beachten. Schneebrettlawinen können vor allem nordwest- über nord- bis ostseitig in den eingewehten kammnahen bis -fernen steilen Bereichen, sowie in steilen Mulden und Rinnen bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Älterer überdeckter Triebschnee ist in den Hochlagen im Ostsektor lokal zu beachten.&#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>&#13;
Die Schneedecke ist sehr unregelmäßig verteilt und stark windgeprägt. In der Nacht zum Dienstag gibt es rund 10 cm Neuschnee. Starker bis stürmischer Südföhn hat den zuletzt gefallenen kalten, lockeren Schnee teils umfangreich verlagert und somit störanfällige Triebschneeablagerungen gebildet. Im Triebschnee, sowie in teils nordseitigen Hochlagen sind im Altschnee oder Übergang Schwachschichten eingelagert. Neben windausgesetzten völlig abgeblasenen Bereichen sind andere gut verfüllt und eingeweht. Ansonsten sind selbst in den Hochlagen nur wenig Schnee und eine nur unterdurchschnittliche Schneedecke vorhanden. &#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag ist die Sicht auf den Bergen meist ausreichend, zeitweise kann das Licht diffus sein. Im Alpenbereich weht der Föhn noch mit 40 bis 60 km/h. In 1500m hat es -3 bis 0 Grad, am Dachstein um -11 Grad.Am Mittwoch ist die Sicht im Bereich der Alpen durch tiefe Wolken eingeschränkt oder das Licht diffus. Gelegentlich kann es unergiebig schneien. Der Wind stört nicht. In 1500m um -4 Grad, am Dachstein -14 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>&#13;
Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation, der Triebschnee ist vorerst weiterhin zu beachten und zu meiden.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID108RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID108RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-29T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Ab der Waldgrenze auf störanfälligen Triebschnee achten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>&#13;
Der stürmische Südföhn vom Sonntag und Montag lässt zwar am Dienstag etwas nach, die vorhandenen frischen und älteren Triebschneeablagerungen sind aber störanfällig und zu beachten. Schneebrettlawinen können vor allem nordwest- über nord- bis ostseitig in den eingewehten kammnahen Steilhängen, sowie in steilen verfüllten Mulden und Rinnen insbesondere bei großer, aber auch bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden.&#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>&#13;
Die Schneedecke ist über der Waldgrenze unregelmäßig verteilt und stark windgeprägt, darunter liegt nur wenig Schnee. In der Nacht zum Dienstag gibt es rund 10 cm Neuschnee. Starker bis stürmischer Südföhn hat den zuletzt gefallenen kalten, lockeren Schnee teils umfangreich verlagert und somit störanfällige Triebschneeablagerungen gebildet. Im Triebschnee, sowie teils in nordseitigen Hochlagen sind im Altschnee oder Übergang Schwachschichten eingelagert. Neben windausgesetzten völlig abgeblasenen Bereichen sind andere gut verfüllt und eingeweht. &#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag ist die Sicht auf den Bergen meist ausreichend, zeitweise kann das Licht diffus sein. Im Alpenbereich weht der Föhn noch mit 40 bis 60 km/h. In 1500m hat es -3 bis 0 Grad, am Dachstein um -11 Grad.Am Mittwoch ist die Sicht im Bereich der Alpen durch tiefe Wolken eingeschränkt oder das Licht diffus. Gelegentlich kann es unergiebig schneien. Der Wind stört nicht. In 1500m um -4 Grad, am Dachstein -14 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation, der Triebschnee ist vorerst weiterhin zu beachten und zu meiden.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
