<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID48RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID48RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstige Tourenbedingungen. Triebschneelinsen in Gipfelnähe beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird in der gesamten Steiermark mit gering beurteilt. In den Hochlagen können kleine Schneebretter noch ausgelöst werden. Besonders betroffen sind in Kammnähe die Expositionen Nord und Ost. Mit der Erwärmung sind aus steilen Fels- und Schrofengelände sonnseitig spontane nasse Lockerschneelawinen (max. Größe 2) möglich. &#13;
Vereinzelte kleine Gleitschneelawinen sind in den mittleren Lagen nicht ausschließbar.   </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Durch die Erwärmung konnte sich der Neuschnee von Samstag meist setzen. Die Gesamtschneemenge auf den Bergen nimmt von Norden nach Süden zu.&#13;
Die großen Schneemengen im Süden der Steiermark konnten sich mittlerweile sehr gut setzten. Das Fundament ist sehr stabil. Ältere Triebschneelinsen liegen schattseitig oberhalb von ca. 1900m auf einer Oberflächenreifschicht auf. &#13;
In den mittleren Lagen ist der Schnee feucht und in den tiefen Lagen nimmt die Schneehöhe rasch ab und ist nass.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag ziehen im Bergland der Steiermark von Südwesten zahlreiche und teils recht kompakte ausgedehnte Wolkenfelder durch, die aber meist weit über den höchsten Gipfeln bleiben. Mit kräftigem, föhnigem Südwestwind kann sich auch die Sonne zeigen. Der Wind weht lebhaft aus Südwest. Die Temperaturen erreichen in 2000m 6 bis 8 Grad. &#13;
Mit einer schwachen Störung ziehen am Mittwoch kompakte Wolkenfelder über die Berge. Die Gipfel bleiben dabei aber frei. Ein paar Schneeflocken kann es im Oberen Murtal oder im Randgebirge geben. Der schwächer werdende Südwestwind wird am Nachmittag von Nordwestwind abgelöst.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr ist zu erwarten. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
