<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID85RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID85RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>günstiger Schneedeckenaufbau</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstige Tourenbedingungen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den schneereicheren Gebieten der Gurktaler Alpen und der Südseite der Schladminger Tauern sind aus dem Steilgelände ganz vereinzelt einige Nassschneerutsche möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Aufgrund der äußert milden Temperaturen des „Weihnachtstauwetters“ wurde die Schneedecke angefeuchtet, hat sich aber auch gesetzt. Mit den im Tagesverlauf deutlich sinkenden Temperaturen wird die Schneeoberfläche zunehmend verharschen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum verbleibt am Heiligen Abend in einer westlichen Höhenströmung mit milden Luftmassen. Erst zum Abend hin erreicht eine Kaltfront abgeschwächt auch die südlicheren Gebirgsregionen. Die Gipfel stecken tagsüber meist im Nebel, zeitweise regnet es leicht, bis zum Abend kann es dann bis auf ca. 1.200m herunter schneien. Der Wind dreht stärker werdend von West auf Nordwest, die Temperaturen gehen auf -3 Grad in 2.000m und 0 Grad in 1.500m zurück.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Christtag halten sich dichte Wolken und es schneit noch ab und zu bis auf ca. 600m herab, dazu weht kalter Nordwestwind. Für den Stephanitag zeichnet sich recht kaltes, windiges, aber sonniges Bergwetter ab. An der Lawinengefahr ändert sich nichts.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID85RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID85RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Bis auf die Hochlagen im Dachsteingebiet wenig Schnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Kleinere Triebschneeansammlungen werden sich im Laufe des Tages am ehesten in den Hochlagen des Dachsteingebietes und der Schladminger Tauern insbesondere ost- bis nordseitig und kammnah bilden. Es fehlt aber derzeit eine ausgeprägte Schwachschicht, der Triebschnee ist daher eher schwer auszulösen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Entlang der Nordalpen und an der Nordseite der Niederen Tauern liegt für die Jahreszeit deutlich zu wenig Schnee. Regen bis in hohe Lagen hat den Schnee weich werden lassen, die hohen Temperaturen taten ihr Übriges dazu. Der anfangs recht feuchte Neuschnee verbindet sich gut mit der feuchten Schneedecke darunter.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum verbleibt am Heiligen Abend in einer westlichen Höhenströmung mit milden Luftmassen. Erst zum Abend hin kühlt es mit einer Kaltfront langsam ab. Die Gipfel stecken tagsüber meist im Nebel. Anfangs regnet es leicht, bis zum Abend kann es bis auf ca. 1.000m herunter schneien. Der Wind dreht stärker werdend von West auf Nordwest, die Temperaturen gehen auf -4 Grad in 2.000m und -1 Grad in 1.500m zurück.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Christtag schneit es bis in die Tallagen herab, dazu weht kalter Nordwestwind. Am Stephanitag klingen die Schneeschauer ab und die Wolken lockern langsam auf. Es bleibt aber noch kalt und es weht starker Nordwestwind. Über Weihnachten dürften zwischen Dachstein und Hochschwab in Summe etwa bis zu 20cm Neuschnee auf die feuchte, gering mächtige Altschneedecke fallen, die Verbindung ist anfangs gut. Kaum Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
