<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID80RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-22T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID80RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-22T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-23T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstige Tourenbedingungen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den schneereicheren Gebieten der Gurktaler Alpen und der Südseite der Schladminger Tauern sind aus dem Steilgelände einzelne Nassschneerutsche möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die sehr milden Temperaturen und etwas Regen haben die Schneedecke überall angefeuchtet, die Schneehöhen gehen insgesamt zurück. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der durch das milde Westwetter verursachte Niederschlag, welcher am Dienstag vor allem entlang der Nordalpen Regen bis über 2.000m hinauf brachte, setzt sich auch in der Nacht auf Mittwoch fort. Das Niederschlagsgeschehen beschränkt sich aber weiterhin auf die Nordstaugebiete. Am Mittwoch setzt sich dann vorübergehend ein Zwischenhoch durch, die Wolken lockern auf und es wird noch etwas milder. Die Frostgrenze steigt bis auf 2.800m an und der schwächer werdende Wind dreht auf Südwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Vormittag des Heiligen Abends setzt Niederschlag ein. Die Schneefallgrenze sinkt bis zum Christtag auf 400m ab. Die prognostizierten Neuschneemengen bleiben aber recht gering. Es weht kräftiger Westwind. &#13;
An der Lawinengefahr ändert sich daher wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID80RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-22T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID80RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-22T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-23T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Etwas Triebschnee in exponierten Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Hochlagen des Dachsteingebietes hat der starke Westwind Schnee verfrachtet. Der zur Verfügung stehende Neuschnee ist allerdings gering, der gebildete und im Tagesverlauf zunehmend feuchter werdende Triebschnee daher von eher geringer Mächtigkeit.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den Hochlagen liegt der frisch gefallene und zunehmend feuchte Schnee auf einer harten Altschneekruste. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit dem milden Westwetter kommen bis Mittwochvormittag bis etwa 15cm Neuschnee zusammen, allerdings nur in Höhen über etwa 2.300. In tieferen Lagen regnet es hingegen. Im Laufe des Vormittages setzt sich dann auch im Norden vorübergehend ein Zwischenhoch durch, die Wolken lockern auf und es wird noch etwas milder. Die Frostgrenze steigt bis auf 2.800m an und der schwächer werdende Wind dreht auf Südwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Vormittag des Heiligen Abends setzt wieder Niederschlag ein. Die Schneefallgrenze sinkt bis zum Christtag bis in Tallagen. Sehr große Schneemengen kommen dabei aber nicht zusammen. Es weht kräftiger Westwind. &#13;
In den Nordstaugebieten steigt die Schneebrettgefahr leicht an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
