<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID71RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID71RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin, wenige Gefahrenpunkte, hauptsächlich oberhalb von 2400 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenig Schnee, weiterhin kaum Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering und die Schneelage noch sehr mager. Wenige Stellen wo man ältere und zumeist kleine Triebschneepakete auslösen könnte, findet man ab etwa 2400 m aufwärts im Bereich der Steinberge und im Hochköniggebiet. Potenzielle Gefahrenpunkt existieren dort schattseitig in schneearmen Übergängen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Man trifft ab 1800 m auf harte Windharschdeckel, Schmelzkrusten und schattseitig auf lockeren „Raschelpulver“, weil dort die aufbauende Umwandlung in den letzten vier Tagen den Schnee in kantige und bindungslose Kristalle verwandelt hat. Ältere Triebschneepakete im Hochgebirge sind verfestigt; sie liegen teilweise auf weichen, bodennahen Schichten, welche kaum zur Bruchausbreitung neigen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Montag schneit es zwischen den Loferer Steinbergen und dem Gosaukamm bis 2 cm, mehr nicht. In den Grasbergen kommt wahrscheinlich gar nichts an. Am Montag ist die Sicht in den ersten Stunden noch etwas beeinträchtig. Rasch lockert es auf, es wird einige Stunden sonnig bevor es am späteren Nachmittag wieder zuzieht. Der Wind aus Südwest bis West lebt einige Stunden auf und erreicht um 30 bis 40 km/h. Temperaturen in 2000m um 0 Grad, in 3000m um -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Dienstag schneit es neuerlich ein bisschen. Größenordnung diesmal um 5 cm. Damit ändert sich vorerst in diesen Gebirgsgruppen noch nicht viel.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID71RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID71RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin, an wenigen Stellen auslösbar im Übergang von wenig zu viel, beginnt ab ca. 2500 m aufwärts</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>sehr vereinzelt denkbar aus dem extrem steilen Grasmattengelände in den schneereichen Zonen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Etwas Vorsicht im sehr steilen und schneearmen Nordsektor</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Verhältnisse sind weiterhin ziemlich stabil. Die Gefahr ist gering, aber nicht null. Etwas beachten sollte man den sehr steilen und kalten Nordsektor (W-N-O), insbesondere wenn die umliegenden Bereiche schneearm und abgeblasen sind. An ganz wenigen Stellen kann man dort mit großer Zusatzbelastung (zu Fuß, beim Beisammenstehen, Sprung, Sturz etc.) ein kleines bis mittelgroßes Schneebrett auslösen. Zweites und nachgeordnetes Gefahrenmoment sind inzwischen sehr seltene spontane Gleitschneelawinen aus dem sehr steilen Grasmattengelände in den schneereichen Zonen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Feste Oberflächen dominieren, windgeschützt findet man auch gesetzten Pulver bzw. im Nordsektor lockeren „Raschelpulver“, weil dort die aufbauende Umwandlung in den letzten vier Tagen den Schnee in kantige und bindungslose Kristalle verwandelt hat. Der Wind findet am Montag kaum Schnee zum Verfrachten. Alte Triebschneepakete sind kompakt oder hart und mittlerweile ziemlich spannungsarm. Bodennah findet man in den schneearmen und abgeblasenen Zonen losen Zuckerschnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag ist die Sicht nach Sonnenaufgang noch etwas beeinträchtig. Die Wolken brechen aber rasch auf und es wird dann einige Stunden ziemlich sonnig bevor es am späteren Nachmittag wieder zuzieht. Der Wind aus Südwest (leichter Föhn) lebt einige Stunden auf und erreicht um 40 km/h, in Föhnschneisen kurzzeitig auch mehr. Temperaturen in 2000m um 0 Grad, in 3000m um -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Dienstag schneit es ein bisschen. Größenordnung um 5 cm nach Osten hin, westlich der Granatspitzgruppe vielleicht um 10 cm. Mit etwas Neuschnee, Wind und dem losen Schneekristallen im Nordsektor als Unterlage nimmt die Lawinengefahr langsam zu.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID71RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID71RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin, wenige Gefahrenpunkte in den schneearmen Zonen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>seltene Gleitschneerutsche</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenige Gefahrenstellen im hochalpinen Nordsektor</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Weiterhin geringe Lawinengefahr. Nur sehr wenige Punkte existieren, wo man ein trockenes Schneebrett auslösen kann. Am ehesten im sehr steilen und schattseitigen Gelände (W-N-O) oberhalb von 2200 m am Übergang von wenig zu mehr Schnee.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Häufig gibt es Krusten und verfestigte Schichten an der Oberfläche, rein schattseitig findet man auch alten Pulver der durch die aufbauende Umwandlung beim Befahren raschelt wie Zucker. Die Schneedecke ist relativ stabil und neigt kaum zu Brüchen. Labilere Kombinationen mit dünnen Triebschneepaketen auf bindungslosen, bodennahen Schichten findet man in abgewehten und schneearmen Kammbereichen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag ist die Sicht nach Sonnenaufgang noch etwas beeinträchtig. Die Wolken brechen aber rasch auf und es wird dann einige Stunden ziemlich sonnig bevor es am späteren Nachmittag wieder zuzieht. Der Wind aus Südwest lebt einige Stunden auf und erreicht um 30 km/h. Temperaturen in 2000m um -1 Grad, in 3000m um -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Dienstag schneit es ein bisschen. Größenordnung von 5 cm bis fast gar nix. Damit ändert sich vorerst in diesen Gebirgsgruppen noch nicht viel.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
