<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID123RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID123RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, kammfern, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gefahrenstellen durch störanfälliger Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über 1.700m herrscht mäßige Lawinengefahr durch älteren Triebschnee! Die Gefahrenstellen sind nicht nur kammnah, sondern auch in kammfernen Bereichen zu finden. Besonders betroffen sind die Expositionen Nordwest über Nord bis Südost und hier vor allem eingewehte Rinnen und Mulden sowie Leebereiche hinter Geländekanten. An den Gefahrenstellen können Schneebrettlawinen teilweise schon durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis zu 40cm Neuschnee fielen zwischen Weihnachten und dem 30.12. bei stark wechselnden Windrichtungen und Windstärken. Besonders der zuletzt wirksame Südwind hat den lockeren Schnee in die Nord- und Ostsektoren verfrachtet. Schwachschichten im Triebschnee sind vor allem Einlagerungen von weichem Schnee, welcher bei wenig Wind gefallen ist. Während sich sonnseitig die Schneedecke langsam setzt, bleibt sie schattseitig aufgrund der tieferen Temperaturen störanfällig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Neujahrstag zeigt sich die Sonne nur am Vormittag kurz, es dominieren aber Wolken, die zum Nachmittag dichter werden. Dabei setzt unergiebiger Schneefall ein. Bei eher schwachem Wind erreichen die Temperaturen -6 Grad in 2.000m und -4 Grad in.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag bleibt es den ganzen Tag trüb und es schneit immer wieder. Erst Sonntagvormittag lassen die Schneefälle nach. Mit zunehmender Höhe teils starker Südwind. Aufgrund des frischen Triebschnees Anstieg der Lawinengefahr!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID123RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID123RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In den Hochlagen mäßige Lawinengefahr durch älteren Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über 1.700m herrscht mäßige Lawinengefahr durch älteren Triebschnee! Besonders betroffen sind die Expositionen Nordwest über Nord bis Südost und hier vor allem eingewehte Rinnen und Mulden sowie Leebereiche hinter Geländekanten. An den Gefahrenstellen können Schneebrettlawinen meist durch große, vereinzelt aber auch durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneehöhen sind in den Nordstaugebieten für die Jahreszeit unterdurchschnittlich. Auf eine geringmächtige und verharschte Altschneeunterlage fiel seit Weihnachten in höheren Lagen bis zu 35cm Neuschnee bei wechselnden Windrichtungen und Windstärken. Lawinenrelevant war vor allem der letzte Südwind, der den lockeren Schnee in die Schattseiten transportierte. Windschwächere Phasen dazwischen haben weiche und störanfällige Schneeschichten im gepackten Schnee gebildet.  Der meiste Triebschnee liegt in eingewehten Rinnen und Mulden aller Expositionen. Der Neuschnee in der Nacht zu Silvester war hingegen nur unergiebig. In den Nordexpositionen der hohen Lagen deutlich über 2000m sind auch Schwachschichten im Altschnee und im Übergangsbereich zum Altschnee möglich (Oberflächenreif, Schwimmschnee).</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Neujahrstag bringt recht sonniges Bergwetter, auch die Nebelfelder über den Tälern und Niederungen sollten sich rasch lichten. Erst im Laufe des Nachmittags bzw. gegen Abend machen sich zunehmend dichte Wolken aus Südwest bemerkbar. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m -4 Grad und in 1.500m -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Unbeständiges Bergwetter bringt der Samstag. Bei lebhaftem Wind aus südlichen Richtungen überwiegt meist starke Bewölkung.  In der Nacht zum Sonntag setzt von Süden her oberhalb von 1.200m unergiebiger Schneefall ein, der Sonntagvormittag wieder abklingt. An der Lawinengefahr ändert sich nur wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID123RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID123RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Oberhalb von 2.300m erhebliche Lawinengefahr durch älteren Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Im Dachsteingebiet herrscht oberhalb von 2.300m erhebliche Lawinengefahr durch älteren Triebschnee, in tieferen Höhenlagen ist die Gefahr meist gering. Besonders betroffen sind kammnahe Hangzonen der Expositionen Nordwest über Nord bis Südost sowie allgemein eingewehte Rinnen und Mulden und Leebereiche hinter Geländekanten. An den Gefahrenstellen können Schneebrettlawinen bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneehöhen sind in den Nordstaugebieten für die Jahreszeit unterdurchschnittlich. Auf eine geringmächtige und verharschte Altschneeunterlage fiel seit Weihnachten in höheren Lagen bis zu 35cm Neuschnee bei wechselnden Windrichtungen und Windstärken. Lawinenrelevant war vor allem der letzte Südwind, der den lockeren Schnee in die Schattseiten transportierte. Windschwächere Phasen dazwischen haben weiche und störanfällige Schneeschichten im gepackten Schnee gebildet.  Der meiste Triebschnee liegt in eingewehten Rinnen und Mulden aller Expositionen. In den Nord- bis Ostexpositionen der hohen Lagen deutlich über 2000m sind auch Schwachschichten im Altschnee und im Übergangsbereich zum Altschnee möglich (Oberflächenreif, Schwimmschnee).</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Neujahrstag bringt recht sonniges Bergwetter, auch die Nebelfelder über den Tälern und Niederungen sollten sich rasch lichten. Erst im Laufe des Nachmittags bzw. gegen Abend machen sich zunehmend dichte Wolken aus Südwest bemerkbar. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m -4 Grad und in 1.500m -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Unbeständiges Bergwetter bringt der Samstag. Bei lebhaftem Wind aus südlichen Richtungen überwiegt meist starke Bewölkung.  In der Nacht zum Sonntag setzt von Süden her oberhalb von 1.200m unergiebiger Schneefall ein, der Sonntagvormittag wieder abklingt. An der Lawinengefahr ändert sich nur wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID123RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID123RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In schattseitigen Hochlagen mäßige Lawinengefahr durch älteren Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über 1.700m herrscht mäßige Lawinengefahr durch älteren Triebschnee. Betroffen sind nicht nur kammnahe Bereiche, sondern vor allem auch kammferne Hangzonen, insbesondere Rinnen und Mulden und im Lee hinter Geländekanten. Die Hauptgefahrenstellen befinden sich in den Expositionen Nord über Ost bis Südost. Kleinere Schneebrettlawinen können meist durch große, vereinzelt aber auch durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Stuhleck und in den Mürzsteger Alpen blieben die Neuschneemengen seit Weihnachten mäßig, deutlich mehr Schnee findet sich zwischen Kor- und Stubalpe, hier brachte auch der Schneefall am 28.12. nochmals bis zu 20cm Neuschnee, der bei Südwestwind verfrachtet wurde. Der Neuschnee in der Nacht zu Silvester war hingegen nur unergiebig. In den östlichen Fischbacher Alpen, im Wechselgebiet sowie in den Mürzsteger Alpen fehlt ein ausreichend mächtiges Schneefundament.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Neujahrstag zeigt sich die Sonne nur am Vormittag, es dominieren aber meist  viele Wolken, die zum Nachmittag von Süden her dichter werden. Dabei setzt wieder Schneefall ein. Bei eher schwachem Wind wird es mit -3 Grad in 2.000m und -1 Grad in 1.500m etwas milder als zuletzt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag bleibt es den ganzen Tag trüb und es schneit oberhalb von ca. 800m immer wieder. Erst Sonntagvormittag lassen die Schneefälle nach. Mit zunehmender Höhe teils starker Südwind. Aufgrund frischen Triebschnees Anstieg der Lawinengefahr!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID123RGR5">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID123RGR5">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Allgemein geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht geringe Lawinengefahr. Nur vereinzelt sind Triebschneelinsen in den Nord-Sektoren der Hochlagen als kleine Schneebrettlawine auslösbar.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den Mürztaler und Mürzsteger Alpen, Grazer Bergland und den westlichen Fischbacher Alpen war vor der Schneefallperiode kaum Schnee zu finden und auch die Neuschneemengen seit Weihnachten sind gering ausgefallen. Es findet sich hier nach wie vor kaum lawinenrelevanter Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Neujahrstag zeigt sich die Sonne nur am Vormittag, es dominieren aber meist  viele Wolken, die zum Nachmittag von Süden her dichter werden. Dabei setzt wieder Schneefall ein. Bei eher schwachem Wind wird es mit -3 Grad in 2.000m und -1 Grad in 1.500m etwas milder als zuletzt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag bleibt es den ganzen Tag trüb und es schneit oberhalb von ca. 800m immer wieder. Erst Sonntagvormittag lassen die Schneefälle nach. Mit zunehmender Höhe teils starker Südwind. Aufgrund frischen Triebschnees leichter Anstieg der Lawinengefahr in den südlicheren Gebirgsgruppen!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
