<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID44RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-13T18:56:36+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID44RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-13T18:56:36+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-14T18:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneelinsen in Gipfelnähe beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird von den Niederen Tauern bis zur Rax und von den Gurktaler Alpen bis zum Wechsel mit gering beurteilt. In den Hochlagen können kleine Schneebretter noch ausgelöst werden. Besonders betroffen sind in Kammnähe die Expositionen Nord und Ost. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den Nordalpen gab es in den letzten 24 Stunden 10cm Neuschnee. Diese sind allerdings nicht lawinenrelevant. Der Neuschnee hat eine harte Altschneedecke oder Oberflächenreif überdeckt. &#13;
Die großen Schneemengen im Süden der Steiermark konnten sich mittlerweile sehr gut setzten. Das Fundament ist recht stabil. Ältere Triebschneelinsen liegen oberhalb von ca. 1900m auf einer Oberflächenreifschicht auf. Der Oberflächenreif bildete sich von Donnerstag auf Freitag in der Nacht. &#13;
In den mittleren Lagen ist der Schnee feucht und in den tiefen Lagen nimmt die Schneehöhe rasch ab und ist nass.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Hochdruckwetter. Am Montag zeigt sich in der Steiermark meist die Sonne. Restwolken lösen sich im Norden rasch auf. Während des Tages ziehen einige hohe Wolken durch. Der Wind weht schwach bis mäßig aus Nordwest. Die Temperaturen in 2000m liegen über 0° C.  &#13;
Am Dienstag ziehen von Westen Wolken auf. Es wird föhnig und milder.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr ist zu erwarten. In den Niederen Tauern und in den Gurktaler Alpen bilden sich in den Gipfelregionen kammnah frische Triebschneelinsen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
