<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID34RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID34RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>auslösbar im Randbereich von Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände unterhalb von 2400 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Älterer Triebschnee an ungünstigen Geländepunkten auslösbar</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb etwa 2000 m mäßig, darunter gering. Hauptproblem sind ältere Triebschneepakete hinter Geländekanten in Rinnen und Mulden, vom lichten Hochwald aufwärts, im erweiterten Nordsektor oder in seitlich eingewehten Rinnen. Im Übergang zu den Triebschneebereichen ist insbesondere bei großer Zusatzbelastung (Sturz, Gruppe,...) die Auslösung eines mittelgroßen, eventuell auch großen Schneebretts möglich. Die Gefahrenstellen sind überschneit und somit kaum zu erkennen. Daneben besteht eine mäßige Gefährdung durch spontane Gleitschneelawinen aus extrem steilen Grasmatten unterhalb etwa 2400 m. Aus stark besonntem, felsdurchsetztem Steilgelände sind vorwiegend kleine Lockerschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee von Dienstag/Mittwoch (15 bis 30 cm, direkt am Tauernhauptkamm zum Teil auch etwas mehr) fiel meist unter geringem Windeinfluss, lediglich in den Föhnstrichen direkt am Hauptkamm hat der Wind aus Süd, hochalpin auch aus West, noch leicht verfrachtet. Der Neuschnee überdeckt die kompakte, vom Föhnsturm geprägte Altschneeunterlage und liegt somit teils auf tragfähigem Windharsch, teils auf gepresstem Triebschnee oder auf harten abgewehten Flächen. Potentielle Bruchflächen gibt es unter dem letzten Triebhschnee bzw. auch innerhalb des Triebschnees vom Wochenbeginn und in Bodennähe (kantig).</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Meist dominiert von Beginn an der Sonnenschein, nur im Lungau kann in tiefen Lagen die Sicht anfangs teilweise durch Hochnebelfelder eingeschränkt sein kann. Am Nachmittag ziehen vermehrt hohe Wolken vor die Sonne. In den Föhnstrichen am Tauernhauptkamm frischt lebhafter Südwind auf. Temperaturen in 2000m um -5 Grad, in 3000m um -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Auslösebereitschaft im Altschnee geht weiter zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID34RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID34RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>auslösbar im Randbereich von Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Ältere Triebschneepakte teilweise noch störanfällig</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mäßige Lawinengefahr in den Hochlagen. Oberhalb der Waldgrenze sind Triebschneepakete im West über Nord bis Ost schauenden Gelände insbesondere bei großer Zusatzbelastung noch auslösbar. Gefahrenstellen befinden sich hinter Geländekanten sowie in steilen Rinnen und Mulden vom Waldgrenzbereich aufwärts. Die Zahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Höhe zu. Sie sind überschneit und kaum zu erkennen. Aus stark besonntem, felsdurchsetztem Steilgelände sind spontan vorwiegend kleine Lockerschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee von Dienstag/Mittwoch (5 bis 15 cm, in den Niederen Tauern auch um 30 cm Neuschnee) überdeckt eine kompakte, vom Wind geprägte Altschneedecke, bis gegen 1600 m fiel der Schnee auch auf apere Böden. Der letzte Schnee fiel ruhig und überdeckt ältere Einwehungen vom Wochenbeginn. Schwachschichten, die bedingt zur Bruchausbreitung neigen, gibt es zwischen den älteren Triebschneepaketen sowie an der Grenze zum Boden (kantig).</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Meist scheint von der Früh weg die Sonne. Im Grenzbereich zum Salzach- und Ennstal kann die Sicht teilweise aber durch Hochnebelfelder eingeschränkt sein. Am Nachmittag ziehen vermehrt hohe Wolken durch. Der Wind weht meist nur schwach bis mäßig stark und stört kaum. Temperaturen in 2000m um -3 Grad, in 3000m Frostabschwächung von -9 auf -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Störanfälligkeit im Altschnee geht weiter zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID34RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2020-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID34RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2020-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2020-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>auslösbar im Randbereich von Rinnen und Mulden, vor allem in schattigen Lagen von 2000 m aufwärts, kammnah</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenig Schnee, vereinzelte Gefahrenstellen in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. Ein mögliches Problem sind kleinräumige und dünne Triebschneepakete im kammnahen Steilgelände oberhalb etwa 2000 m, vor allem im erweiterten Nordsektor. Sie sind durch wenige Zentimeter Neuschnee überdeckt und nicht mehr zu erkennen. Spontan sind aus stark besonntem, felsdurchsetztem Steilgelände kleine Lockerschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>5 bis 15 cm Neuschnee vom Dienstag/Mittwoch überdecken von der Waldgrenze aufwärts eine dünne, kompakte und windbehandelte Altschneeunterlage von 10 bis 30 cm. Älteren, überschneiten Triebschnee (meist geringmächtig) gibt es dort vor allem im erweiterten Nordsektor, insbesondere in Rinnen und Mulden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag scheint in höheren Lagen von der Früh weg häufig die Sonne. In Talnähe ist die Sicht teilweise durch Hochnebelfelder eingeschränkt, darüber ziehen am Nachmittag vermehrt hohe Wolken über den Himmel. Der Wind weht schwach, in den Hochlagen auch mäßig stark, stört aber kaum. Temperaturen in 2000m um -2 Grad, in 3000m -9 bis -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
