<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID565RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID565RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>im Nordsektor</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Ältere Triebschneelinsen in Kammnähe!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In Niederösterreich herrscht geringe Lawinengefahr. Älterer Triebschnee bildete sich besonders kammnah und hinter Geländekanten. Einzelne Gefahrenstellen liegen im Nordsektor.  Die Auslösung einer Schneebrettlawine ist bei großer Zusatzbelastung möglich, allerdings werden nur kleine Lawinen erwartet. Auf eisigen, exponierten Graten und Gipfelbereichen gilt es die Absturzgefahr zu beachten! Mit der Sonneneinstrahlung sind Lockerschneerutsche aus felsigem Gelände weiterhin möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Älterer Triebschnee ist in den Schattenlagen schlecht mit der Altschneedecke verbunden. Sonst ist die Schneedecke kompakt und feucht. Ich den Hochlagen ist die Schneedeckenoberfläche gefroren. Die Ausaperung schreitet voran. Skitouren sind ab ca. 1400m möglich.&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Über den Berggipfeln Niederösterreichs gibt es zum Wochenstart einiges an Sonnenschein. Allerdings bleibt der Sonnenschein nicht ungetrübt. Von Norden ziehen vor allem nachmittags ein paar dichtere Wolken durch. Einzelne unergiebige Schneeschauer sind möglich. Dazu weht teilweise mäßiger und kalter Wind aus nördlichen Richtungen. Die Temperaturen in 1500m Seehöhe um minus 3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>&#13;
Am Dienstag gibt es ein etwas Neuschnee. Die Lawinensituation ändert sich aber nicht.&#13;
&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
