<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID881RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-16T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID881RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>alte Triebschneepakete, kammnah und in Rinnen, kleinräumig</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kaum Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>An wenigen Stellen kann man im kammnahen Gelände mit Pech ein kleines oder mittelgroßes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen Nord und Ost. (Große Zusatzbelastung, extrem steil, sehr wenige Stellen, auslösbar an Übergängen von wenig zu viel).</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (Dienstag und Mittwoch) hat sich mit der diffusen Strahlung schon merklich gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstag: Die Bereiche ab 1500 m sind ab dem frühen Vormittag oder schon von Beginn an in Nebel. Tiefe Wolken dominieren. Der Wind ist schwach, meist um 20 km/h aus Nord. Nicht warm. In 2000 m um -7 Grad.&#13;
Sonntag: Die Wolken hängen tief. Gipfel meist im Nebel. Ab und zu leichter Niederschlag. Bis Montagfrüh bis 5 cm Neuschnee ober 2000 m. Temperaturen ändern sich wenig. Mäßiger Nordwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Kein Firn, einiges an Bruchharsch, kleiner Tagesgang.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID881RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-16T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID881RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>alte Triebschneepakete, kammnah und in Rinnen, kleinräumig</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>wenige, meist kleine spontane Lawinen mit der Sonne</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kaum Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>An wenigen Stellen im kammnahen Gelände kann man mit Pech ein kleines oder mittelgroßes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen Nord und Ost. (Große Zusatzbelastung, sehr wenige Stellen, auslösbar an Übergängen von wenig zu viel).&#13;
Etwas Vorsicht ist unter extrem steilen und felsdurchsetzten Gelände angebracht. Dort könnten sich spontan mit der Sonnenstrahlung oder durch Skifahrer oberflächliche Rutsche lösen. Am ehesten gegen Mittag.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (Dienstag und Mittwoch) hat sich mit der diffusen Strahlung schon merklich gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Die Anfeuchtung passiert oberflächlich und ist höhen- und richtungsabhängig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstag: Die ersten Stunden sind klar mit ein paar Stunden Sonne. Etwa am späten Vormittag oder um Mittag breiten sich tiefe Wolken aus. Die Bereiche ab 1500 m geraten dann nach und nach in Nebel. Am Nachmittag ist es generell bewölkt mit dichtem Nebel in den Gipfelbereichen. Der Wind ist schwach, in den Hochlagen um 20 km/h aus Nord. Nicht warm. In 2000 m um -7 Grad. &#13;
Sonntag: Die Wolken hängen tief. Gipfel meist im Nebel. Ab und zu leichter Niederschlag. Bis Montagfrüh bis 5 cm Neuschnee ober 2000 m. Temperaturen ändern sich wenig. Mäßiger Nordwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Kein Firn, einiges an Bruchharsch, kleiner Tagesgang.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID881RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-16T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID881RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>alte Triebschneepakete, kammnah und in Rinnen, kleinräumig</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>wenige, meist kleine spontane Lawinen mit der Sonne</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vorsichtige Spuranlage in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Künstliche Auslösung: An einzelnen Stellen im sehr steilen und kammnahen Gelände kann man ein mittelgroßes bis großes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen Nord über Ost bis Südost oberhalb von etwa 2200 m. Zur Auslösung braucht es meist eine große Zusatzbelastung (keine Abstände, Sturz, zu Fuß gehen). Vorsicht bei den Rändern der Triebschneepakete, dort wo der Schnee weniger wird.&#13;
Spontane Lawinen mit der Sonne sind ein Nebenthema: Etwas Vorsicht ist dennoch unter extrem steilen und felsdurchsetzten Gelände angebracht. Dort könnten sich von selbst kleine und mittlere trockene Lockerschneelawinen lösen. Die Abgangbereitschaft ist über Mittag und am frühen Nachmittag am größten. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (Dienstag und Mittwoch) hat sich mit der diffusen Strahlung schon merklich gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Potenzielle Bruchflächen gibt es vereinzelt unter der obersten Schmelzharschkruste des Altschnees. Die Anfeuchtung passiert oberflächlich und ist höhen- und richtungsabhängig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstag: Der Start ist kurz klar mit Sonne. Aber schon rasch, schon am mittleren Vormittag, breiten sich von Norden her tiefe Wolken aus. Die Bereiche ab 1500 m geraten dann rasch in Nebel. Am Nachmittag ist es generell bewölkt mit dichtem Nebel in den Gipfelbereichen. Der Wind ist schwach, in den Hochlagen um 30 km/h aus Nord. Nicht warm. In 2000 m um -7 Grad, am Hochkönig -12 Grad.&#13;
Sonntag: Die Wolken hängen tief. Gipfel meist im Nebel. Ab und zu leichter Niederschlag. Bis Montagfrüh bis 5 cm Neuschnee ober 2000 m. Temperaturen ändern sich wenig. Mäßiger Nordwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Kein Firn, einiges an Bruchharsch, kleiner Tagesgang.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID881RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-16T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID881RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen, große Zusatzbelastung</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>einzelne spontane Lawinen, klein und mittel, felsdurchsetztes Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Etwas Vorsicht oberhalb von 2000 m</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Künstliche Auslösung: An einzelnen Stellen im sehr steilen und kammnahen Gelände kann man ein mittelgroßes bis großes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen Nord über Ost bis Südwest oberhalb von etwa 2000 m. Zur Auslösung braucht es meist eine große Zusatzbelastung (keine Abstände, Sturz, zu Fuß gehen). Etwas heikel sind die Ränder der Triebschneepakete, dort wo der Schnee weniger wird.&#13;
Spontane Lawinen mit der Strahlung: Etwas Vorsicht ist unter extrem steilen und felsdurchsetzten Gelände angebracht. Dort könnten sich von selbst kleine und mittlere Lockerschneelawinen lösen. Vereinzelt ist auch ein spontanes Neuschneebrett aus dem extremen Steilgelände oder auch Gleitschneelawinen möglich. So eine Lawine könnte dann auch groß werden. Die Abgangbereitschaft ist über Mittag und am frühen Nachmittag am größten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (Dienstag und Mittwoch) hat sich mit der diffusen Strahlung schon spürbar gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Potenzielle Bruchflächen gibt es vereinzelt unter der obersten Schmelzharschkruste des Altschnees. Durch den lebhaftem bis stürmischen Nordwestwind am Mittwoch gibt es teilweise umfangreichen älteren Triebschnee, der sich schon etwas verfestigt hat. Die Anfeuchtung passiert oberflächlich und ist höhen- und richtungsabhängig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstag: Der Vormittag ist großteils noch klar mit ein paar Stunden Sonne. Etwa gegen Mittag breiten sich tiefe Wolken aus. Die Bereiche ab 1800 m geraten dann nach und nach in Nebel. Am Nachmittag ist es generell bewölkt mit dichtem Nebel in den Gipfelbereichen. Der Wind ist schwach, in den Hochlagen um 30 km/h aus Nord. Nicht warm. In 2000 m um -7 Grad, in 3000 m -12 Grad.&#13;
Sonntag: Die Wolken hängen tief. Gipfel meist im Nebel. Ab und zu leichter Niederschlag. Bis Montagfrüh bis 5 cm Neuschnee ober 2000 m. Temperaturen ändern sich wenig. Mäßiger Nordwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Kein Firn, einiges an Bruchharsch, kleiner Tagesgang.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID881RGR5">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-16T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID881RGR5">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen, kleinräumig, sehr wenige Stellen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Die Lawinengefahr ist GERING</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>An sehr wenigen Stellen im kammnahen Gelände kann man mit Pech ein kleines trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen West über Süd bis Ost oberhalb von etwa 2000 m. (Große Zusatzbelastung, extrem steil, sehr wenige Stellen, auslösbar an Übergängen von wenig zu viel).</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der geringe Neuschnee vom Wochenbeginn hat sich mit der diffusen Strahlung schon gut gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Kammnah gibt es ältere Triebschneepakete vom Mittwoch.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstag: Der Vormittag ist sonnig und meist klar, der Nachmittag bewölkt durch tiefe Wolken. Der scharfe Übergang passiert über Mittag. Der Wind kommt mäßig stark aus Nord und Ost mit 20 bis 30 km/h. Nicht warm. In 2000 m um -7 Grad.&#13;
Sonntag: Die Wolken hängen tief. Gipfel meist im Nebel. Ab und zu leichter Niederschlag. Bis Montagfrüh bis 5 cm Neuschnee ober 2000 m. Temperaturen ändern sich wenig. Mäßiger Nordwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Kein Firn, kein wirklicher Tagesgang.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
