<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1092RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1092RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden und hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee bleibt das Hauptproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Von den Ybbstaler Alpen über das Gippel-Göller-Gebiet bis hin zur Rax-Schneeberg-Gruppe besteht in höheren Lagen erhebliche Lawinengefahr. Durch anhaltend starken bis stürmischen Wind bei fortlaufend wechselnden Richtungen konnten sich seit Dienstag speziell in nordwest- über ost- bis südexponierten Hangzonen störanfällige Triebschneeablagerungen bilden. Kleinräumig soregen etwas Neuschnee (Ybbstaler Alpen) sowie der stürmische Nordwestwind für frische Einwehungen. In kammnahen Bereichen, hinter Geländekanten sowie in steilen Rinnen und Mulden reicht die geringe Zusatzbelastung aus, um ein Schneebrett auszulösen. Frisch entstandene Wechten sind instabil. Exponierte, abgeblasene Hangzonen gestalten sich oft hart und eisig.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Dienstag fielen von den Ybbstaler Alpen über das Gippel-Göller-Gebiet bis hin zur Rax-Schneeberg-Gruppe bis zu 30 Zentimeter, meist kalter Neuschnee bei wechselnden Windverhältnissen. Somit entstand in höheren Lagen ein ungünstiger Schneedeckenaufbau. Eine gebundene Schneetafel überlagert Schwachschichten in Form von weichen Einlagerungen (Schneefall bei Windpausen) sowie stellenweise überdeckten Reif (klare Nacht), dies speziell schattseitig. Triebschneeablagerungen nehmen mit der Höhe zu. Abgewehte Bereiche wechseln oft rasch mit eingewehten, schneereicheren Geländeformen. In mittleren und tiefen Lagen sowie in Waldbereichen liegt oft noch wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Ein ausgedehnter Trog sorgt speziell entlang und im Norden der Alpen für anstauende Wolken und etwas Schneefall. So bleibt es in den Ybbstaler Alpen wohl den ganzen Tag bei etwas Schneefall trüb, östlich vom Göller lockert es ab Mittag vermehrt auf. Erst gegen Abend ziehen von Westen erneut Wolkenfelder einer herannahenden Warmfront auf. Auf den Bergen legt der Wind aus nordwestlichen Richtungen nochmals zu und bleibt den ganzen Tag stark bis stürmisch. Das Temperaturniveau steigt tagsüber leicht an, in 2000m werden Mittagswerte um -6 Grad, in 1000m um -3 Grad erreicht.&#13;
Am Montag sorgt eine überquerende Warmfront verbreitet für trübes Wetter mit stellenweise starkem Nordwind und etwas Niederschlag, wobei die Schneefallgrenze allmählich über 1000m ansteigt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In höheren Lagen bleibt das Triebschneeproblem im Vordergrund, im mittleren und tiefen Lagen steigt mit Regeneintrag kurzzeitig die Gefahr von feuchten Rutschen bzw. Lockerschneelawinen aus steilem Gelände an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1092RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1092RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Bei geringer Lawinengefahr sollten kleinräumige Triebschneeablagerungen beachtet werden!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gutensteiner Alpen besteht überwiegend geringe Lawinengefahr. Durch starken, wechselnden Windeinfluss und Neuschnee in der vergangenen Woche existieren in höheren Lagen vereinzelte Gefahrenstellen in Form von Triebschneeablagerungen. Die Auslösung kleinerer Schneebretter in sehr steilen Hangbereichen ist hier nicht ausgeschlossen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der vergangenen Woche fielen bis zu 15cm Neuschnee. Der Schnee fiel bei stark wechselnden Windverhältnissen, womit in höheren und lichten Lagen Verfrachtungen entstanden. Weiche Einlagerungen in Form von lockerem Neuschnee schwächen dabei den Schneedeckenaufbau. Die Gesamtschneehöhen sind jedoch teilweise noch sehr gering.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Ein ausgedehnter Trog sorgt speziell entlang und im Norden der Alpen für anstauende Wolken und etwas Schneefall. So bleibt es in den Gutensteiner Alpen wohl den ganzen Tag trüb mit ein paar Schneeflocken, mitunter lockert es Richtung Osten am Nachmittag etwas auf. Gegen Abend ziehen von Westen weitere Wolkenfelder einer herannahenden Warmfront auf. Auf den Bergen legt der Wind aus nordwestlichen Richtungen  nochmals zu bleibt den ganzen Tag stark bis stürmisch. Das Temperaturniveau steigt tagsüber leicht an, in 1000m werden Mittagswerte um -3 Grad erreicht.&#13;
Am Montag sorgt eine überquerende Warmfront für verbreitet trübes Wetter mit stellenweise starkem Nordwind und etwas Niederschlag, wobei die Schneefallgrenze allmählich über 1000m ansteigt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In Abhängigkeit der Regenmengen steigt mitunter die Gefahr von feuchten Rutschen aus steilen Hangzonen etwas an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1092RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1092RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden und hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee beachten, geringe bis mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den schneereicheren Regionen der Türnitzer Alpen und im Semmering-Wechselgebiet herrscht in den höheren Lagen mäßige Lawinengefahr, ansonsten wird sie mit gering bewertet. Der wechselnde Windeinfluss sowie der Neuschnee der letzten Tage sorgten stellenweise für Verfrachtungen. Gefahrenstellen in Form von Triebschneebereichen befinden sich in höheren Lagen mit Schwerpunkt in den Expositionen Nord über Ost bis Süd vorrangig in kammnahen Bereichen und hinter Geländeübergängen. Schneebretter mit kleiner bis mittlerer Größe können mitunter schon bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Exponierte, abgeblasene Hangzonen gestalten sich oft hart und eisig.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Dienstag wurden bis zu 25cm Neuschnee registriert. Der kalte Schnee fiel bei wechselnden Windverhältnissen. Somit entstand in höheren und lichten Lagen ein ungünstiger Schneedeckenaufbau. Eine gebundene Schneetafel überlagert Schwachschichten in Form von weichen Einlagerungen (Schneefall bei Windpausen) sowie stellenweise überdeckten Reif (klare Nacht), dies speziell schattseitig. Abgewehte Bereiche wechseln oft rasch mit eingewehten, schneereicheren Geländeformen. In mittleren und tiefen Lagen sowie in Waldbereichen liegt oft noch wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Ein ausgedehnter Trog sorgt speziell entlang und im Norden der Alpen für anstauende Wolken und etwas Schneefall. So bleibt es in den Türnitzer Alpen wohl den ganzen Tag - bei unergiebigem Schneefall - trüb, Im Semmering-Wechselgebiet hingegen lockert es spätestens ab Mittag vermehrt auf. Erst gegen Abend ziehen von Westen die Wolkenfelder einer herannahenden Warmfront auf. Auf den Bergen legt der Wind aus nordwestlichen Richtungen  nochmals zu bleibt den ganzen Tag stark bis (speziell im Osten) stürmisch. Das Temperaturniveau steigt tagsüber leicht an, in 1500m werden Mittagswerte um -5 Grad erreicht, in 1000m um -3 Grad.&#13;
Am Montag sorgt eine überquerende Warmfront verbreitet für trübes Wetter mit stellenweise starkem Nordwind und etwas Niederschlag, wobei die Schneefallgrenze allmählich über 1000m ansteigt.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In höheren Lagen bleibt das Triebschneeproblem im Vordergrund, im mittleren und tiefen Lagen steigt mit Regeneintrag kurzzeitig die Gefahr von feuchten Rutschen bzw. Lockerschneelawinen aus steilem Gelände etwas an.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
