<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1219RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-26T06:39:20+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1219RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-26T06:39:20+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-27T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit Erwärmung und Regen vermehrt kleine, vereinzelt auch mittlere Gleit- und Nassschneelawinen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>sehr steile Schattenhänge &gt;2200 m, Übergänge von wenig zu viel Schnee; in Kammlagen frischer Triebschnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit Erwärmung und Regen in tieferen Lagen Nass- und Gleitschneelawinen - in höheren Lagen günstige Bedingungen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Vor allem in schneereichen Bereichen sind an noch nicht entladenen steilen Grashängen und Böschungen kleine bis mittlere Gleitschneelawinen möglich. Risse in der Schneedecke weisen auf solche Gefahrenstellen hin. In höhergelegenen, sehr steilen Schattenhängen und im extremen Steilgelände können vereinzelt noch kleine Schneebrettlawinen mit großer Zusatzbelastung an Übergängen von wenig zu viel Schnee, wie z.B. bei Einfahrten in Rinnen und Mulden, oder an schneearmen Stellen ausgelöst werden. Vor allem in höheren Kammlagen ist kleinräumig auf frischen Triebschnee zu achten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In tieferen und mittleren Lagen wurde die Schneedecke durch milde Temperaturen und leichten Regeneinfluss geschwächt. In höherleigenden Bereichen ist die Schneedecke überwiegend gut verfestigt. Mit zunehmender Seehöhe ist kleinräumig frischer Triebschnee anzutreffen. In sehr steilen Schattenhängen sind vereinzelt noch Schwachschichten im Mittelteil der Schneedecke oder Triebschneepakete störbar. In höhergelegenen Schattenhängen sind die obersten Schichten teilweise noch locker und pulvrig oder mit Oberflächenreif bedeckt. Sonst sind aber oft auch  Schmelzkrusten und Windharsch vorhanden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In den nördlichen Regionen stecken viele Gipfel im Nebel und zeitweise schneit es. Die Schneefallgrenze liegt bei 1300 bis 1500 m. Gegen Süden überwiegen die trockenen Abschnitte und die Sichtverhältnisse sind recht passabel. Temperatur in 2000 m: um -2 Grad, Höhenwind: mäßig aus West</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht lockert es allmählich auf. Der Montag wird vorübergehend sonnig und föhnig. Die Lawinengefahr ändert sich vorest nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1219RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-26T06:39:20+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1219RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-26T06:39:20+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-27T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>durch Erwärmung und Regen kleine, vereinzelt auch mittlere Gleit- und Nassschneelawinen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>insgesamt günstige Situation; in Kammbereichen kleine Triebschneeansammlungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit Erwärmung und Regen in tieferen Lagen Nass- und Gleitschneelawinen - in Hochlagen frischer Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Vor allem in schneereichen Bereichen sind an noch nicht entladenen steilen Grashängen und Böschungen kleine bis mittlere Nass- und Gleitschneelawinen möglich. Mit Erwärmung und leichtem Regeneinfluss nimmt diese Gefahr etwas zu. Risse in der Schneedecke weisen auf solche Gefahrenstellen hin. In höheren Lagen ist die Situation überwiegend günstig. Vereinzelte Schneebrettauslösungen sind im extremen Steilgelände mit großer Zusatzbelastung möglich. In Kammlagen ist kleinräumig auf frischen Triebschnee zu achten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In tieferen und mittleren Lagen wurde die Schneedecke durch milde Temperaturen und leichten Regeneinfluss geschwächt. In den nördlichen Regionen gab es oberhalb ca. 1700 m Lagen wenige cm Neuschnee und mit zunehmender Seehöhe kleinräumig frischen Triebschnee. In höhergelegenen, sehr steilen Schattenhängen sind teilweise noch Schwachschichten im Mittelteil der Schneedecke oder Triebschneepakete störbar. In hochgelegenen Schattenhängen sind die obersten Schichten teilweise noch locker und pulvrig oder mit Oberflächenreif bedeckt. Sonst sind aber oft auch  Schmelzkrusten und Windharsch vorhanden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In den nördlichen Regionen stecken viele Gipfel im Nebel und zeitweise schneit es. Die Schneefallgrenze liegt bei 1300 bis 1500 m. Gegen Süden überwiegen die trockenen Abschnitte und die Sichtverhältnisse sind recht passabel. Temperatur in 2000 m: um -2 Grad, Höhenwind: mäßig aus West</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht lockert es allmählich auf. Der Montag wird vorübergehend sonnig und föhnig. Die Lawinengefahr ändert sich vorest nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
