<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1078RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1078RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee ab der Waldgrenze beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist maßgeblich vom Windeinfluss bestimmt, sie ist von der Waldgrenze aufwärts MÄßIG.&#13;
Gefahrenstellen konzentrieren sich auf windabgewandte Steilbereiche der Richtungen NW über Ost bis Süd und auf steile Rinnen. Die Gefahrenstellen werden vom Waldrand aufwärts mit der Höhe rasch mehr. Eine Auslösung ist insbesondere bei großer Zusatzbelastung (Gruppe, Sturz,...) möglich, im Übergang von wenig zu mehr Schnee ist dies vereinzelt aber bereits durch eine einzelne Person möglich. Kleine bis mittlere und einzelne große Schneebretter sind möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Erwärmung am Mittwoch und nachfolgende Abkühlung haben zu einer Setzung und Verfestigung oberflächennaher Schichten geführt. Darauf fielen am Donnerstag unter zunehmendem Windeinfluss aus West/Nordwest 10 bis 20 cm kalter Neuschnee. Die Verbindung zur Unterlage dürfte mehrheitlich günstig sein.&#13;
Die Altschneedecke ist relativ kompakt, im klassischen Dezember-Skitourengelände hat sie zumeist keine ausgeprägten und relevanten Schwachschichten. Ein potenzielles Altschneeproblem gibt es im Nordsektor oberhalb von etwa 2200 m.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag scheint bei guter Sicht zunächst häufig die Sonne. Am Nachmittag zieht von Westen her ein hoher Wolkenschirm auf, der für zunehmend diffuse Sichtverhältnisse sorgt. Tagsüber lebt föhniger Südwind auf, der auf hohen Gipfeln, Graten und Plateaus 50 km/h erreichen kann. Temperaturen in 2000 m um -6 Grad, in 3000 m um -12 Grad.&#13;
Am Samstag stecken die Berge häufig in Wolken, zusätzlich ist die Sicht immer wieder durch Schneefall eingeschränkt (Neuschneemenge um 10 cm). Es weht starker Nordwestwind. Temperaturen in 2000m um -9 Grad, in 3000m um -15 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Weiterhin bildet sich frischer Triebschnee. Am Samstag mit dem teils kräftigen Wind aus West bis Nord wieder vermehrt im Ostsektor.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1078RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1078RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>vor allem kammfern, hinter Geländekanten, im Waldrandbereich</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>hochalpin, schattseitig, von ca. 2200 m aufwärts</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischen und älteren Triebschnee beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Ernst zu nehmende Triebschneesituation - die Gefährdung ist von der Waldgrenze aufwärts ERHEBLICH, darunter MÄßIG. Windeinfluss und ungünstiger Aufbau im Altschnee sorgen für zahlreiche Gefahrenstellen, wobei Anzahl und Verbreitung mit der Höhe zunehmen. Die Auslösung eines mittleren bis großen Schneebretts ist bereits durch die geringe Zusatzbelastung einer einzelnen Person möglich. In mittleren und tiefen Lagen sind auf steilen Grasmatten auch spontane Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Südwind bildet am Freitag (wie auch schon am Mittwoch) frischen Triebschnee im Nordsektor. Am Donnerstag wurde der kalte Neuschnee mit Nordwestwind vor allem in den Ostsektor verfrachtet. Windexponiertes Gelände ist oft komplett abgeblasen, Rinnen und Mulden gut mit Triebschnee gefüllt. Die Verbindung der einzelnen Triebschneepakete wird mit zunehmender Höhe schlechter.&#13;
In Höhen von ca. 2200 m aufwärts gibt es speziell im erweiterten Nordsektor unter dem Harschdeckel von Mitte November dünne, weiche Schichten (Altschneeproblem), die bei großer Zusatzbelastung - etwa auch bei einer oberflächlichen Auslösung - angesprochen werden können.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag scheint bei guter Sicht zunächst häufig die Sonne. Am Nachmittag zieht von Westen her ein hoher Wolkenschirm auf, der für zunehmend diffuse Sichtverhältnisse sorgt. Tagsüber lebt föhniger Südwind auf, der 50 bis 70 km/h erreicht. Temperaturen in 2000 m um -9 Grad, in 3000 m um -14 Grad.&#13;
Am Samstag stecken die Berge häufig in Wolken, zusätzlich ist die Sicht immer wieder durch Schneefall eingeschränkt (Neuschneemenge 5 cm bis 20 cm). Es weht starker bis stürmischer Nordwestwind. Temperaturen in 2000m um -8 Grad, in 3000m um -14 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Immer wieder bildet sich frischer Triebschnee. Am Samstag mit starkem bis stürmischen Nordwest- bis Nordwind im Ost- und Südsektor.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1078RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1078RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Frischer Triebschnee, in Rinnen und steilen Leehängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Immer wieder frischer Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist von der Waldgrenze aufwärts ERHEBLICH, darunter GERING. &#13;
Gefahrenmomente konzentrieren sich auf eingewehte Rinnen, die direkt neben den abgewehten Zonen liegen und auf steile Leebereiche, auch am Waldrand. Durch den wiederholt wechselnden Windeinfluss sind fast alle Richtungen betroffen. Die Auslösung eines mittleren bis großen Schneebretts ist bereits bei geringer Zusatzbelastung (einzelne Person) möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Freitag weht, wie auch schon am Mittwoch, kräftiger Südwind, der für frischen Triebschnee im Nordsektor sorgt. Am Donnerstag wurde kalter Neuschnee mit dem Nordwestwind verfrachtet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag scheint zunächst häufig die Sonne. Am Nachmittag zieht von Westen her ein hoher Wolkenschirm auf, der für zunehmend diffuse Sichtverhältnisse sorgt. Der Wind dreht wieder auf Südwest und erreicht neuerlich Verfrachtungsstärke. Temperaturen in 2000 m um -10 Grad.&#13;
Am Samstag weht kräftiger Nordwestwind. Die Sicht ist wechselnd. Zeitweise lockern die Wolken etwas auf. In 2000 m um -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung. Ober der Waldgrenze ERHEBLICHE Schneebrettgefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1078RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1078RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammfern, hinter Geländekanten, oberhalb der Waldgrenze, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer und älterer Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist maßgeblich vom letzten und aktuellen Windeinfluss bestimmt, sie ist von der Waldgrenze aufwärts ERHEBLICH.&#13;
Gefahrenstellen konzentrieren sich auf windabgewandte Steilbereiche der Richtungen NW über Ost bis Süd und auf steile Rinnen. Die Gefahrenstellen werden vom Waldrand aufwärts mit der Höhe rasch mehr. Eine Auslösung ist bereits bei geringer Zusatzbelastung, also bereits durch eine einzelne Person möglich. Auslösepunkte gibt es insbesondere im Übergang von wenig zu mehr Schnee hinter steilen Geländekanten. Kleine bis mittlere und einzelne große Schneebretter sind möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Freitag bildet der Südwind, wie auch schon am Mittwoch, frischen Triebschnee, vor allem im Nordsektor. Am Donnerstag wurden die kalt gefallen 10 cm bis 20 cm Neuschnee mit Wind aus West bis Nordwest in den Ostsektor verfrachtet.&#13;
Die Altschneedecke ist relativ kompakt, im klassischen Dezember-Skitourengelände hat sie zumeist keine ausgeprägten und relevanten Schwachschichten. Ein potenzielles Altschneeproblem gibt es im Nordsektor oberhalb von etwa 2200 m.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag scheint bei guter Sicht zunächst häufig die Sonne. Am Nachmittag zieht von Westen her ein hoher Wolkenschirm auf, der für zunehmend diffuse Sichtverhältnisse sorgt. Tagsüber lebt föhniger Südwind auf und erreicht in den Hochlagen 40 bis 60 km/h. Temperaturen in 2000 m um -8 Grad.&#13;
Am Samstag stecken die Berge häufig in Wolken, zusätzlich ist die Sicht immer wieder durch Schneefall eingeschränkt. Es weht starker Nordwestwind. Temperaturen in 2000m um -9 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Es wird immer wieder frischer Triebschnee gebildet, mal auf den Nordseiten, mal auf den Ostseiten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
