<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID557RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID557RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kalt und locker, Neuschnee mit der Seehöhe zunehmend, Tagesgang der spontanen Lawinenaktivität</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischen Triebschnee meiden, sonnseitig spontane Lockerschneeabgänge</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung ist von der Waldgrenze aufwärts MÄßIG, darunter GERING. Gefahrenstellen gibt es im kammnahen Steilgelände, sowie in steilen Rinnen und Mulden vermehrt in Hangrichtungen von Nordost über Ost bis Südwest. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts im frischen Triebschnee ist dort teilweise schon bei geringer Zusatzbelastung möglich. Wo der Wind nicht gewirkt hat, sind die Verhältnisse günstig und Gefahrenstellen auf das extreme Steilgelände beschränkt.&#13;
Spontan sind aus stark besonntem, felsdurchsetztem Steilgelände kleine und einzelne mittelgroße Lockerschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>10 bis 20 cm, lokal auch um 30 cm Neuschnee liegen auf unterschiedlich glatten Schmelz- und Windharschkrusten, südseitig unterhalb etwa 1800 m auf aperem Boden, rein nordseitig oberhalb von etwa 1800 m auf kantigem, trockenem Pulverschnee. Sonnseitig trägt der Schnee unterhalb etwa 2000 m eine brüchige Kruste, die tagsüber rasch aufgeht, der Neuschnee wird feucht und sulzig. Die Verbindung zur Unterlage ist unterschiedlich und mehrheitlich ausreichend. In windexponierten Lagen oberhalb der Waldgrenze hat phasenweise kräftiger Wind aus West bis Nordwest verfrachtet. Potentielle Bruchflächen für Schneebretter sind am ehesten im überwehten, frischen Pulverschnee (kleinräumig) bzw. in reinen Schattseiten auch auf dem kantigen Altschnee denkbar.&#13;
Die Altschneedecke ist gut gesetzt und überwiegend stabil. Tief liegende Schwachschichten aus kantigen Kristallen sind meist ausreichend überdeckt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag herrscht in der Früh und bis zum Vormittag perfektes Bergwetter mit uneingeschränkter Fernsicht und wolkenlosem Himmel. Gegen Mittag bilden sich Quellwolken, die Gipfelbereiche können am Nachmittag somit in Nebel geraten. In freien Hochlagen weht mäßig starker Nordwestwind mit 30 km/h. In 2000 m um -3 Grad, in 3000 m -10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Störanfälligkeit des Triebschnees in den Hochlagen geht am Montag etwas zurück. Kühlere Temperaturen und wesentlich weniger Einstrahlung lassen auch die spontane Lockkerschneelawinenaktivität abflauen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID557RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID557RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>Tagesgang der spontanen Lawinenaktivität aus stark besonntem Steilgelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischen Triebschnee meiden, sonnseitig spontane Lockerschneeabgänge</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb etwa 1900 m besteht MÄßIGE Schneebrettgefahr, darunter ist sie GERING. Gefahrenstellen gibt es im kammnahen Steilgelände, sowie in steilen Rinnen und Mulden vermehrt in Hangrichtungen von Nordost über Ost bis Südwest. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts im frischen Triebschnee ist dort teilweise schon bei geringer Zusatzbelastung möglich. Wo der Wind nicht gewirkt hat, sind die Verhältnisse günstig und Gefahrenstellen auf das extreme Steilgelände beschränkt.&#13;
Spontan sind aus stark besonntem, felsdurchsetztem Steilgelände kleine und einzelne mittelgroße Lockerschneelawinen zu erwarten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>5 bis 15 cm, im Tauernbereich auch um 20 cm Neuschnee liegen auf unterschiedlich glatten Schmelz- und Windharschkrusten, südseitig unterhalb etwa 1600 m auf aperem Boden, rein nordseitig oberhalb von etwa 1800 m auf kantigem, trockenem Pulverschnee. Sonnseitig trägt der Schnee unterhalb etwa 2000 m eine brüchige Kruste, die tagsüber rasch aufgeht, der Neuschnee wird feucht und sulzig. Die Verbindung zur Unterlage ist unterschiedlich und mehrheitlich ausreichend. In windexponierten Lagen oberhalb der Waldgrenze hat phasenweise kräftiger Wind aus West bis Nordwest verfrachtet. Potentielle Bruchflächen für Schneebretter sind am ehesten im überwehten, frischen Pulverschnee (kleinräumig) bzw. in reinen Schattseiten auch auf dem kantigen Altschnee denkbar.&#13;
Die Altschneedecke ist gut gesetzt und überwiegend stabil. Tief liegende Schwachschichten aus kantigen Kristallen sind meist ausreichend überdeckt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag herrscht in der Früh und bis zum Vormittag perfektes Bergwetter mit uneingeschränkter Fernsicht und wolkenlosem Himmel. Gegen Mittag bilden sich Quellwolken, die Gipfelbereiche können am Nachmittag somit in Nebel geraten. In freien Hochlagen weht mäßig starker Nordwestwind mit 30 km/h. In 2000 m um -3 Grad, in 3000 m -10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Störanfälligkeit des Triebschnees in den Hochlagen geht am Montag etwas zurück. Kühlere Temperaturen und wesentlich weniger Einstrahlung lassen auch die spontane Lockkerschneelawinenaktivität abflauen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID557RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID557RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>günstiger Schneedeckenaufbau, nur dünner Neuschnee auf vielfach harter Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, vermehrt im Nahbereich des Tauernhauptkamms</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Im Tauernbereich auf frischen Triebschnee achten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist GERING. Vereinzelte Gefahrenstellen - etwas häufiger im Nahbereich des Tauernhauptkamms als im Süden - sind im kammnahen Steilgelände oder in sehr steilen Rinnen möglich, meist ist das Absturzrisiko auf den harten Harschflächen aber höher einzustufen als die Lawinengefahr. Spontan sind aus stark besonntem Steilgelände kleine oberflächliche Nassschneelawinen des Neuschnees möglich. Auch einzelne Gleitschneelawinen aus extrem steilen Grasmatten sind nicht ausgeschlossen, viele Gefahrenbereiche sind aber bereits entladen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Ein wenig Neuschnee (unergiebig in den Nockbergen, bis zu 15 cm in den Tauern) liegt auf unterschiedlich harten Wind- und Schmelzharschkrusten bzw. bis in mittlere Höhenlagen sonnseitig auf aperem Boden, rein nordseitig auch auf gealtertem und in den Hochlagen auch noch trockenem Pulverschnee. Kleinräumig hat starker Wind aus West bis Nord frischen, dünnen Triebschnee abgelegt. Flächige Schwachschichten sind am ehesten in rein schattseitigen Hochlagen denkbar, kleinräumig auch im überwehten Neuschnee. Die Altschneedecke ist stabil, wenngleich die milden Temperaturen das Gleiten auf extrem steilen Grasmatten wieder etwas beschleunigen können.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag herrscht in der Früh und bis über Mittag perfektes Bergwetter mit uneingeschränkter Fernsicht und wolkenlosem Himmel. Am Nachmittag bilden sich Quellwolken, die Gipfelbereiche können am Nachmittag somit in Nebel geraten. In freien Hochlagen weht mäßig starker Nordwestwind mit 30 km/h. In 2000 m um -3 Grad, in 3000 m -10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Störanfälligkeit des Triebschnees in den Hochlagen der Tauern geht am Montag etwas zurück. Kühlere Temperaturen und wesentlich weniger Einstrahlung lassen auch die spontane Lockkerschneelawinenaktivität abflauen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
