<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1239RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1239RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-29T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Neuschnee mit der Seehöhe rasch zunehmend, auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in tiefere Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Lockerschneeauslösungen im Steilgelände der Hochlagen, Nassschneelawinen im tiefergelegenen Steilgelände</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit der Intensivierung der Niederschläge kommt es zu einem markanten Anstieg der Lawinengefahr auf erheblich (Stufe 3). Die Hauptprobleme stellen der reichliche Neuschnee sowie Triebschnee, der vor allem im schattseitigen Gelände auf einem schwachen Schneefundament liegt sowie Nassschneelawinen in tieferen Lagen dar. Zudem herrschen ausgesprochen schlechte Sichtbedingungen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die prognostizierten Niederschläge, welche anfangs bis in höhere Lagen in Form von Regen oder feuchtem Schnee fallen, werden sich vorerst gut mit der meist verharschten oder schon feuchten Altschneedecke verbinden. Allerdings wird der stürmische Wind im Tagesverlauf frischen Triebschnee bilden, weichere Schneeeinlagerungen dazwischen können dann als potentielle Schwachschichten wirken. Eine teils flächig ausgebildete Schwachschicht stellt der locker aufgebaute in schattseitigen Hochlagen dar. Hier kann es im Steilgelände der  niederschlagsreicheren Gebiete mit wachsender Schneehöhen zu Selbstauslösungen von Lockerschneelawinen mittlerer Größe kommen.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Das Wetter stellt sich markant um! Eine Störungszone überquert über Nacht den Ostalpenraum. Am Mittwoch sorgt ein Höhentrog entlang der Nordalpen und Niederen Tauern für anhaltendem Schneefall, der von stürmischem West- bis Nordwestwind begleitet sein wird. Der meist Schnee – bis zu 40cm – wird zwischen Dachstein und Totem Gebirge fallen, die Schneefallgrenze liegt bei 1.100m. Am Nachmittag lassen die Niederschläge langsam nach. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m -3 Grad und in 1.500m -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht zum Donnerstag erreicht eine Warmfront mit weiteren Niederschlägen unser Land. Dabei wird es bis in die Hochlagen zum Teil intensiv regnen und damit eine erhöhte Aktivität von Nassschnee- und Gleitschneelawinen einleiten</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1239RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1239RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-29T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>tiefere Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee in den Hochlagen, einige kleinere Nassschneelawinen im tiefergelegenen Steilgelände</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit der Intensivierung der Niederschläge kommt es zu einem Anstieg der Lawinengefahr auf mäßig (Stufe 2). Die beiden Hauptprobleme stellen einerseits der frische, zunehmend störanfällige Triebschnee in den Hochlagen dar, der zudem im schattseitigen Gelände auf einem schwachen Schneefundament liegt, andererseits eine beginnende Nassschneelawinenaktivität im tiefergelegenen Steilgelände. Zudem herrschen ausgesprochen schlechte Sichtbedingungen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die prognostizierten Niederschläge, welche anfangs bis in höhere Lagen in Form von Regen oder feuchtem Schnee fallen, werden sich vorerst gut mit der meist verharschten oder schon feuchten Altschneedecke verbinden. Allerdings wird der stürmische Wind im Tagesverlauf frischen Triebschnee bilden, weichere Schneeeinlagerungen dazwischen können dann als potentielle Schwachschichten wirken. Eine teils flächig ausgebildete Schwachschicht stellt der locker aufgebaute in schattseitigen Hochlagen dar. Hier kann es im Steilgelände der niederschlagsreicheren Gebiete mit wachsender Schneehöhen zu Selbstauslösungen von kleinen bis mittelgroßen Lawinen kommen.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Das Wetter stellt sich markant um! Eine Störungszone überquert über Nacht den Ostalpenraum. Am Mittwoch sorgt ein Höhentrog entlang der Nordalpen und Niederen Tauern für anhaltenden Schneefall, der von stürmischem West- bis Nordwestwind begleitet sein wird. Die Schneefallgrenze liegt bei 1.100m. Etwas abgeschwächt reichen die Niederschläge auch weiter nach Süden. Am Nachmittag lassen die Niederschläge langsam nach. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m -3 Grad und in 1.500m -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht zum Donnerstag erreicht eine Warmfront mit weiteren Niederschlägen unser Land. Dabei wird es bis in die Hochlagen zum Teil intensiv regnen und damit eine erhöhte Aktivität von Nassschnee- und Gleitschneelawinen einleiten</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1239RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1239RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-29T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefahrenstellen in Form von frischem Triebschnee in den Hochlagen nehmen tendenziell mit zunehmender Nähe zum Tauernhauptkamm zu. Obwohl die Neuschneehöhen nur gering bis mäßig ausfallen werden, kommt es mit dem stürmischen Wind zu vermehrten Schneeverfachtungen insbesondere im erweiterten Ostsektor. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die prognostizierten Niederschläge, welche südlich des Tauernhauptkammes abgeschwächt und bis in höhere Lagen in Form von Regen oder feuchtem Schnee fallen, werden sich vorerst gut mit der meist verharschten oder schon feuchten Altschneedecke verbinden. Mit dem stürmischen Wind wird sich obehalb der Waldgrenze im Tagesverlauf frischer Triebschnee bilden, weichere Schneeeinlagerungen dazwischen können dann als potentielle Schwachschichten wirken.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine Störungszone überquert über Nacht den Ostalpenraum. Am Mittwoch sorgt ein Höhentrog für unbeständiges Wetter. Der Hauptniederschlag fällt entlang der Nordalpen, etwas abgeschwächt reichen die Niederschläge auch weiter nach Süden bis zu den Gurk- und Seetaler Alpen und zum Randgebirge. Die Schneefallgrenze liegt bei 1.500m. Am Nachmittag lassen die Niederschläge langsam nach. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m -1 Grad und in 1.500m +2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht zum Donnerstag erreicht eine Warmfront mit weiteren Niederschlägen unser Land. Dabei wird es bis ins Gipfelniveau regnen. Damit steigt auch die Aktivität von Nassschneelawinen leicht an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
