<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID807RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-07T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID807RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-08T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände in tieferen Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frische Triebschneeablagerungen beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit Schneeschauern und teils stürmischem Wind sind frische Triebschneeablagerungen in Rinnen und Mulden gebildet worden. Eine Auslösung der Triebschneeablagerungen ist bereits bei einer geringen Zusatzbelastung möglich. Größe und Anzahl der Gefahrenstellen nehmen mit der Entfernung zur nördlichen Landesgrenze ab.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf der verharschten und gut gesetzten Altschneedecke liegen rund 20 cm Neuschnee wobei die Menge örtlich sehr unterschiedlich sein kann. Oberhalb rund 1800 m hat der immer wieder auch stürmisch wehende Wind den Neuschnee verfrachtet und Triebschneeablagerungen gebildet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Tiefdruckrinne über dem Alpenraum wandert am Donnerstag ostwärts ab. Das Bergwetter in Kärnten gestaltet sich wechselnd bewölkt. Der Tauernhauptkamm steckt bis zu Mittag in Nebel. Am Nachmittag klart es von Westen her auf. Der Wind dreht auf West und lässt tagsüber deutlich nach. Mit -6 Grad in 2000 m ist es für die Jahreszeit noch immer sehr kalt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Freitag bringt länger sonniges Wetter. In den Karnischen Alpen und Karawanken können sich von Süden her schon einige Wolken stauen. Am Nachmittag zieht es dann von Westen her zu. Der Wind dreht auf Südwesten und frischt deutlich auf. Mit -2 Grad in 2000 m wird es etwas wärmer. Mit der Sonneneinstrahlung wird die Schneedecke kurz zusätzlich belastet. Die Lawinengefahr ändert sich kaum.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-01-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID807RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-07T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID807RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-08T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Der starke Wind hat immer wieder für frische Triebschneeablagerungen gesorgt, welche vereinzelt auch durch einen einzelnen Wintersportler gestört werden können. Die Abrissmächtigkeit ist zwar meist nicht groß, jedoch besteht auf der verharschten, harten Altschneedecke Absturzgefahr. Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe zu.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die geringe Menge an Neuschnee der letzten Tage ist immer wieder vom starken Wind verfrachtet worden und auf lockere Schichten oder der verharschten und gut gesetzten Altschneedecke abgelagert worden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Tiefdruckrinne über dem Alpenraum wandert am Donnerstag ostwärts ab. Das Bergwetter in Kärnten gestaltet sich wechselnd bewölkt. Am Nachmittag klart es von Westen her auf. Der Wind dreht auf West und lässt tagsüber deutlich nach. Mit -6 Grad in 2000 m ist es für die Jahreszeit noch immer sehr kalt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Freitag bringt länger sonniges Wetter. In den Karnischen Alpen und Karawanken können sich von Süden her schon einige Wolken stauen. Am Nachmittag zieht es dann von Westen her zu. Der Wind dreht auf Südwesten und frischt deutlich auf. Mit -2 Grad in 2000 m wird es etwas wärmer. Die Lawinengefahr ändert sich nur wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-12-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID807RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-07T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID807RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-08T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr; vereinzelte Triebschneelinsen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird mit gering beurteilt. Die kleinen und vereinzelten Triebschneelinsen haben aber nur eine sehr geringe Abrissmächtigkeit.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Abkühlung hat für einen Festigkeitsgewinn der Schneedecke geführt. Die auf die verharschte Schneedecke sehr geringe Neuschneemenge wurde vom mäßigen Nordwind verfrachtet und hat vereinzelt kleine Triebschneelinsen gebildet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Tiefdruckrinne über dem Alpenraum wandert am Donnerstag ostwärts ab. Das Bergwetter in Kärnten gestaltet sich wechselnd bewölkt. Am Nachmittag klart es von Westen her auf. Der Wind dreht auf West und lässt tagsüber deutlich nach. Mit -2 Grad in 1500 m ist es für die Jahreszeit noch immer sehr kalt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Freitag bringt länger sonniges Wetter. In den Karnischen Alpen und Karawanken können sich von Süden her schon einige Wolken stauen. Am Nachmittag zieht es dann von Westen her zu. Der Wind dreht auf Südwesten und frischt deutlich auf. Mit -2 Grad in 2000 m wird es etwas wärmer. Die Lawinengefahr ändert sich nicht.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-04-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
