<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID840RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-12T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID840RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-12T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-13T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe zu</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee führt zu erheblicher Schneebrettgefahr in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit Neuschnee und Sturm steigt die Lawinengefahr deutlich an! Neuschnee in Kombination mit starkem bis stürmischen Wind führt zu umfangreichen Triebschneeablagerungen. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf sowie mit der Höhe zu. Sie befinden sich in kammnahen, bei stürmischem Windeinfluss auch in kammfernen, steilen Leebereichen und Rinnen und Mulden der Expositionen Nordost bis Südwest, in exponierten Bereichen in sämtlichen Hangrichtungen. Schneebrettlawinen können bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Gefahrenbeurteilung im Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Eintreffen der Kaltfront fallen unter meist starkem Windeinfluss lokal bis zu 40cm Neuschnee. Die Triebschneeansammlungen liegen auf einer kompakten Altschneedecke, gestalten sich jedoch mit Fortdauer der Niederschläge zunehmend störanfällig. Schwachschichten befinden sich vornehmlich innerhalb der Schneeauflage, nur vereinzelt im Übergang zum Altschnee (weicher Schnee). In geschützten Lagen bzw. Regionen mit weniger Wind ist die kalte Neuschneeauflage locker, in tieferen Lagen grundlos.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Wintereinbruch! In sämtlichen Gebirgsgruppen dominieren meist dichte Wolken und es schneit den ganzen Tag. Bis zum Abend werden zwischen 20 und 40cm Neuschnee erwartet. Dazu bläst starker bis stürmischer Nord- bis Nordwestwind, am stärksten in den Niederen Tauern sowie den östlichen Regionen.  Die Temperaturen gestalten sich hochwinterlich bei -10 Grad in 2000m sowie -6 Grad in 1500m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Schneefall und Wind lassen am Mittwoch zunehmend nach, von Westen her beginnt es ab Mittag ein wenig aufzulockern. Es bleibt kalt, an der Lawinensituation ändert sich vorerst noch wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID840RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-12T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID840RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-12T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-13T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>auslösbar im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee führt zu mäßiger Schneebrettgefahr in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit Neuschnee und Sturm steigt die Schneebrettgefahr an! Neuschnee in Kombination mit starkem bis stürmischem Wind führt zu frischen Triebschneeablagerungen. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf sowie mit der Höhe zu. Sie befinden sich in kammnahen, bei stürmischem Windeinfluss auch in kammfernen, steilen Leebereichen und Rinnen und Mulden der Expositionen Nordost bis Südwest, in exponierten Bereichen in sämtlichen Hangrichtungen. Schneebrettlawinen können bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Gefahrenbeurteilung im Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Eintreffen der Kaltfront am Montagnachmittag fallen unter meist starkem Windeinfluss bis zu 25cm Neuschnee. Die Triebschneeansammlungen liegen auf einer kompakten Altschneedecke und gestalten sich mit Fortdauer der Niederschläge zunehmend störanfällig. Schwachschichten befinden sich vornehmlich innerhalb der Schneeauflage, stellenweise auch im Übergang zum Altschnee (weicher Schnee). In geschützten Lagen bzw. Regionen mit weniger Wind ist die kalte Neuschneeauflage locker, in tieferen Lagen grundlos.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Wintereinbruch! In sämtlichen Gebirgsgruppen dominieren meist dichte Wolken und es schneit speziell in der ersten Tageshälfte kräftiger. Bis zum Abend werden zwischen 10 und 25cm Neuschnee erwartet. Dazu bläst starker bis stürmischer Nord- bis Nordwestwind, am stärksten entlang des Randgebirges bis zum Wechsel. Die Temperaturen gestalten sich hochwinterlich bei -9 Grad in 2000m sowie -5 Grad in 1500m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Schneefall und Wind lassen am Mittwoch deutlich nach, von Westen her beginnt es ab Mittag ein wenig aufzulockern. Es bleibt kalt, an der Lawinensituation ändert sich vorerst noch wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID840RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-12T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID840RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-12T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-13T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>auslösbar im Übergang von wenig zu viel,  Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe zu</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee führt zu mäßiger Schneebrettgefahr in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit Neuschnee und Sturm steigt die Schneebrettgefahr an! Neuschnee in Kombination mit starkem Wind führt zu frischen Triebschneeablagerungen. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf sowie mit der Höhe zu. Sie befinden sich in kammnahen, bei stürmischem Windeinfluss auch in kammfernen, steilen Leebereichen und Rinnen und Mulden der Expositionen Nordost bis Südwest, in exponierten Bereichen in sämtlichen Hangrichtungen. Schneebrettlawinen können bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Gefahrenbeurteilung im Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Eintreffen der Kaltfront am Montagnachmittag fallen unter meist starkem Windeinfluss um 20cm Neuschnee, lokal auch mehr! Die Triebschneeansammlungen liegen auf einer kompakten Altschneedecke und gestalten sich mit Fortdauer der Niederschläge zunehmend störanfällig. Schwachschichten befinden sich vornehmlich innerhalb der Schneeauflage, stellenweise auch im Übergang zum Altschnee (weicher Schnee). In geschützten Lagen bzw. Regionen mit weniger Wind ist die kalte Neuschneeauflage locker, in tieferen Lagen grundlos.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Wintereinbruch! In sämtlichen Gebirgsgruppen dominieren meist dichte Wolken und es schneit speziell in der ersten Tageshälfte kräftiger. Bis zum Abend werden zwischen 15 und 30cm Neuschnee erwartet. Dazu bläst starker bis stürmischer Nord- bis Nordwestwind, am stärksten entlang des Randgebirges bis zum Wechsel. Die Temperaturen gestalten sich hochwinterlich bei -10 Grad in 2000m sowie -6 Grad in 1500m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Schneefall und Wind lassen am Mittwoch deutlich nach. Es bleibt kalt, an der Lawinensituation ändert sich vorerst noch wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
