<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID951RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-26T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID951RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-26T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-27T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-26T22:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-27T10:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-27T10:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-27T22:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Festigkeitsverlust mit der Sonne, Zeitpunkt und Intensität abhängig von Steilheit, Höhenlage und Ausrichtung</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Weiterhin günstig. Tagesgang beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist am Vormittag GERING und steigt ab Mittag auf MÄßIG an.&#13;
Nassschneeproblem: Bleibt unverändert das Hauptproblem. Am Nachmittag und Abend sind einige kleine und mittelgroße spontane Lawinen aus dem sehr steilen bis extrem steilen Gelände möglich. Betroffen sind vor allem der besonnte Südsektor (W-S-O) und schattseitig tiefere Lagen unter 1800 m. Eine einzelne große Lawine ist nicht ausgeschlossen, jedoch unverändert selten.&#13;
Trockene Lawinen: Sind in dieser Höhenlage (bis 2400 m hinauf) derzeit kaum auszulösen. Ein leicht erhöhtes Risiko gibt es im extrem steilen und kammnahen Gelände, insbesondere in schneearmen Zonen im Nord- bis Ostsektor.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Morgen ist der Schnee hart. Kammnah, nordseitig gibt es auch etwas Bruchharsch. Mit der Einstrahlung weichen die obersten Schichten sonnseitig und in tieferen Lagen unterschiedlich rasch und unterschiedlich tief auf. &#13;
Andere potenzielle Bruchflächen im Bereich von Schmelzharschkrusten zwischen den letzten Schneefallereignissen sind in dieser Höhenlage kaum relevant.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag scheint nach klarer Nacht oft die Sonne, im Lauf des Tages bilden sich Quellwolken. Mäßiger Südwind, um 20 bis 30 km/h in exponierten Lagen. In 2000 m hat es 0 bis 3 Grad, in 3000m um -5 Grad.&#13;
Am Mittwoch wechseln Sonnenschein und Quellwolken. Es sollte weitgehend niederschlagsfrei bleiben. Schwacher Wind. Wärmer mit etwa 4 Grad in 2000 m, in 3000m um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch ist die Tageserwärmung etwas kräftiger. Unternehmungen daher früher ansetzen als an den Vortagen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID951RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-26T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID951RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-26T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-27T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-26T22:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-27T10:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-27T10:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-27T22:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-26T22:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-27T10:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-27T10:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-27T22:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Festigkeitsverlust mit der Sonne unter 2200 m, Zeitpunkt und Intensität abhängig von Steilheit, Höhenlage und Ausrichtung</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>seltene Stellen, eher kammnah, oberhalb etwa 2400 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstig. Erwärmung bis 2200 m bleibt das Hauptthema</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist am Vormittag GERING und steigt ab Mittag unterhalb von 2200 m auf MÄßIG an. Hochalpin bleibt die Lawinengefahr ganztags GERING.&#13;
Nassschneeproblem: Lässt sich relativ klar auf den besonnten Sektor (O-S-W) und auf das Höhenniveau bis etwa 2200 m hinauf einschränken. Weiter oben ist der Schnee deutlich trockener. Am Nachmittag und Abend sind einige kleine und mittelgroße spontane Lawinen aus dem sehr steilen bis extrem steilen Gelände möglich. Eine einzelne große Lawine ist nicht ausgeschlossen, jedoch selten.&#13;
Trockene Lawinen: Ein Nebenthema, betrifft im Gelände nur sehr wenige kleinräumige Flächen. Seltene Gefahrenpunkte gibt es oberhalb von etwa 2400 m im sehr steilen und kammnahen Gelände. Ungünstige Stellen sind Übergange von wenig zu viel Schnee, schneearme Zonen, insbesondere im erweiterten Nord- bis Ostsektor.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Südseitig und nordseitig unter 2000 m ist der Schnee am Morgen hart. Ein paar hundert Meter weiter oben gibt es auch Bruchharsch bzw. nordseitig und hochalpin auch noch trockenen Pulver. Mit der Einstrahlung weichen die obersten Schichten sonnseitig unterschiedlich rasch und unterschiedlich tief auf. &#13;
Sehr schwach ausgeprägte potenzielle Bruchflächen für Schneebrettlawinen gibt es kleinräumig hochalpin in den obersten rund 20 bis 30 cm der Schneedecke im Bereich von Schmelzharschkrusten zwischen den letzten Schneefallereignissen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag scheint nach klarer Nacht oft die Sonne, im Lauf des Tages bilden sich Quellwolken. Mäßiger Südwind, um 20 bis 30 km/h in exponierten Lagen. In 2000 m hat es 0 bis 3 Grad, in 3000m um -5 Grad.&#13;
Am Mittwoch wechseln Sonnenschein und Quellwolken. Es sollte weitgehend niederschlagsfrei bleiben. Schwacher Wind. Wärmer mit etwa 4 Grad in 2000 m, in 3000m um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch ist die Tageserwärmung etwas kräftiger. Unternehmungen daher früher ansetzen als an den Vortagen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID951RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-26T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID951RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-26T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-27T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Feuchter Schnee unter 2200 m, nur schwache nächtliche Abkühlung, oberhalb bleibt der Schnee trockener</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>seltene Stellen, oberhalb etwa 2400 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßiges Nassschneeproblem unter 2200 m, hochalpin kleines Altschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist unterhalb von 2200 m ganztags MÄßIG. Hochalpin bleibt die Lawinengefahr überwiegend GERING.&#13;
Nassschneeproblem: Lässt sich relativ klar auf das Höhenniveau bis etwa 2200 m hinauf einschränken. Weiter oben ist es eher noch Winter. Einige kleine und mittelgroße spontane Lawinen sind aus dem sehr steilen bis extrem steilen Gelände möglich. Eine einzelne große Lawine ist nicht ausgeschlossen, jedoch selten.&#13;
Trockene Lawinen: Ein Nebenthema, betrifft im Gelände sehr wenige Flächen. Seltene Gefahrenpunkte gibt es oberhalb von etwa 2400 m im sehr steilen und kammnahen Gelände. Ungünstige Stellen sind Übergange von wenig zu viel Schnee und schneearme Zonen. Die seltenen Gefahrenpunkte sind in den Richtungen Süd, Ost und Nord möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Unter etwa 2000 m ist der Schnee am Morgen schon brüchig und teilweise wird es rasch weich. Hochalpin gibt es noch trockenen Pulver. Mit der diffusen Strahlung im Nebel weichen die obersten Schichten unterschiedlich rasch und unterschiedlich tief auf.&#13;
Schwach ausgeprägte potenzielle Bruchflächen für Schneebretter gibt es kleinräumig hochalpin in den obersten rund 20 bis 30 cm der Schneedecke im Bereich von Schmelzharschkrusten zwischen den letzten Schneefallereignissen. Sehr vereinzelte Gefahrenzeichen (Stabilitätstests und eine Schneebrettauslösung) gab es zuletzt im Süd- und Ostsektor ober 2400 m.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag stecken die Gipfel meist in Wolken. Hin und wieder schneit es leicht, unter rund 2000 m ist es leichter Regen. Mengen sehr gering. Kräftiger Südwind, um 40 km/h in Kammlagen und Übergängen. In 2000 m hat es -1 bis 1 Grad, in 3000 m um -6 Grad.&#13;
Am Mittwoch wechseln Sonnenschein und Quellwolken. Es sollte weitgehend niederschlagsfrei bleiben. Schwacher Wind. Deutlich wärmer mit 3 bis 5 Grad in 2000 m, in 3000 m -3 Grad..</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch ist die Tageserwärmung etwas kräftiger und erfasst den Höhenbereich bis um 2500 m. Die Nacht auf Mittwoch kann teilweise noch stärker bewölkt sein. Also nicht ganz so optimal wie zuletzt.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
