<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID377RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID377RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammfern, hinter Geländekanten, in Waldschneisen, exponiertes Gelände ist abgeweht</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee bis unter die Waldgrenze, dazu schattseitiges Altschneeproblem vor allem nord- bis ostseitig.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit dem stürmischen bis orkanartigen Nordwestwind und den sehr tiefen Temperaturen können am Donnerstag keine Haupteinwehungsgebiete festgelegt werden. Triebschnee kann sich daher in nahezu allen Hangzonen sowie auch kammfern bilden. Die Gefahrenstellen werden aber eher kleinräumig auftreten, die Triebschneehöhen nicht allzu mächtig sein. Dazu kommen die Altschneeprobleme in den tiefer liegenden Schneeschichten, welche schon über einen längeren Zeitraum die Hauptgefahr in schattseitigen Hochlagen darstellen. Auf exponierten, vereisten Graten und im extremen Steilgelände mit sehr harter Schneeoberfläche herrscht mitunter Absturzgefahr!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Abgesehen von schattseitigen Altschneeproblemen im Schneedeckenfundament ist die Schneedecke in den Hochlagen meist kompakt, oberflächlich verharscht und daher auch tragfähig. Seit Montag kam immer wieder verfrachtungsfähiger Neuschnee dazu, welcher bei wechselnden Windrichtungsverhältnissen auch zu besonders spröden Triebschnee umgeformt wurde bzw. wird und teilweise schlecht mit dem Harschdeckel des Altschnees bindet. In den Hochlagen wechseln daher dünnere Triebschneezonen mit abgeblasenen, härteren Schichten. Auch in tieferen Höhenlagen wird der bisher noch recht weiche Schnee durch das tiefe Temperaturniveau rasch sehr hart werden, der Triebschnee kann hier auch bis unter die Waldgrenze reichen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Einsickernde Arktikluft mit einem Temperatursturz und dazu stürmischer Nordwestwind prägen am Donnerstag das steirische Bergwetter. An der Tauernnordseite und den Nordalpen stauen sich am Mittwoch dichtere Wolken und es schneit ab und zu. Tauernsüdseitig, in den Gurk- und Seetaler Alpen sowie im westlichen Randgebirge können die Wolken hingegen zeitweise auflockern, ab und zu zeigt sich hier auch die Sonne. Im gesamten Bergland weht stürmischer Nordwestwind. Auf den Bergen der nördlichen Obersteiermark liegen die Mittagstemperaturen in 2.000m bei -19 Grad und in 1.500m bei -15 Grad. In den südlicheren Gebirgsgruppen werden zu Mittag in 2.000m -15 Grad und in 1.500m -12 Grad erreicht.   </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch der Freitag bleibt frostig, allerdings lässt der Wind deutlich nach. An der Lawinengefahr ändert sich wenig, die tiefen Temperaturen „konservieren“ die Schneeverhältnisse vorerst.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID377RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID377RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammfern, hinter Geländekanten, in Waldschneisen, exponiertes Gelände ist abgeweht</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Stürmischer Wind mit neuen, kleinräumigen Einwehungen oberhalb der Waldgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze herrscht mäßige, sonst geringe Lawinengefahr. Der stürmische Wind mit andauernd wechselnden Schneeumlagerungen kann in allen Hangzonen Triebschnee bilden. Die Verteilung des meist geringmächtigen Triebschnees erfolgt eher kleinräumig, die neuen Einwehungen können aber bis zur Waldgrenze herunterreichen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf einer hart gewordenen, oberflächlich verharschten und daher recht kompakten Altschneedecke liegen bis zu 10cm Neuschnee, der mit dem stürmischen Nordwestwind auch als Triebschnee ungleichmäßig verteilt ist. Typischerweise wechseln abgeblasene Flächen mit eher kleinen und geringmächtigen Einwehungszonen. Allerdings bindet der besonders spröde Triebschnee schlecht am Harschdeckel.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die trockene und sehr kalte Arktikluft lockert am Donnerstag die Wolken im Grazer Bergland auf und es ist oft sonnig. Weiter im Norden in den Fischbacher- und Mürztaler Alpen sowie im Wechselgebiet stauen sich zeitweise auch noch dichtere Wolken. In allen Gebirgsgruppen weht stürmischer Nordwestwind bei Temperaturen um die Mittagszeit von  -15 Grad in 1.700m und -10 Grad in 1.000m. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Freitag wird zeitweise sogar wolkenlos der Wind dreht auf Nordost, flaut aber deutlich ab. Allerdings sinken die Temperaturen noch etwas weiter. An der Lawinengefahr ändert sich wenig, die tiefen Temperaturen „konservieren“ die Schneeverhältnisse vorerst.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
