<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID891RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-18T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID891RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-18T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-19T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>ältere kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>diffuse Strahlung</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr in den Hochlagen, schlechte Sichtverhältnisse erschweren das Erkennen der Gefahrenstellen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In hohen Lagen bestehen stellenweise noch Gefahrenstellen in Form von älteren Triebschneeansammlungen. Diese befinden sich im kammnahen Gelände, sowie in Rinnen und Mulden der Expositionen Nord bis Südost, hier können Schneebrettlawinen meist nur bei großer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Vorsicht ist unter steilem, felsdurchsetztem Gelände angebracht, aus diesem sind spontane Lockerschneelawinen möglich. Zudem können sich aus steilen Wiesenböden Gleitschneerutsche lösen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der späte Schnee ist "nur einen Tag gut"! Dementsprechend hat sich der Neuschnee, welcher zur Wochenmitte reichlich gefallen ist, durch die diffuse Strahlung weitgehend gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Schwachschichten (lockere Einlagerungen) befinden sich vornehmlich innerhalb der Schneeauflage, nur vereinzelt im Übergang zum Altschnee. Über Nacht bildet sich wieder eine Harschkruste, tagsüber setzt, je nach Seehöhe und Hangrichtung, die oberflächliche Anfeuchtung wieder ein. Der Schnee gestaltet sich zunehmend schwer, nur vereinzelt (Schattlagen höher 1.800m) ist er noch einigermaßen locker und in tieferen Lagen nicht zuletzt durch den Regeneintrag nass bis faul.  Ein durch die Bodenwärme entstandener Schmierfilm fördert die Gleitaktivität.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag sorgt weiterhin ein Höhentief in der gesamten Steiermark für trübes Bergwetter. Die höheren Gipfel sind häufig in Nebel gehüllt, es schneit oder regnet immer wieder, von den Eisenerzer Alpen ostwärts Richtung Hochschwab und Rax zwischendurch auch kräftig. Die Schneefallgrenze steigt im Tagesverlauf von 1.200m bis auf 1.500m an. Der Höhenwind kommt mäßig bis stark aus vorwiegend nordwestlicher Richtung, die Temperaturen liegen zu Mittag in 2.000m bei -4 Grad und in 1.500m bei -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Dienstag dominieren anfangs noch dichte Wolken und die Niederschläge setzen sich zumindest bis gegen Mittag fort. Die Schneefallgrenze pendelt um 1.300m. Am Nachmittag beginnen die Wolken dann aufzulockern. In der Höhe wird es eine Spur milder und der Nordwestwind flaut ab. An der Lawinensituation ändert sich weiterhin wenig.&#13;
&#13;
&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID891RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-18T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID891RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-18T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-19T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ältere, kammnahe Triebschneelinsen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In hohen Lagen bestehen ganz vereinzelt noch Gefahrenstellen in Form von älteren Triebschneeansammlungen. Diese befinden sich im kammnahen Gelände sowie in Rinnen und Mulden der Expositionen Nord bis Ost, hier können mitunter kleine Schneebrettlawinen bei großer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Mit dem Regeneintrag sowie dem feuchten Neuschnee ist aus steilem, felsdurchsetztem Gelände vereinzelt mit spontanen Lockerschneelawinen zu rechen. &#13;
&#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Neuschnee von Mitte der Woche hat sich weitgehend gesetzt. Oft wechseln abgeblasene mit eingewehten Bereichen auf engem Raum. Einige ältere Triebschneeansammlungen liegen auf einer kompakten Altschneedecke. Schwachschichten (lockere Einlagerungen) befinden sich vornehmlich innerhalb der Schneeauflage, nur vereinzelt im Übergang zum Altschnee. Über Nacht bildet sich eine unterschiedlich mächtige Kruste. Die Schneeauflage gestaltet sich zunehmend schwer, locker gebliebener Schnee findet sich nur noch schattseitig oberhalb von etwa 1.900m Seehöhe. Trotz meist hohem Bedeckungsgrad führt die kräftige, diffuse Strahlung zur weiteren Setzung der Schneedecke, der Regeneintrag aber auch zur Destabilisierung. In tieferen Lagen wird der Schnee nass oder faul. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag sorgt weiterhin ein Höhentief auch südlich der Nordalpen und Niederen Tauern für trübes Bergwetter. Die höheren Gipfel sind häufig in Nebel gehüllt, es schneit oder regnet immer wieder, zwischen Kor- und Stubalpe zwischendurch auch kräftig. Die Schneefallgrenze pendelt um 1.300m. Der Höhenwind kommt mäßig bis stark aus vorwiegend nordwestlicher Richtung, die Temperaturen liegen zu Mittag in 2.000m bei -4 Grad und in 1.500m bei -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Dienstag dominieren anfangs noch dichte Wolken und die Niederschläge, bis etwa 1.500m in Form von Regen, setzen sich zumindest bis gegen Mittag fort. Am Nachmittag beginnen die Wolken dann aufzulockern. In der Höhe wird es eine Spur milder und der Nordwestwind flaut ab. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
