<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID364RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID364RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>vor allem kammnah</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Schattseitig Altschneeproblem und frischer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht weiterhin oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr. Älterer, vom Neuschnee überdeckter Triebschnee sowie Altschneeprobleme in tiefer liegenden Schneeschichten stellen derzeit die Hauptgefahren in schattseitigen Hochlagen dar. Weitere Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee sind auch ost- bis südseitig nicht auszuschließen. Auf exponierten, vereisten Graten und im extremen Steilgelände mit sehr harter Schneeoberfläche herrscht mitunter Absturzgefahr!  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis zu 20cm Neuschnee wurden seit Montag in höheren Lagen registriert. Der frische Schnee fiel anfangs eher bei windschwachen Verhältnissen, später bei stärker werdendem West/Nordwestwind und deckt älteren Triebschnee zu, welcher schlecht mit der Altschneedecke verbunden ist. Schattseitig schwächt außerdem Schwimmschnee das Schneedeckenfundament. Die in den letzten Tagen bereits weich gewordenen Schneeoberflächen sind inzwischen hart verharscht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Entlang der Nordalpen und der Niederen Tauern überwiegen am Dienstag die Wolken, die höheren Gipfel stecken zeitweise im Nebel. Ab und zu ziehen auch unergiebige Schneeschauer durch. Bei schwachem bis mäßig starkem Wind aus Nordwest erreichen die Temperaturen zu Mittag in 2.000m -6 Grad und in 1.500m -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch steigen die Temperaturen vorrübergehend deutlich an, der Wind dreht stärker werdend auf Südwest und die Wolken lockern föhnbedingt auf. Mit dem Südföhn in den Hochlagen neue Triebschneebildung nord- bis ostseitig!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID364RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID364RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr durch frischen Triebschnee und Altschneeproblem in den Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Hochlagen wird die Lawinengefahr mit erheblich beurteilt, wobei die schlechte Verbindung im Altschnee in den Schattenlagen das Hauptproblem darstellt. Die Gefahrenstellen befinden sich in den Sektoren Nord bis Ost. Mit dem mäßig starken Wind aus West bis Nordwest kam es außerdem in den Hochlagen zu frischen Triebschneeansammlungen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis zu 30cm Neuschnee wurden seit Montag verzeichnet, der Schwerpunkt der Niederschläge lag im Bereich der Turrach. Frischer Triebschnee lagerte sich in den Hochlagen auf einer harten Schneedeckenoberfläche ab. Die Verbindung zwischen den beiden Schichten ist nur mäßig. Nordseitig sind außerdem ältere Triebschneeablagerungen schlecht mit weichen, kantigen Schichten der Altschneedecke verbunden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Entlang der Gurktaler- und Seetaler Alpen sowie  von der Glein- Stub- und Packalpe bis zur Koralpe überwiegen am Dienstag die Wolken und die höheren Gipfel stecken zeitweise im Nebel. Ab und zu schneit es, am meisten entlang des Randgebirges. Bei schwachem bis mäßig starkem Wind aus West erreichen die Temperaturen zu Mittag in 2.000m -3 Grad und in 1.500m -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Mittwoch herrscht trübes Wetter. Immer wieder kann es leicht schneien, vor allem entlang der Gurk- und Seetaler Alpen nimmt der Südwind zu. Damit kommt es in den Hochlagen nord- bis ostseitig zu neuer Triebschneebildung!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID364RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID364RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Harte Altschneedecke mit etwas Triebschnee in den Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Im Grazer Bergland, in den Mürztaler, Mürzsteger und in den Fischbacher Alpen herrscht geringe, oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr. Zu beachten sind steile Einfahrtsbereiche, vor allem hier kann der frische Triebschnee ausgelöst werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee vom Montag ist in den Hochlagen auf eine harte, kompakte Altschneedecke, in mittleren Höhenlagen auf  eine feuchte oder durchnässte Schneedecke gefallen. Der begleitende Nordwestwind und die sinkenden Temperaturen haben die Schneedecke verharscht oder eisig gemacht, ganz auszuschließen ist auch die Triebschneebildung nicht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Im Grazer Bergland, dem westlichen Randgebirge und den Mürzsteger und Mürztaler Alpen dominiert am Dienstag dichte Bewölkung, die höheren Gipfel stecken zeitweise im Nebel.  Dazu schneit es ab und zu, ab Mittag vorübergehend auch stärker. Bei schwachem bis mäßig starkem Wind aus West bis Nordwest erreichen die Temperaturen zu Mittag in 2.000m -3 Grad und in 1.500m -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch steigen die Temperaturen vorrübergehend noch etwas an, der Wind dreht stärker werdend auf Südwest und ab und zu kann es schneien. Mit dem Südwind in den Hochlagen neue Triebschneebildung nord- bis ostseitig!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
