<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID564RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID564RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch Triebschnee über der Waldgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über der Waldgrenze sind noch Gefahrenstellen durch Triebschnee vorhanden, die zu beachten sind. Sie befinden sich vor allem in kammnahen steilen Bereichen sowie in verfüllten Mulden und Rinnen. Eine Auslösung von Schneebrettlawinen ist insbesondere durch große, in sehr steilen Bereichen auch bereits durch geringe Zusatzbelastung lokal möglich. Bei abgeschirmter Sonne und mit den kalten Temperaturen sind spontane Lawinen überwiegend auszuschließen. Punktuelles Altschneeproblem hochalpin.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schnee vom Freitag konnte sich schon etwas setzen und die Bindung des Triebschnees verbessert sich weiter. Sie ist aber noch nicht ausreichend. Die Schneeoberfläche ist meist noch locker und auch windbeeinflusst. Die Altschneedecke ist überwiegend stabil und tragfähig. In den tiefen und teils mittleren Lagen ist der wenige Schnee vom Freitag auf aperem Boden zu liegen gekommen. Allgemein sind die Schneehöhen sehr unterdurchschnittlich.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag schränken tiefe Wolken die Sicht in den Salzkammergutbergen und im Dachsteingebiet zunächst oft noch ein, weiter östlich und in den Voralpen sind die Bedingungen bereits besser. Ab Mittag lockern die Wolken überall auf. Winterlich kalt bei mäßig starkem Nordwind. In 1500 m -6 bis -3 Grad, in 2000 m -8 Grad. In der Nacht auf Montag kann es unergiebigen Schneefall geben.&#13;
Durchziehende Wolkenfelder sorgen am Dienstag auf den Bergen häufig für diffuses Licht, die Sicht ist aber meist ausreichen. Am Nachmittag frischt im Alpenbereich Nordwestwind mit 30 bis 40 km/h auf. In 1500 m um -5 Grad, in 2000 m -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
