<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1139RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1139RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten, oberhalb von 1400 m</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>selten und aus extrem steilem Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Einzelne spontane Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist von von der Waldgrenze aufwärts MÄßIG, darunter gering. Gefahrenstellen konzentrieren sich auf Rinnen und eingewehte Steilbereiche in den Richtungen von Nordwest über Ost bis Süd. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts ist dort bei großer Zusatzbelastung möglich. Aus sehr steilen Bereichen sind spontan einzelne kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die durch den Regeneintrag vom Montag angefeuchtete Schneedecke hat durch die nächtliche Auskühlung an Festigkeit gewonnen und ist oberflächlich teilweise verharscht, in tiefen Lagen allerdings auch oft weich. In höheren Lagen der Gamsfeldgruppe liegen wenige Zentimeter Schnee auf dünnen Krusten, unter denen sich teilweise kantige Formen gebildet haben. Auf steilen, wenig strukturierten Grasmatten gleitet die Schneedecke zum Teil vom Boden weg. Von der Waldgrenze aufwärts gibt es kompakten, älteren Triebschnee in Rinnen und Mulden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag zunächst weiter trüb durch Hochnebel, der bis etwa 1300 m reicht. Ab Mittag kann der Hochnebel da und dort auflockern. Milder bei +2 Grad in 1500 m.&#13;
Der Samstag bringt oberhalb der Hochnebel sehr gute Sicht. Die Hochnebelgrenze sinkt im Vergleich zu den Vortagen ab. Der Wind stört nicht. Etwas kühler, die Frostgrenze liegt bei etwa 1500 m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1139RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1139RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, in Rinnen und steilen Mulden, heikel insbesondere die Randbereiche von Triebschneepaketen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände unterhalb von 2300 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Älterer Triebschnee in Rinnen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist oberhalb der Waldgrenze MÄßIG, darunter GERING. Aus sehr steilen Bereichen unterhalb von 2200 m sind einzelne spontane Gleitschneelawinen bis mittlerer Größe möglich. Von der Waldgrenze aufwärts besteht zudem eine mäßige Gefährdung durch Schneebrettlawinen. Gefahrenstellen konzentrieren sich auf Rinnen aller Richtungen und eingewehte Steilbereiche, vermehrt im Nordwest über Ost bis Süd schauenden Gelände. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts ist dort insbesondere bei großer Zusatzbelastung - etwa durch einen Sturz oder durch Stapfen - möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Erwärmung, Regeneintrag (leichtes Nieseln zum Teil bis gegen 2700 m) und darauffolgende Abkühlung haben der Schneedecke bis in mittlere Höhenlagen einen Festigkeitsgewinn gebracht, die angefeuchtete Schneedecke ist oberflächlich verharscht. Die Schneedecke gleitet aber auf steilen, wenig strukturierten Grasmatten vom Boden weg. Von der Waldgrenze aufwärts gibt es älteren Triebschnee in Rinnen und Mulden, der von wenigen Zentimetern gesetztem Neuschnee (in den Hochlagen von Tennengebirge und Gosaukamm auch 10 bis 20 cm) überdeckt ist. In höheren, windgeschützten Bereichen kann lockerer Altschnee als Schwachschicht für den darauf gefallenen, leicht gebundenen Neuschnee dienen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag ist die Sicht oberhalb der Talnebel gut. Am Tauernhauptkamm lebt der Nordwind tagsüber auf und wird stürmisch, im Nordalpenbereich stört er höchstens in exponierten Gipfelbereichen. In 3000 m -4 Grad, in 1500 m +2 Grad.&#13;
Ähnliches Wetter am Samstag: Sonnig und gute Sicht über dem Hochnebel. Direkt am Hauptkamm stürmischer Nordwestwind. In 3000 m um -5 Grad, in 2000 m um -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1139RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1139RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, von der Waldgrenze aufwärts, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Gleitschneelawinen aus steilen Grasmatten unter 2300 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee vor allem hochalpin</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist oberhalb von etwa 1800 m MÄßIG, darunter GERING. Aus sehr steilen Bereichen unterhalb von 2300 m sind spontan kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen möglich. Von der Waldgrenze aufwärts nimmt die Zahl der Gefahrenstellen durch Triebschnee zu. Sie konzentrieren sich auf Rinnen aller Richtungen und eingewehte Steilbereiche, vor allem im Ost- und erweiterten Südsektor. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts ist dort schon bei geringer Zusatzbelastung möglich. Heikel können auch die Übergänge von wenig zu mehr Schnee sein, wo auch Schwachschichten im Altschnee angesprochen werden könnten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Erwärmung, Regeneintrag und darauffolgende nächtliche Abkühlung haben der Schneedecke bis in mittlere Höhenlagen einen Festigkeitsgewinn gebracht, die angefeuchtete Schneedecke ist oberflächlich verharscht und ist in den Hochlagen bis etwa 2700 m teilweise von einer dünnen Eiskruste überzogen. Unterhalb von 2300 m gleitet die Schneedecke auf steilen, wenig strukturierten Grasmatten vom Boden weg. Hochalpin entsteht frischer, dünner Triebschnee durch Nordwestwind. In windexponierten Bereichen dominiert Windharsch. Hochalpin, insbesondere schattseitig oberhalb etwa 2200 m, schwächen weiche Schichten aus kantigen Kristallen das Schneedeckenfundament.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag wenig Änderung, Sonne oberhalb der Talnebel. Am Tauernhauptkamm lebt der Nordwind tagsüber auf und wird stürmisch. In 3000 m -4 Grad, in 1500 m +2 Grad.&#13;
Ähnliches Wetter am Samstag: Starker, direkt am Hauptkamm auch stürmischer Nordwestwind. Sonnig und gute Sicht. In 3000 m um -5 Grad, in 2000 m um -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung am Samstag. Frischer, störanfälliger Triebschnee in den Hochlagen bleibt das Hauptproblem. Dazu Gefahr spontaner Gleitschneeabgänge.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1139RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1139RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, hinter Geländekanten, exponiertes Gelände ist abgeweht, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen von ca. 2300 m aufwärts, auslösbar im Übergang von wenig zu mehr Schnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee durch Nordföhn</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist oberhalb von etwa 1800 m MÄßIG, darunter GERING. Gefahrenstellen konzentrieren sich auf Rinnen aller Richtungen und eingewehte Steilbereiche, wobei frischer Triebschnee vor allem im ost- über süd- bis westschauenden Gelände gebildet wird. Dieser Triebschnee ist vorerst dünn und räumlich begrenzt, aber störanfällig. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts ist teilweise schon bei geringer Zusatzbelastung möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Zunehmend stürmischer Nordföhn verfrachtet ab Freitag neuerlich in den Hochlagen. Als mögliche Bruchfläche kommen kantige Formen unter den dünnen Harschkrusten in Betracht, die sich mit der Wärme und geringfügigem Regen bis in die Hochlagen zu Wochenbeginn gebildet haben. Die Störanfälligkeit älterer Triebschneepake aus der Vorwoche (in allen Richtungen) ist zurückgegangen. Bodennah schwächen weiche kantige Schichten das Schneedeckenfundament in schattigen Lagen oberhalb etwa 2300 m.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag weht zunehmend stürmischer Nordföhn (50 bis 70 km/h) bei überwiegend sonnigem Wetter und guter Sicht. Temperaturen um -2 Grad in 2000 m.&#13;
Auch am Samstag sonnig bei eisigem Nordföhn. Das Temperaturniveau ändert sich kaum.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag Gefahrenstellen durch störanfälligen Triebschnee (Nordföhn) im erweiterten Südsektor und in Rinnen. Je nach Umfang des Triebschnees möglicherweise gebietsweise Anstieg auf ERHEBLICH in den Hochlagen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
