<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID509RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID509RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In der gesamten Steiermark herrscht geringe Lawinengefahr und es gibt nur vereinzelte Gefahrenstellen: &#13;
In schattigen Einfahrten zu extrem steilen Rinnen und Hängen können aufgrund des Altschneeproblems vereinzelt Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Insbesondere Übergänge von wenig zu viel Schnee bzw. von lockerem, ungebundenen Schnee zu gebundenen Triebschneepaketen sind als Gefahrenstellen zu betrachten. &#13;
Sonnseitig sind im Tagesverlauf zunehmend kleinere, spontane Nassschneerutsche aus extrem steilen, felsdurchsetzten Gelände und vereinzelt auch kleinere Gleitschneelawinen zu erwarten. &#13;
Abgesehen von der Lawinengefahr ist derzeit die Absturzgefahr wegen der oft harten, vereisten Oberflächen zu beachten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Nächtliche Ausstrahlung sorgt für eine Verfestigung der feuchten Schneedecke und die Oberfläche wird vielerorts sehr hart. Im Laufe des Vormittags firnt die Schneedecke sonnseitig eher langsam auf, in tieferen Lagen wird sie auch durchnässt. Schattseitig hat der Schnee in den Hochlagen noch Kältereserven und vereinzelt schwächen Schichten aus kantigen Kristallen und Schwimmschnee das Schneedeckenfundament. Geringmächtige ältere Triebschneelinsen sind schattseitig vereinzelt nicht gut mit dem Untergrund verbunden.&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Am Montag setzt sich das durchwegs sonnige Bergwetter fort und trockene Luft sorgt für sehr gute Fernsicht. Der Wind weht schwach bis mäßig aus Nordwest und die Temperaturen in 2000m liegen zwischen 0 und +2 Grad. &#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Dienstag bleibt uns das hervorragende Bergwetter erhalten und die Lawinengefahr bleibt gering.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
