<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID784RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-04T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID784RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-04T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-05T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Starker Wind! Frischer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr. Der feuchte Triebschnee ist leicht durch Tourengeher auslösbar. Spontane nasse Rutsche sind möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>&#13;
Von Samstag auf Sonntag sind 10 bis 20cm Neuschnee gefallen. Schwerpunkt der Niederschläge waren die Ybbstaler Alpen. Zusätzlich wehte starker bis stürmischer Wind. Es bildete sich frischer spröder Triebschnee, der auf einer harten Altschneedecke abgelagert wurde. Mit dem Temperaturanstieg am Montag wird der Schnee rasch feucht bzw. nass, je nach Höhenlage.&#13;
&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Auf den Bergen scheint am Vormittag oft die Sonne und nur hohe Schleierwolken zeigen sich über den Gipfeln. Im Laufe des Nachmittages ziehen aber von Nordwesten her dichte Wolkenfelder auf und abends greifen Niederschläge auf das Bergland über, die Schneefallgrenze sinkt in der Nacht rasch in tiefe Lagen. Der Höhenwind bläst lebhaft bis stark aus Südwest bis Nordwest. In 1500m Seehöhe liegen die Temperaturen am frühen Nachmittag um plus 5 Grad.&#13;
Dienstag: Temperaturstur! Bis zum Vormittag sind die Berge in Wolken gehüllt, danach erfolgt ein Wechselspiel aus Wolken und kurzen sonnigen Abschnitte zwischendurch. Dazu gehen einige Schnee- und Graupelschauer nieder. Der Höhenwind weht lebhaft bis stark und eisig kalt aus Nordwest. Es ist deutlich kälter als am Vortag mit Temperaturen in 1500m Seehöhe tagsüber nur um minus 6 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Eine Triebschneesituation stellt sich am Dienstag ein!&#13;
Frohe Ostern wünscht das Team des LWD NÖ.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID784RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-04T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID784RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-04T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-05T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr - etwas Neuschnee.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht geringe Lawinengefahr. In den Gipfelregionen sind auf kleinräumig frische feucht Triebschneeablagerungen zu achten. Vereinzelte nasse Rutsche können nicht ausgeschlossen werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Von Samstag auf Sonntag sind 5 bis 10cm Neuschnee gefallen. Durch den Temperaturanstieg wird der Schnee rasch feucht bzw. nass und verliert an Festigkeit. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Auf den Bergen scheint am Vormittag oft die Sonne und nur hohe &#13;
Schleierwolken zeigen sich über den Gipfeln. Im Laufe des Nachmittages &#13;
ziehen aber von Nordwesten her dichte Wolkenfelder auf und abends &#13;
greifen Niederschläge auf das Bergland über, die Schneefallgrenze sinkt &#13;
in der Nacht rasch in tiefe Lagen. Der Höhenwind bläst lebhaft bis stark&#13;
 aus Südwest bis Nordwest. In 1500m Seehöhe liegen die Temperaturen am &#13;
frühen Nachmittag um plus 5 Grad.&#13;
Dienstag: Temperaturstur! Bis zum Vormittag sind die Berge in Wolken &#13;
gehüllt, danach erfolgt ein Wechselspiel aus Wolken und kurzen sonnigen &#13;
Abschnitte zwischendurch. Dazu gehen einige Schnee- und Graupelschauer &#13;
nieder. Der Höhenwind weht lebhaft bis stark und eisig kalt aus &#13;
Nordwest. Es ist deutlich kälter als am Vortag mit Temperaturen in 1500m&#13;
 Seehöhe tagsüber nur um minus 6 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Ein Anstieg der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
