<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID185RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID185RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden, sehr leicht auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Sehr störanfälliger Triebschnee erfordert Erfahrung und Zurückhaltung</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>ERHEBLICHE Schneebrettgefahr oberhalb der Waldgrenze! Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee gibt es sowohl kammnah als auch kammfern, bevorzugt in Steilhängen der Sektoren von Nord über Ost bis Südwest, in steilen Rinnen und Mulden. Eine Auslösung ist an einigen Stellen bereits bei geringer Zusatzbelastung als wahrscheinlich und an vielen Stellen als möglich anzunehmen. Lawinen können mittlere, vereinzelt auch große Ausmaße annehmen. Touren und Variantenfahrten erfordern Erfahrung in der Lawinenbeurteilung und auch sehr gute Geländekenntnis, da schlechte Sicht die Gefahreneinschätzung erschwert.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>10 bis 20 cm, im Staubereich der Nordalpen und der westlichen Hohen Tauern teilweise auch 30 cm Neuschnee, der von starkem, teilweise auch stürmischem Wind insbesondere oberhalb der Waldgrenze umfangreich in Rinnen, Mulden und generell auf die Ost- und Südseiten verfrachtet wird. Die Unterlage für Neu- und Triebschnee ist kalter, aufbauend umgewandelter Pulver, in kammfernen Bereichen auch Oberflächenreif. Die Störanfälligkeit des gebundenen Schnees ist auf dieser Unterlage hoch. Eine weitere Bruchfläche bilden kantige Kristallformen unter (teilweise bereits überschneiten) Wind- und Schmelzharschkrusten.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit stürmischem Wind aus West bis Nord ziehen in der Früh und am Vormittag zeitweise Schneeschauer durch. Die Sicht ist dabei auch durch tiefe Wolken oft stark eingeschränkt. Am Nachmittag werden die trockenen Phasen vor allem im Nordalpenbereich häufiger und die Wolken stellenweise heller. Es ist sehr kalt, in 2000 m: um -11 Grad, in 3000 m: um -19 Grad. Der Wind erreicht Spitzen von 50 bis 70 km/h, in exponierten Lagen der Tauern auch 90 km/h.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit weiterem Neuschnee und anhaltendem Sturm ausgeprägtes Triebschneeproblem und Zunahme der Gefahrenstellen. Ansteigende Gefährdung durch Schifahrer- und Spontanlawinen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID185RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID185RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, kammfern, hinter Geländekanten, auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kaum Neuschnee, aber störanfälliger Triebschnee durch Nordwestwind</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht MÄßIGE Schneebrettgefahr! Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee gibt es sowohl kammnah als auch kammfern, bevorzugt in Steilhängen der Sektoren von Nordwest über Ost bis Süd, in steilen Rinnen und Mulden. Eine Auslösung ist an einigen Stellen bereits bei geringer Zusatzbelastung, also etwa auch durch eine einzelne Person im Aufstieg, möglich. Lawinen können mittlere, vereinzelt auch große Ausmaße annehmen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Wenige Zentimeter Neuschnee, der von starkem, teilweise auch stürmischem Wind umfangreich in Rinnen, Mulden und generell auf die Ost- und Südseiten verfrachtet wird. Die Unterlage für Neu- und Triebschnee ist kalter, aufbauend umgewandelter Pulver, in kammfernen Bereichen auch Oberflächenreif. Die Störanfälligkeit des gebundenen Schnees ist auf dieser Unterlage hoch. Eine weitere Bruchfläche bilden kantige Kristallformen unter (teilweise bereits überschneiten) Wind- und Schmelzharschkrusten. Umfangreiche ältere Triebschneepakete gibt es zudem in den nördlichen Sektoren.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Stürmischer Nordwestwind reißt die Wolken zumindest zeitweise auf, die Sicht wechselt mehrmals. Schnee fällt kaum. Es ist sehr kalt, in 2000 m: um -11 Grad. Der Westwind mit Spitzen bis 70 km/h lässt die Luft deutlich kälter erscheinen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit ein wenig Neuschnee und anhaltendem Sturm ausgeprägtes Triebschneeproblem und Zunahme der Gefahrenstellen. Ansteigende Gefährdung durch Schneebrettlawinen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
