<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID262RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID262RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-26T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah, kammfern, teilweise auch deutlich unter dem Waldrand, in Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ober der Waldgrenze, auslösbar durch die Schneeauflast, Übergang von wenig zu viel, in schneearmen Zonen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Lawinengefahr nimmt deutlich zu! Triebschneeproblem plus labiles Altschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Gefahrenstellen sind zahlreich und schwer zu erkennen. Die sehr steilen Hänge und die Zonen unmittelbar darunter sollte man konsequent meiden! Die meisten Gefahrenstellen findet man im erweiterten Ostsektor (N-O-S), sowohl im kammnahen als auch im kammfernen Steilgelände, in stark windigen Gebieten auch deutlich unter dem Waldrand (Triebschneeproblem). Lawinen kann man mit geringer Belastung auslösen. Oberflächliche Lawinen können auf tiefe Schichten (Altschneeproblem) durchreißen und mittelgroß bis groß werden. Vereinzelte spontane Lawinen sind aus sehr steilen und stark eingewehten Zonen (N-O-S) möglich und können durch den Staubanteil auch weiter reichen als gedacht.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der kalte Neuschnee/Triebschnee (20 bis 30 cm) ist sehr locker und wird mit dem Wind sofort verfrachtet. Frische Triebschneepakete liegen relativ labil im kalten Neuschnee. Im darunterliegenden Altschnee, der an vielen Stellen nur scheinbar einen stabilen Deckel trägt, sind weiche Schwachschichten aus kantigem Zuckerschnee eingelagert.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag stecken die Berge im Nebel, nur kurz bessert sich die Sicht am Vormittag. Mäßiger/starker Schneefall ist in der Früh und dann wieder am Nachmittag und Abend wahrscheinlich. Neuschnee in 24 Stunden im Bereich von 20 bis 30 cm, in Staubereichen mitunter auch mehr. Es weht starker Wind, der auch in tiefere Lagen durchgreifen kann, ober der Waldgrenze 40 bis 60 km/h. In 2000m um -12 Grad, in 3000m um -19 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch ERHEBLICH Lawinengefahr, wahrscheinlich in einigen Gebirgsgruppen im oberen Bereich der Stufe (Triebschnee in Kombi mit Altschneeproblem ab dem Waldrand aufwärts)!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID262RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID262RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-26T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah, kammfern, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ober der Waldgrenze, auslösbar durch die Schneeauflast, im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kombination von Triebschnee- und Altschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist an zahlreichen steilen Hängen ab dem Waldrand aufwärts möglich. Wobei bereits der Impuls einer Person ausreichen&#13;
kann. Potenzielle Gefahrenpunkte findet man vermehrt in N-O-S-Hängen, vereinzelt aber auch in den anderen Richtungen. Von der Geländeform her heikel sind kammnahe und kammferne Steilhänge sowie Rinnen und steile Mulden (Triebschneeproblem). Oberflächliche Lawinen können auf tiefe Schichten (Altschneeproblem)&#13;
durchreißen und mittelgroß, vereinzelt auch groß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der kalte Neuschnee/Triebschnee (15 bis 20 cm) ist sehr locker und wird mit dem Wind verfrachtet. Frische Triebschneepakete liegen relativ labil im kalten Neuschnee. Im darunterliegenden Altschnee, der an vielen Stellen nur scheinbar einen stabilen Deckel trägt, sind weiche Schwachschichten aus kantigem Zuckerschnee eingelagert.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag stecken die Berge im Nebel, nur kurz bessert sich die Sicht am Vormittag. Mäßiger Schneefall ist in der Früh und dann wieder am Nachmittag und Abend wahrscheinlich. Neuschnee in 24 Stunden im Bereich von 15 bis 20 cm, in Staubereichen eventuell auch mehr. Es weht starker Wind, der auch in tiefere Lagen durchgreifen kann, ober der Waldgrenze 40 bis 60 km/h. In 2000m um -12 Grad, in 3000m um -19 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch ERHEBLICHe Lawinengefahr (Triebschnee in Kombi mit Altschneeproblem ab dem Waldrand aufwärts)!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID262RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID262RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-26T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah, kammfern, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ober der Waldgrenze, auslösbar durch die Triebschneeauflast, im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Starker Nordwind! Kombination von Triebschnee- und Altschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist an zahlreichen steilen Hängen ab ca. 1500 m aufwärts möglich. Wobei bereits der Impuls einer Person ausreichen&#13;
kann. Potenzielle Gefahrenpunkte findet man vermehrt in den Richtungen O-S-W sowie in Rinnen und steilen Mulden aller Richtungen. Betroffen ist sowohl kammnahes als auch kammfernes Steilgelände (Triebschneeproblem). Oberflächliche Lawinen können auf tiefe Schichten (Altschneeproblem) durchreißen und mittelgroß, vereinzelt auch groß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der noch lockere Neuschnee vom Samstag (15 bis 30 cm ab der Waldgrenze) wird mit dem starken Nordwind umfangreich verfrachtet. Frische Triebschneepakete liegen labil im kalten Neuschnee. Im darunterliegenden Altschnee, der an vielen Stellen nur scheinbar einen stabilen Deckel trägt, sind weiche Schwachschichten aus kantigem Zuckerschnee eingelagert.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag stecken die Tauern im Nebel, die Nockberge sind meist frei mit etwas Sonne. Nach Norden hin schneit es in 24 Stunden im Bereich von 5 bis 15 cm, nach Süden hin schneit es kaum. Es weht stürmischer NW-Wind, der 50 bis 60 km/h erreicht und auch ins Tal durchgreift. In 2000m um -12 Grad, in 3000m um -19 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch ERHEBLICHE Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
