<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID512RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID512RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>Kaum Gefahrenstellen, abseits der steilen Sonnenhänge bleibt es oft pickelhart</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>Nordseitig feiner Pulver im Tennen- und Hagengebirge</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Stabile und oft auch harte Schneedecke</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Es gibt weiterhin kaum Gefahrenstellen. Am ehesten ist es denkbar, dass man im schneearmen und extrem steilen (40 Grad und mehr) Nordsektor ober 2400 m ein paar Schneeschollen bewegt, mit denen man dann abstürzt.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die sehr trockene Luft bewirkt, dass es nur auf den steilen Sonnenhängen oberflächlich für ein paar Stunden weich wird. Oft nur wenige Zentimeter. Dort wo die Sonne nicht so gut hinkommt, bleibt die Oberfläche trocken, hart und verkrustet. Die Ausnahme: Bis zu 10 cm feinen Pulverschnee findet man nordseitig im Tennen- und Hagengebirge.&#13;
Die Altschneedecke darunter ist stabil. Einzige potenzielle Schwachschicht ist eigentlich der Boden, der auf Grund der stark unterdurchschnittlichen Schneehöhen aber kaum zum Gleiten anspricht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sehr klares Bergwetter am Montag: Wolkenlos, kaum Wind, extrem gute Fernsicht, außergewöhnlich geringe Luftfeuchtigkeit! In 1500 m hat es 2 bis 6 Grad, in 2000 m 1 bis 3 Grad, in 3000 m um -4 Grad.&#13;
Ausblick: Wolkenlos praktisch bis einschließlich Donnerstag. Danach Umstellung mit etwas Neuschnee.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung. Stabile Bedingungen mit nur kleinem Tagesgang. &#13;
Die Temperatur steigt in den kommenden Tagen leicht an, es wird aber nicht so warm wie letzte Woche und vor allem bleibt die Luftfeuchtigkeit sehr niedrig. Damit gibt es ein leichtes Auffirnen/Aufweichen nur direkt in der Sonne, sonst bleibt es trocken und hart (auch Ost- und Westhänge, im Schatten sowieso).</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID512RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID512RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-02-28T23:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-03-01T11:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-03-01T11:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-03-01T23:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-02-28T23:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-03-01T11:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-03-01T11:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-03-01T23:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände, vor allem am Nachmittag möglich, unter 2200 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstige Bedingungen, an potenzielle Gleitschneelawinen denken</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist in der Früh und am Vormittag GERING und steigt mit der Sonneneinstrahlung und dem Risiko für sporadische Gleitschneelawinen im Südsektor auf MÄßIG an (insbesondere Muhrtal). Dort sind eventuell kleine und mittelgroße, vereinzelt auch eine große Gleitschneelawine möglich. Betrifft das extrem steile Grasmattengelände, insbesondere dort, wo zuletzt Risse in der Schneedecke aufgegangen sind.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die sehr trockene Luft bewirkt, dass es nur auf den steilen Sonnenhängen oberflächlich für ein paar Stunden weich wird. Oft nur wenige Zentimeter. Dort wo die Sonne nicht so gut hinkommt, bleibt die Oberfläche trocken, hart und verkrustet. Selbst alter Pulverschnee ist Mangelware. &#13;
Die Schneedecke darunter ist gut gesetzt und stabil. Einzige potenzielle Schwachschicht ist der Boden, der gedämpft auf das Gleiten der Schneedecke anspricht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sehr klares Bergwetter auch am Montag: Kaum Wind, extrem gute Fernsicht, außergewöhnlich geringe Luftfeuchtigkeit! In 2000 m 0 bis 2 Grad, in 3000 m um -5 Grad.&#13;
Ausblick: Wolkenlos praktisch bis einschließlich Donnerstag. Danach Umstellung mit wenig Neuschnee.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung. Stabile Bedingungen mit nur kleinem Tagesgang. &#13;
Die Temperatur steigt in den kommenden Tagen leicht an, es wird aber nicht so warm wie letzte Woche und vor allem bleibt die Luftfeuchtigkeit sehr niedrig. Damit gibt es ein leichtes Auffirnen/Aufweichen nur direkt in der Sonne, sonst bleibt es trocken und hart.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID512RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID512RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände, selten und wenige, unter 2200 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Stabile Schneedecke, Absturzgefahr im harten Steilgelände beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Es gibt auch am Montag kaum Gefahrenstellen. Am ehesten denkbar ist es, dass man im schneearmen und 40-Grad-Plus-Gelände im Nordsektor oberhalb von 2400 m kleinräumig alte Schichten anspricht und damit abstürzt. Solche Gefahrenpunkte sind aber sehr selten. Das Potenzial für Gleitschneelawinen ist prinzipiell vorhanden, wenngleich Abgänge derzeit sehr selten sind. Möglich sind ganz wenige kleine bis mittelgroße Lawinen aus dem extrem steilen Grasmattengelände, meist außerhalb vom klassischen Skitourengelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die sehr trockene Luft bewirkt, dass es nur auf den steilen Sonnenhängen oberflächlich für ein paar Stunden weich wird. Oft nur wenige Zentimeter. Dort wo die Sonne nicht so gut hinkommt, bleibt die Oberfläche trocken, hart und verkrustet. Weiter oben findet man noch ein bisschen alten Pulverschnee. &#13;
Die Schneedecke darunter ist gut gesetzt und stabil. Tiefer liegende weiche Schichten aus kantigen Kristallen sind fast überall gut überdeckt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Montag: Wolkenlos, kaum Wind, extrem gute Fernsicht, außergewöhnlich geringe Luftfeuchtigkeit! In 2000 m 1 bis 3 Grad, in 3000 m um -4 Grad.&#13;
Ausblick: Wolkenlos praktisch bis einschließlich Donnerstag. Danach Umstellung mit etwas Neuschnee von Norden her.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung. Stabile Bedingungen mit nur kleinem Tagesgang. &#13;
Die Temperatur steigt in den kommenden Tagen leicht an, es wird aber nicht so warm wie letzte Woche und vor allem bleibt die Luftfeuchtigkeit sehr niedrig. Damit gibt es ein leichtes Auffirnen/Aufweichen nur direkt in der Sonne, sonst bleibt es trocken und hart (auch Ost- und Westhänge, im Schatten sowieso).</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
