<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID139RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID139RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenig Schnee, die meisten Gefahrenstellen befinden sich in steilen Rinnen und Mulden!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit dem teils stürmischen Wind aus südlichen Richtungen in Verbindung mit etwas Neuschnee hat sich wieder frischer, störanfälliger Triebschnee gebildet. Besonders betroffen sind die Expositionen Nord bis Ost, die Gefahrenstellen liegen vor allem im Bereich eingewehter Rinnen und Mulden sowie Leebereichen hinter Geländekanten, wobei die Gefahrenstellen nicht flächig verteilt sind, sondern kleinräumig auftreten. Schneebrettlawinen können schon durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Für die Jahreszeit sind die Schneehöhen unterdurchschnittlich. Ausreichend Schnee findet sich meist nur in eingewehten Rinnen und Mulden. Hier haben sich im Triebschnee bei wechselnden Windverhältnissen oft Schwachschichten in Form weicherer Schneeeinlagerungen gebildet! In schattseitigen Hochlagen wird die geringmächtige Altschneedecke derzeit zu Schwimmschnee umgewandelt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Entlang der Nordalpen sowie an der Tauern-Nordseite zeigt sich zeitweise die Sonne, am längsten im Gebiet von Dachstein und Totem Gebirge. Weiter nach Osten über die Ennstaler- und Eisenerzer Alpen zum Hochschwab nehmen die Wolken zu und die Gipfel stecken zunehmend im Nebel. Der Wind weht schwach bis mäßig stark aus südlicher Richtung, die Temperaturen liegen zu Mittag in 2.000m bei -6 Grad und in 1.500m bei -3 Grad.   </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Dienstag wird in den Nordalpen und Niederen Tauern ein recht sonniger Tag. Temperaturen und Wind bleiben gegenüber dem Vortag unverändert. Auch an der Lawinengefahr ändert sich wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID139RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID139RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten, kammnah, umfangreicher Triebschnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Das derzeit schneereichste Gebiet in der Steiermark. Mit dem Neuschnee und dem stürmischen Südwind weiterer Triebschnee! Erhebliche Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit dem teils stürmischen Wind aus südlichen Richtungen in Verbindung mit Neuschnee hat sich frischer, störanfälliger Triebschnee gebildet. Besonders betroffen sind die Expositionen Nord bis Ost, die Gefahrenstellen liegen vor allem im Bereich eingewehter Rinnen und Mulden sowie Leebereichen hinter Geländekanten. Auch steile, kammnahe Einfahrtsbereiche sollten auf die entsprechenden Gefahrenzeichen (spröder Triebschnee) überprüft werden! Schneebrettlawinen können schon durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Gurktaler Alpen wurden durch die Abfolge laufender Südstau-Lagen überdurchschnittlich mit Schnee versorgt. Seit Sonntag sind wieder etwa 30cm Neuschnee dazugekommen. Diese überdeckt sonnseitig älteren Pulverschnee, in den Haupteinwehungsgebieten im Nord- bis Ostsektor liegt neben dem Neuschnee auch eine frische Triebschneeauflage auf älterem Triebschnee. Neue Schwachschichten in Form weicherer Schneeeinlagerungen haben sich hier im Laufe des Niederschlagsereignisses gebildet. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag dominieren in den Gurktaler Alpen sowie an der Südabdachung der Schladminger Tauern Wolken und Nebel mit eingeschränkter Sicht, die Sonne kann sich nur kurz zeigen. Der Wind weht schwach aus südlicher Richtung, die Temperaturen liegen zu Mittag in 2.000m bei -6 Grad und in 1.500m bei -4 Grad.   </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Dienstag wird zumindest in den höheren Regionen der Gurktaler Alpen ein recht sonniger Tag. Temperaturen und Wind bleiben gegenüber dem Vortag unverändert. Auch an der Lawinengefahr ändert sich wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID139RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID139RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten, dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Zwischen 10 und 15cm Neuschnee seit Sonntag, dazu teils stürmischer Wind aus südlicher Richtung, neuer Triebschnee oberhalb der Waldgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit dem teils stürmischen Wind aus südlichen Richtungen in Verbindung mit Neuschnee hat sich frischer, störanfälliger Triebschnee gebildet. Besonders betroffen sind die Expositionen Nord bis Ost, die Gefahrenstellen liegen vor allem im Bereich eingewehter Rinnen und Mulden sowie Leebereichen hinter Geländekanten. Schneebrettlawinen können schon durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee ist sonnseitig auf eine weitgehend gesetzte Altschneedecke gefallen, im Grazer Bergland und den Fischbacher Alpen aber auch teilweise auf schon apere Böden. Er kann im Nord- bis Ostsektor auch älteren Triebschnee überdecken, mit dem Wind wiederum in Form von weiterem Triebschnee. Neue Schwachschichten in Form weicherer Schneeeinlagerungen haben sich hier im Laufe des Niederschlagsereignisses gebildet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Entlang der Seetaler Alpen und dem Randgebirgsbogen dominieren am Montag viele Wolken, Nebel und eingeschränkte Sicht. Dazu weht schwacher bis mäßig starker Wind aus südlicher Richtung, die Temperaturen liegen zu Mittag in 2.000m bei -6 Grad und in 1.500m bei -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Entlang der Seetaler Alpen und des Randgebirges gibt es unterhalb von etwa 1.000m Höhe Nebel, darüber scheint die Sonne. Erst am späteren Nachmittag nehmen die Wolken von Süden her zu, nachts folgt etwas Neuschnee. Temperaturen und Wind bleiben gegenüber dem Vortag unverändert. Auch an der Lawinengefahr ändert sich wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
