<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1151RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-17T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1151RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-17T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-18T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch geringmächtigen Triebschnee in den Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In Bezug auf Lawinen geht die Hauptgefahr derzeit von seichten Triebschneeansammlungen in Hohlformen der Hochlagen aus. In extrem steilen Hängen und Einfahrten zu Rinnen und Mulden können durch große Zusatzbelastung, vereinzelt auch durch geringe Zusatzbelastung, kleinere Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Zu beachten ist aber auch die Absturzgefahr auf vereisten Oberflächen! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In tiefen und mittleren Lagen ist die Schneedecke durchfeuchtet und - je nach Höhenlage - mit einer oft tragenden Schmelzharschkruste überdeckt. In höheren Lagen ist die Oberfläche vereist, in Hohlformen finden sich darauf teilweise geringmächtige Triebschneeansammlungen. Das Schneedeckenfundament ist großteils kompakt und weist kaum Schwachschichten auf.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Samstag wird in den steirischen Bergen großteils sonnig und trocken. In den Norstaugebieten hängen in der Früh teils noch dichtere Wolken an den Hängen, spätestens Mittag sollte der Himmel aber über allen Gipfeln klar sein und gute Sichtbedingungen herrschen. Der Wind lässt etwas nach, weht aber immer noch lebhaft aus Nord bis Nordost. In 2000 m hat es zu Mittag um -2 Grad.&#13;
Auch der Sonntag präsentiert sich auf den Bergen großteils sonnig. Allerdings wird der Wind im Laufe des Tages wieder stürmisch und dreht aus Nordwest.  </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1151RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-17T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1151RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-17T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-18T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Generell geringe Lawinengefahr, aber Absturzgefahr auf vereisten Oberflächen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Hochlagen ist das Schneedeckenfundament stabil und ihre Oberfläche durch eine dicke Harschkruste überdeckt. Lokal können in Hohlformen seichte Triebschneelinsen auftreten. Vereinzelte Gefahrenstellen finden sich deswegen in den Einfahrten zu extrem steilen Rinnen und Mulden, wo durch große Zusatzbelastung vereinzelt kleine Schneebrettlawinen ausgelöst werden können. Vorsicht wegen Absturzgefahr auf großflächig vereisten Oberflächen!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In tiefen und mittleren Lagen ist die Schneedecke durchfeuchtet und - je nach Höhenlage - mit einer teils tragenden Schmelzharschkruste überdeckt. In höheren Lagen ist Oberfläche hart und vereist, darunter ist die Schneedecke kompakt und weist kaum Schwachschichten auf. Auf der harten Oberfläche liegen in Hohlformen teilweise seichte Triebschneelinsen, die aber relativ gut mit dem Untergrund binden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Der Samstag wird in den steirischen Bergen großteils sonnig und trocken, spätestens ab Mittag sollte der Himmel aber über allen Gipfeln klar sein und gute Sichtbedingungen herrschen. Der Wind lässt etwas nach, weht aber immer noch lebhaft aus Nord bis Nordost. In 2000 m hat es zu Mittag um -2 Grad.&#13;
Auch der Sonntag präsentiert sich auf den Bergen großteils sonnig. Allerdings wird der Wind im Laufe des Tages wieder stürmisch und dreht auf Nordwest.  </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr bleibt in den nächsten Tagen gering.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
