<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID342RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID342RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>im Tagesgang leicht zunehmend</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>auslösbar im Übergang von wenig zu viel, in den Hochlagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Lokales Altschneeproblem und spontane Lawinen durch die milden Temperaturen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Hochlagen gibt es im Steilgelände noch immer lokale Gefahrenstellen an denen Schneebrettlawinen insbesondere durch große Zusatzbelastung ausgelöst werden können. Somit ist älterer Triebschnee im Steilgelände und Stellen an denen tiefliegende Schwachschichten angesprochen werden können, wie bei Übergängen von mehr zu wenig Schnee, zu beachten. Die ganztägige Gefahr für spontane Lawinen steigt durch Einstrahlung und sehr milde Temperaturen im Tagesverlauf etwas an. Zu beachten ist vor allem nicht entladenes Steilgelände. Je nach Höhe sind Nassschnee, auf vergrasten steilen Hängen Gleitschnee und höher gelegen Lockerschneelawinen möglich. Lawinengrößen: meist nur klein bis mittel, wenn tiefer Schichten mitgerissen werden vereinzelt groß.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist weitgehend gesetzt, in den tiefen und mittleren Lagen auch schon teils feucht bis nass. Bei fehlender Ausstrahlung wird sie sich oberflächig kaum festigen können. Im Tagesverlauf weicht sie in allen Höhe, hochgelegen hauptsächlich sonnseitig, weiter auf. Schattseitig weit oben kann es noch eine lockere Oberfläche geben. Die Altschneedecke enthält in den höheren Lagen vor allem bodennahe Schwachschichten. Über der Waldgrenze ist die Schneedecke sehr unregelmäßig verteilt. In den tiefen Lagen liegt nur mehr sehr wenig Schnee oder es ist aper.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Samstag kommt oberhalb einer ausgedehnten Hochnebeldecke häufig die Sonne zum Zug. Zeitweise ziehen hohe Wolken über den Himmel, sie beeinträchtigen die Sicht jedoch nicht. Es bleibt trocken. Im Alpenbereich lebt am Nachmittag föhniger Südwind auf. In 1500 m um 8 Grad, in 2000 m  5 Grad.&#13;
Am Sonntag überwiegen die Wolken, letzte Föhnfenster schließen sich bei teils lebhaftem Wind aus Süd bis Ost am Vormittag. Am Nachmittag schlägt das Wetter um: Es breitet sich Regen und Schneefall aus, die Sicht verschlechtert sich. Die Schneefallgrenze liegt anfangs bei 1600 bis 2000 m, von Nordwesten her sinkt sie aber bis zum Abend allmählich gegen 1300m ab.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation. Mit der Abkühlung am Sonntagabend geht die Gefahr für spontane Lawinen zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID342RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID342RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Sehr wenig Schnee, daher sind Lawinen nahezu auszuschließen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Nur dort wo noch ausreichend Schnee vorhanden ist, könnte dieser als kleine Lawine abrutschen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die sehr geringmächtige Schneedecke ist im Inneren feucht bis nass. Schwachschichten sind nicht mehr vorhanden. Abgleiten am Boden ist möglich. Tiefe Lagen sind oft aper.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Samstag kommt oberhalb einer ausgedehnten Hochnebeldecke häufig die Sonne zum Zug. Zeitweise ziehen hohe Wolken über den Himmel, sie beeinträchtigen die Sicht jedoch nicht. Es bleibt trocken. Im Alpenbereich lebt am Nachmittag föhniger Südwind auf. In 1500 m um 8 Grad, in 2000 m  5 Grad.&#13;
Am Sonntag überwiegen die Wolken, letzte Föhnfenster schließen sich bei teils lebhaftem Wind aus Süd bis Ost am Vormittag. Am Nachmittag schlägt das Wetter um: Es breitet sich Regen und Schneefall aus, die Sicht verschlechtert sich. Die Schneefallgrenze liegt anfangs bei 1600 bis 2000 m, von Nordwesten her sinkt sie aber bis zum Abend allmählich gegen 1300m ab.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung der Lawinensituation.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
