<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID281RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-27T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID281RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-27T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-28T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>auslösbar im Randbereich von Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Von den Ybbstaler Alpen über die Gippel-Göller-Region bis hin zur Rax-Schneeberg-Gruppe herrscht über der Waldgrenze erhebliche Lawinengefahr. Durch den stürmischen Wind sind überwiegend in den Expositionen Ost bis Süd frische Triebschneeablagerungen entstanden. Es gilt somit v.a. Geländeübergänge sowie Rinnen und Mulden – insbesondere deren Einfahrtsbereiche – und auch triebschneebeladene Waldbereiche zu beachten. Bereits die geringe Zusatzbelastung eines einzelnen Tourengehers kann zu einer Schneebrettauslösung führen. Zusätzlich zum Triebschnee existiert in den Hochlagen und schattseitig stellenweise ein Altschneeproblem. Mit einsetzendem Regen ist in der Nacht vor allem in tieferen Lagen mit spontanen Lockerschneelawinen zu rechnen, die auch exponierte Verkehrswege erreichen können. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Dienstag sind bei starkem Nordwestwind bis zu 30cm Neuschnee gefallen. Dadurch sind leeseitig Triebschneeablagerungen entstanden. Innerhalb der frischen Triebschneeauflage können weiche, störanfällige (Neuschnee-)Einlagerungen Schwachschichten bilden, zudem schwächt teilweise eingeschneiter Oberflächenreif den Übergang zum verharschten Altschnee. In den Hochlagen und Schattseiten finden sich auch in Schneedeckenfundament Schwachschichten in Form von kantigen Kristallen. Mit einsetzendem Regen ist in der Nacht vor allem in tieferen Lagen mit spontanen Lockerschneelawinen zu rechnen, die auch exponierte Verkehrswege erreichen können. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Berggipfel stecken die meiste Zeit in dichten Wolken. Mit ihnen ziehen anfangs nur kurze Schneeschauer durch. Während der Nachmittagsstunden setzt von Westen her Schneefall ein. Bei steigender Schneefallgrenze kann es in der Nacht bis über 1600m hinauf regnen. Dazu weht mäßiger bis lebhafter Wind aus West bis Nordwest. Die Temperaturen steigen an, betragen zu Mittag in 1500m aber noch -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Freitag bringt Abkühlung, weiterhin Niederschlag und zusätzlich stürmischen Westwind. An der Lawinengefahr ändert sich wenig. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID281RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-27T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID281RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-27T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-28T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee sorgt für mäßige Lawinengefahr.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Türnitzer und Gutensteiner Alpen herrscht mäßige Lawinengefahr. Durch den stürmischen Wind sind frische Triebschneeablagerungen vor allem in den Expositionen Ost bis Süd entstanden. Es gilt Geländeübergänge, Rinnen und Waldschneisen zu beachten. Vereinzelt kann bereits die geringe Zusatzbelastung eines einzelnen Tourengehers zu einer Schneebrettauslösung führen. Mit einsetzendem Regen ist in der Nacht mit spontanen Lockerschneelawinen zu rechnen, die vereinzelt auch exponierte Verkehrswege erreichen können.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Dienstag sind 10 bis 20cm Neuschnee gefallen. Durch stürmischen Wind entstand Triebschnee, der teilweise weichere (Neuschnee-)Schichten enthält, die als Schwachschicht dienen können. Die verharschte Altschneedecke darunter ist allgemein stabil. Mit einsetzendem Regen ist in der Nacht mit spontanen Lockerschneelawinen zu rechnen, die vereinzelt auch exponierte Verkehrswege erreichen können. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag bleibt der Himmel den ganzen Tag grau. Mit den Wolken ziehen vereinzelt Schneeschauer durch ihnen ziehen anfangs nur kurze Schneeschauer durch. Gegen Abend verstärkt sich der Niederschlag und bei steigender Schneefallgrenze kann es bis zum Gipfelniveau (1400m) hinauf regnen. Dazu weht mäßiger bis lebhafter Wind aus West bis Nordwest. Die Temperaturen steigen an, betragen zu Mittag in 1500m aber noch -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Freitag bringt Abkühlung, weiterhin Niederschlag und zusätzlich stürmischen Westwind. An der Lawinengefahr ändert sich wenig. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID281RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-27T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID281RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-27T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-28T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee sorgt für mäßige Lawinengefahr in hohen Lagen.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den höheren Bereichen des Semmering-Wechselgebietes herrscht mäßige Lawinengefahr. Nur wenig Neuschnee aber zum Teil stürmischer Wind haben frischen Triebschnee gebildet, der vor allem in den Expositionen Ost bis Süd zu beachten ist. Betroffen sind hauptsächlich Geländeübergänge oder Rinnen und Mulden. Vereinzelt kann eine Schneebrettauslösung bereits durch die geringe Zusatzbelastung eines einzelnen Tourengehers erfolgen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Dienstag etwa 10cm Neuschnee gefallen. Durch stürmischen Wind entstand Triebschnee, der teilweise weichere (Neuschnee-)Schichten enthält, die als Schwachschicht dienen können. Die verharschte Altschneedecke darunter ist allgemein stabil. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag bleibt der Himmel meist grau. Gegen Abend setzt Schneefall ein, der bei steigender Schneefallgrenze in der Nacht bis über 1600m hinauf in Regen übergehen kann. Dazu weht mäßiger bis lebhafter Wind aus West bis Nordwest. Die Temperaturen steigen an, betragen zu Mittag in 1500m aber noch -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Freitag bringt Abkühlung, weiterhin Niederschlag und zusätzlich stürmischen Westwind. An der Lawinengefahr ändert sich wenig. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
