<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID254RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-24T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID254RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-24T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-25T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ab der Waldgrenze aufwärts, auslösbar im Übergang von wenig zu viel, extrem steile Hänge meiden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Verstecktes Altschneeproblem, sehr steile Hänge meiden</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Der dünne Neuschnee vom Samstag ist nicht relevant. Relevanter sind weiterhin die verborgenen und langlebigen Schwachschichten im Inneren, das Altschneeproblem. Hier ist die Auslösung von Schneebrettlawinen an einzelnen, sehr steilen Hängen ober der Waldgrenze möglich. Auslösung ist insbesondere bei großer Belastung&#13;
(einzelne Person zu Fuß, Zusammenstehen, Sturz, Gruppe) möglich. Potenzielle Gefahrenpunkte findet man vermehrt in den Richtungen NW-NO-SO, vereinzelt aber auch in den anderen Richtungen. Von der Geländeform her heikel sind die Übergänge von wenig zu mehr Schnee und schneearme Zonen. Die potenziellen Schneebretter werden mittelgroß.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die rund 10 cm vom Samstag sind kalt und locker. Darunter ist die Unterlage unterschiedlich. Südseitig gibt’s Bruchharsch, rein nordseitig ist es teilweise grundlos. Dominant für die aktuelle Situation und für den kommenden Neuschnee in dieser Woche sind die weichen Schwachschichten aus kantigem Zuckerschnee im Inneren der nicht allzu üppigen Schneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag sinkt die Wolkenuntergrenze am Vormittag rasch ab, in höheren Lagen sorgt Nebel für schlechte Sicht. Im Laufe des Nachmittags setzt leichter oder mäßig starker Schneefall ein. Bis zum Abend um 5 cm in der Osterhorngruppe und im Pongau, im Heutal um 10 cm . Ober der Waldgrenze Westwind um 30 km/h. Temperaturen in 2000m um -11 Grad.&#13;
In der Nacht auf Dienstag schneit es kräftig. 15 bis 20 cm bis Mittwochvormittag sind vorhergesagt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag und Mittwoch durch Wind, kalten Neuschnee und labilen Triebschnee spürbarer Anstieg der Lawinengefahr. Wird deutlich ERHEBLICH (Triebschnee in Kombi mit Altschneeproblem ab dem Waldrand aufwärts)!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID254RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-24T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID254RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-24T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-25T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ab der Waldgrenze aufwärts, auslösbar im Übergang von wenig zu viel und in schneearmen Zonen, sehr steile Zonen meiden, immer noch zahlreiche Setzungsgeräusche</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>Kammnahe Triebschneepakete oberhalb von 2000 m, leicht auslösbar, ausgelöste Triebschneelawinen könnten vereinzelt auf tiefere Schichten durchreißen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vor allem das Altschneeproblem erfordert Zurückhaltung und Erfahrung</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist an zahlreichen steilen Hängen ab dem Waldrand aufwärts möglich. Wobei bereits der Impuls einer Person ausreichen kann. Potenzielle Gefahrenpunkte findet man vermehrt in NW-NO-SO-Hängen, vereinzelt aber auch in den anderen Richtungen. Von der Geländeform her heikel sind kammnahe Steilhänge (erkennbares Triebschneeproblem), Übergänge von wenig zu mehr Schnee und schneearme Zonen (verborgenes Altschneeproblem). Die ausgelösten Schneebretter können mittelgroß, vereinzelt auch groß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der kalte Neuschnee (10-20 cm) hat keine allzu gute Verbindung zur sehr unterschiedlichen Unterlage, ist von der Menge her aber nicht allzu relevant. Südseitig bricht der Schmelzharsch unter der Pulverauflage, windexponiert ist die Unterlage hart, schattig ist es teilweise grundlos. Dominant für die aktuelle Situation (und vor allem für den kommenden Neuschnee in dieser Woche) sind die weichen Schwachschichten aus kantigem Zuckerschnee im Inneren der nicht allzu üppigen Schneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag sinkt die Wolkenuntergrenze am Vormittag rasch ab, in höheren Lagen sorgt Nebel für schlechte Sicht. Im Laufe des Nachmittags setzt leichter oder mäßig starker Schneefall ein. Bis zum Abend um 10 cm in den westlichen Landesteilen, nach Osten hin um 5 cm. Ober der Waldgrenze Westwind um 30 km/h. Temperaturen in 2000m um -11 Grad, in 3000m um -18 Grad.&#13;
In der Nacht auf Dienstag schneit es kräftig. 15 bis 20 cm bis Mittwochvormittag sind möglich.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag und Mittwoch durch Wind, kalten Neuschnee und labilen Triebschnee spürbarer Anstieg der Lawinengefahr. Verbreitet ERHEBLICH, am Mittwoch wahrscheinlich im oberen Bereich der Stufe (Triebschnee in Kombi mit Altschneeproblem ab dem Waldrand aufwärts)!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID254RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-24T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID254RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-24T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-25T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen und steilen Mulden, nordseitig auch im Waldrandbereich und kammfern hinter Geländekanten, kleinere Triebschneelawinen könnten auf tiefere Schichten durchreißen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, auslösbar im Übergang von wenig zu viel, in schneearmen Zonen, sehr steile Zonen meiden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneeproblem, darunter das langlebige Altschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Gefahrenstellen sind weiterhin zahlreich und nicht immer leicht zu erkennen. Die sehr steilen Hänge sollte man daher konsequent meiden! Die meisten Gefahrenstellen findet man im erweiterten Ostsektor (N-O-S) im kammnahen Steilgelände. Vorsicht auch im Nordsektor hinter kammfernen Geländestufen (Triebschneeproblem). Zweiter Problemkreis neben dem kalten Triebschnee sind die Randbereiche von schneeärmeren Zonen, also die Einfahrten von abgewehten Rücken und Kuppen sowie felsdurchsetztes Steilgelände (Altschneeproblem). Dort kann man als Skifahrer vereinzelt mit geringer Belastung eine versteckte Schwachschicht stören. Oberflächliche Lawinen könnten auf tiefe Schichten durchreißen und somit mittelgroß bis groß werden. Vereinzelte spontane Lawinen sind aus sehr steilen und stark eingewehten Zonen (N-O-SO) nicht ausgeschlossen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der kalte Neuschnee/Triebschnee (20 bis 30 cm) verbindet sich mit der Unterlage nicht allzu gut. Frische Triebschneepakete liegen relativ labil im kalten Neuschnee. Die Unterlage darunter ist sehr unterschiedlich: Windexponiert ist sie hart, südseitig bricht der Schmelzharsch unter der Pulverauflage, schattig ist es in den schneearmen Zonen grundlos. Dominant für die aktuelle Situation (und vor allem für den kommenden Neuschnee in dieser Woche) sind die weichen Schwachschichten aus kantigem Zuckerschnee im Inneren der Schneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag sinkt die Wolkenuntergrenze am Vormittag rasch ab, in höheren Lagen sorgt Nebel für schlechte Sicht. Im Laufe des Nachmittags setzt leichter oder mäßig starker Schneefall ein. Bis zum Abend um 10 cm in den Hohen Tauern, im Lungau und Niederen Tauern bis 5 cm. Ober der Waldgrenze Westwind um 30 km/h. Temperaturen in 2000m um -11 Grad, in 3000m um -18 Grad.&#13;
In der Nacht auf Dienstag schneit es kräftig. 15 bis 20 cm bis Mittwochvormittag sind möglich.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag und Mittwoch durch Wind, kalten Neuschnee und labilen Triebschnee spürbarer Anstieg der Lawinengefahr. Verbreitet ERHEBLICH, spätestens am Mittwoch im oberen Bereich der Stufe (Triebschnee in Kombi mit Altschneeproblem ab dem Waldrand aufwärts)!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
