<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID391RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID391RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>eher dünne und kleinräumige Triebschneepakete, auslösbar im Übergang von wenig zu viel Schnee</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee in den Hochlagen vor allem west- über süd- bis ostseitig, dazu schattseitiges Altschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit dem stürmischen Nordwind und den sehr tiefen Temperaturen kam es ab Donnerstag vor allem west- über süd- bis ostseitig zu frischen Einwehungen. Die Gefahrenstellen treten eher kleinräumig und gut sichtbar auf, der Triebschnee weist meist geringe bis mäßige Höhen auf. Hier ist vor allem am Übergang von wenig zu viel Schnee eine Schneebrettauslösung auch bei geringer Zusatzbelastung möglich. Dazu kommen die Altschneeprobleme in den tiefer liegenden Schneeschichten, welche schon über einen längeren Zeitraum die Hauptgefahr in schattseitigen Hochlagen darstellen. Auf exponierten, vereisten Graten und im extremen Steilgelände mit sehr harter, teils eisiger Schneeoberfläche herrscht mitunter Absturzgefahr!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Abgesehen von schattseitigen Altschneeproblemen im Schneedeckenfundament ist die Schneedecke in den Hochlagen meist kompakt, oberflächlich verharscht und daher auch tragfähig. Seit vergangenem Montag kam immer wieder verfrachtungsfähiger Neuschnee dazu, welcher bei wechselnden Windrichtungsverhältnissen auch zu besonders sprödem Triebschnee umgeformt wurde und teilweise schlecht mit dem Harschdeckel des Altschnees bindet. In den Hochlagen wechseln daher dünnere Triebschneezonen mit abgeblasenen, härteren Schichten. Auch in tieferen Höhenlagen wurde der Schnee durch das tiefe Temperaturniveau inzwischen sehr hart, weist aber auch eine dünne Pulverauflage auf. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Hochdruckeinfluss mit trockenen und sehr kalten Luftmassen sorgt am Samstag für viel Sonne. In den westlichen Nordalpen und an der Tauernnordseite bleibt es meist den ganzen Tag über wolkenlos, von den Eisenerzer Alpen ostwärts ziehen ab Nachmittag einige mittelhohe Wolken durch. Auch der Wind aus Nord bis Ost ist in den westlichen Gebirgsgruppen deutlich schwächer als in den östlichen. Bei Temperaturen von -18 Grad in 2.000m und -16 Grad in 1.500 m fühlt sich die eisige Luft windbedingt noch viel kälter an. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Sonntag herrschen ähnliche Wetterbedingungen, die Temperaturen steigen nur unwesentlich an. An der Lawinengefahr ändert sich wenig, die tiefen Temperaturen „konservieren“ weiterhin die Schneeverhältnisse.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID391RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID391RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah, kammfern, auslösbar im Übergang von wenig zu viel Schnee</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee in den Hochlagen west- über süd- bis ostseitig, dazu schattseitiges Altschneeproblem vor allem schattseitig.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit dem stürmischen Nordwind und den sehr tiefen Temperaturen kam es ab Donnerstag vor allem west- bis ostseitig zu frischen Einwehungen. Die Gefahrenstellen treten eher kleinräumig und gut sichtbar auf, der Triebschnee weist meist geringe bis mäßige Höhen auf. Hier ist vor allem am Übergang von wenig zu viel Schnee eine Schneebrettauslösung auch bei geringer Zusatzbelastung möglich. Dazu kommen die Altschneeprobleme in den tiefer liegenden Schneeschichten, welche schon über einen längeren Zeitraum die Hauptgefahr in schattseitigen Hochlagen darstellen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Abgesehen von schattseitigen Altschneeproblemen im Schneedeckenfundament ist die Schneedecke in den Hochlagen meist kompakt, oberflächlich verharscht und daher auch tragfähig. Seit Montag kam immer wieder verfrachtungsfähiger Neuschnee dazu, welcher bei wechselnden Windrichtungsverhältnissen auch zu besonders sprödem Triebschnee umgeformt wurde und teilweise schlecht mit dem Harschdeckel des Altschnees bindet. In den Hochlagen wechseln daher dünnere Triebschneezonen mit abgeblasenen, härteren Schichten und weiteren Windzeichen wie Dünen, Gangeln und Rippen. Auch in tieferen Höhenlagen wurde der Schnee durch das tiefe Temperaturniveau inzwischen sehr hart, wird aber oft von Pulverschnee überdeckt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Hochdruckeinfluss mit trockenen und sehr kalten Luftmassen sorgt am Samstag für viel Sonne. Meist  bleibt es den ganzen Tag über wolkenlos. Der Wind aus Nord bis Ost ist anfangs eher schwach, wird aber im Tagesverlauf deutlich stärker. Bei Temperaturen von -16 Grad in 2.000m und -12 Grad in 1.500 m fühlt sich die eisige Luft windbedingt noch viel kälter an. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Sonntag herrschen ähnliche Wetterbedingungen, die Temperaturen steigen nur unwesentlich an, aber der Wind kann noch etwas zulegen. An der Lawinengefahr ändert sich wenig, die tiefen Temperaturen „konservieren“ weiterhin die Schneeverhältnisse.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID391RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID391RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleinräumigen Einwehungen oberhalb der Baumgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Baumgrenze herrscht mäßige, sonst geringe Lawinengefahr. Der stürmische Wind vom Donnerstag mit andauernd wechselnden Schneeumlagerungen hat vor allem südwest- bis südostseitig Triebschnee gebildet. Die Verteilung des meist geringmächtigen Triebschneelinsen erfolgte eher kleinräumig, die neuen Einwehungen können aber bis zur Baumgrenze herunterreichen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf einer hart gewordenen, oberflächlich verharschten und daher recht kompakten Altschneedecke liegen bis zu 10cm kalter, lockerer Schnee, der mit dem stürmischen Nordwestwind auch als Triebschnee ungleichmäßig verteilt ist. Typischerweise wechseln abgeblasene Flächen mit eher kleinen Einwehungszonen, Dünen sowie Wechten. Allerdings bindet der besonders spröde Triebschnee schlecht am Harschdeckel.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Hochdruckeinfluss mit trockenen und sehr kalten Luftmassen sorgt am Samstag für viel Sonne. Meist  bleibt es den ganzen Tag über wolkenlos, nur im Norden Richtung Wechsel ziehen am Nachmittag einige mittelhohe Wolken durch. Der Wind aus Nord bis Ost ist anfangs eher schwach, wird aber im Tagesverlauf deutlich stärker. Bei Temperaturen von -16 Grad in 1.500 m u fühlt sich die eisige Luft windbedingt noch viel kälter an. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Sonntag herrschen ähnliche Wetterbedingungen, die Temperaturen steigen nur unwesentlich an, aber der Wind kann noch etwas zulegen. An der Lawinengefahr ändert sich wenig, die tiefen Temperaturen „konservieren“ weiterhin die Schneeverhältnisse.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID391RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID391RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>dünne, kammnahe Triebschneelinsen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vereinzelte Gefahrenstellen durch kleinräumige Einwehungen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Allgemein herrscht geringe Lawinengefahr. Der stürmische Wind vom Donnerstag mit andauernd wechselnden Schneeumlagerungen hat zwar vor allem südwest- bis südostseitig Triebschnee gebildet, die Verteilung des meist geringmächtigen Triebschneelinsen erfolgte aber sehr kleinräumig. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf einer hart gewordenen, oberflächlich verharschten und daher recht kompakten Altschneedecke liegen bis zu 10cm kalter, lockerer Schnee, der mit dem stürmischen Nordwestwind auch als Triebschnee ungleichmäßig verteilt ist. Typischerweise wechseln abgeblasene Flächen mit eher kleinen Einwehungszonen, Dünen sowie Wechten. Allerdings bindet der besonders spröde Triebschnee schlecht am Harschdeckel.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Hochdruckeinfluss mit trockenen und sehr kalten Luftmassen sorgt am Samstag für viel Sonne. Meist  bleibt es den ganzen Tag über wolkenlos, nur im Norden Richtung Wechsel ziehen am Nachmittag einige mittelhohe Wolken durch. Der Wind aus Nord bis Ost ist anfangs eher schwach, wird aber im Tagesverlauf deutlich stärker. Bei Temperaturen von -16 Grad in 1.500 m u fühlt sich die eisige Luft windbedingt noch viel kälter an. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Sonntag herrschen ähnliche Wetterbedingungen, die Temperaturen steigen nur unwesentlich an, aber der Wind kann noch etwas zulegen. An der Lawinengefahr ändert sich wenig, die tiefen Temperaturen „konservieren“ weiterhin die Schneeverhältnisse.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
