<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID216RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-18T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID216RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-18T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-19T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>unter 1000m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneeproblem - erhebliche Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Vom Dachstein über die Niederen Tauern bis zur Rax herrscht weiterhin erhebliche Lawinengefahr durch frischen Triebschnee, der sich in den letzten 24 Stunden gebildet hat. Dieser ist sehr schlecht mit dem Schneedeckenfundament verbunden. Besonders betroffen sind die Expositionen Nord über Ost bis Süd. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist schon durch geringe Zusatzbelastung wahrscheinlich. Die Lawine kann bis zum schwachen Fundament durchschlagen, daher sind atypische große Lawinen möglich. Vorsicht vor frischen Wechten, die sind instabil! Mit der Sonneneinstrahlung sind Lockerschneelawinen aus steilem Fels- und Schrofengelände möglich. In tiefen Lagen werden nasse Rutsche erwartet.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Im Nordstaugebiet sind 20 bis 40cm Neuschnee mit Windeinfluss gefallen. Frischer Triebschnee überdeckt ältere Triebschneepakte. Die Schneedecke ist geschwächt durch Schneeschichten mit kantigen Kristallen. Bodennah bildet sich Schwimmschnee aus, der die Stabilität der Schneedecke schwächt. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Dienstagvormittag bringt für ein paar Stunden sonniges Wetter. Bis Mittag ziehen von Norden aber flott mittelhohe Wolken auf, die Gipfel bleiben aber allesamt noch bis Sonnenuntergang frei. Gegen Abend sind dann in den Nordstaugebieten ein paar Schneeflocken möglich. Von Westen setzt Frostmilderung ein. Der Wind weht lebhaft aus West und es wird in 2000m milder. Es werden nur mehr -4 Gad erwartet. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die erhebliche Lawinengefahr bleibt aufrecht. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID216RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-18T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID216RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-18T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-19T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>kammnah</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneeproblem. Mäßige Lawinengefahr.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gurk- und Seetaler Alpen herrscht mäßige Lawinengefahr. Frischer, gering mächtiger Triebschnee ist nicht gut mit dem Schneedeckenfundament verbunden. Gefahrenstellen sind eher kleinräumig vorhanden, finden sich meist im kammnahen Gelände. Besonders betroffen sind die Expositionen Ost und Süd. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist schon durch geringe Zusatzbelastung möglich, es sind aber nur kleine und mittelgroße Lawinen zu erwarten. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Triebschneelinsen haben sich in den letzten 24 Stunden gebildet, der ältere Triebschneepakte überdecken. Der ältere Triebschnee liegt auf einer Oberflächenreifschicht oder durch eine aufbauende Umwandlung geschwächte Schneeschicht. Das Schneedeckenfundament ist grundsätzlich stabil.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Dienstag bringt für ein paar Stunden sonniges Wetter. Am Nachmittag ziehen von Norden mittelhohe Wolken auf, die Gipfel bleiben aber allesamt frei. Von Westen setzt Frostmilderung ein. Der Wind weht lebhaft aus westlichen Richtungen. In 2000m wird es milder, es werden -4 Grad erwartet.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID216RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-18T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID216RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-18T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-19T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>kammnah</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee – mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Von der Koralpe über das Grazer Bergland bis zum Wechsel herrscht oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr. Frischer Triebschnee liegt im Ost- und Südsektor im kammnahen Gelände. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist meist durch große Zusatzbelastung möglich und die Lawinen können mittlere Ausmaße (Lawinengröße 2) annehmen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Frischer Triebschnee lagerte sich auf ein durch aufbauende Umwandlung geschwächtes Schneedeckenfundament mit weichen Schichten aus kantigen Kristallen ab. Es hat nur ein paar cm Neuschnee gegeben. Nur in den schneereicheren Gebieten ganz im Süden (Koralpe) ist das Fundament großteils stabil. Verbreitet sorgen kantige Formen für eine Schwachschicht in der Schneedecke. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Dienstagvormittag bringt für ein paar Stunden sonniges Wetter. Am Nachmittag ziehen von Norden mittelhohe Wolken auf, die Gipfel bleiben aber allesamt noch bis Sonnenuntergang frei. Von Westen setzt Frostmilderung ein. In 1500m werden -1 Grad erwartet. Der Wind weht lebhaft aus West.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr geht langsam zurück</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
