<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID779RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-03T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID779RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-03T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-04T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände in tieferen Lagen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Rückgang der Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit der Abkühlung nimmt die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen wesentlich ab. In höheren Lagen sind einige kleinere Triebschneeablagerung wie auch die Rutsch- und Absturzgefahr zu beachten. In tieferen Lagen sind vereinzelt auch noch immer Nass- und Gleitschneelawinen möglich. Größere Lawinen sind nicht zu erwarten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die feuchte Schneedecke kann sich mit den kühleren Temperaturen oberflächlich stabilisieren und verfestigen, ist aber nicht überall tragfähig. Einige wenige Zentimeter Neuschnee und teils stürmischer Wind haben für Triebschneepakete gesorgt welche mit der verharschten Altschneedecke nicht gut verbunden sind.. Das Schneedeckenfundament ist recht kompakt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Steigender Luftdruck und eine Nordströmung sorgen am Ostersonntag für meist sonniges Wetter. Entlang der Tauern kann sich noch einige Zeit lang Nebel halten. Der Wind aus nordwestlicher Richtung lässt etwas nach, weht in den Tauen aber noch mäßig. Die Temperaturen erreichen in 2000 m -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Ostermontag überwiegt der Sonnenschein. Am Nachmittag können im Westen ausgedehnte Wolkenfelder den Sonnenschein trüben und die Karnischen Alpen können in Staubewölkung geraten. Der Wind aus südwestlicher Richtung wird etwas stärker und die Temperaturen erreichen in 2000 m -2 Grad. Sonnseitig verliert die Schneedecke im Tagesverlauf an Festigkeit.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-01-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID779RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-03T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID779RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-03T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-04T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Leichter Tagesgang der Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen hat weiter etwas abgenommen. Die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen in tieferen Lagen besteht weiterhin und im Tagesverlauf steigt diese auch in höheren, sonnseitigen Expositionen wieder an. Die Lawinen sollten aber nicht groß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die nächtliche Abstrahlung ist verbreitet recht gut, im Norden auch geringer, und mit der weiteren Abkühlung gewinnt die durchfeuchtete bis durchnässte Schneedecke an Festigkeit. Im Tagesverlauf wird die Schneedecke sonnseitig wieder durch die Sonneneinstrahlung aufgeweicht. In tieferen Lagen reicht die Ausstrahlung noch nicht für eine Verfestigung der Schneedecke aus. Im Norden haben sich örtlich kleinere Triebschneelinsen bilden können.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Steigender Luftdruck und eine Nordströmung sorgen am Ostersonntag für allmähliche Auflockerungen. Nach Osten zu machen sich im Tagesverlauf kompaktere Wolken bemerkbar. Der Wind aus nordwestlicher Richtung lässt etwas nach, weht in den Tauen aber noch mäßig. Die Temperaturen erreichen in 2000 m -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Ostermontag überwiegt der Sonnenschein. Am Nachmittag können im Westen ausgedehnte Wolkenfelder den Sonnenschein trüben und die Karnischen Alpen können in Staubewölkung geraten. Der Wind aus südwestlicher Richtung wird etwas stärker und die Temperaturen erreichen in 2000 m -2 Grad. Im Tagesverlauf verliert die Schneedecke sonnseitig wieder an Festigkeit.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-12-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-04-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID779RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-03T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID779RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-03T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-04T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mit der Abkühlung, Verfestigung der Schneedecke</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit der Abkühlung nimmt die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen wesentlich ab. Die durchfeuchtete bis durchnässte Schneedecke kann wieder an Festigkeit gewinnen. Im Tagesverlauf wird die Schneedeckenoberfläche wieder aufgeweicht womit die Möglichkeit von Nassschneerutschen wieder steigt.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die durchfeuchtete bis durchnässte Schneedecke kann mit sinkenden Temperaturen an der Oberfläche wieder an Festigkeit gewinnen. Sonnseitig wird die Schneedecke im Tagesverlauf wieder aufgeweicht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Steigender Luftdruck und eine Nordströmung sorgen am Ostersonntag für allmähliche Auflockerungen. Nach Osten zu machen sich im Tagesverlauf kompaktere Wolken bemerkbar. Der Wind aus nordwestlicher Richtung lässt etwas nach, weht aber noch mäßig. Die Temperaturen erreichen in 2000 m -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Ostermontag überwiegt der Sonnenschein. Am Nachmittag können im Westen ausgedehnte Wolkenfelder den Sonnenschein trüben und die Karnischen Alpen können in Staubewölkung geraten. Der Wind aus südwestlicher Richtung wird etwas stärker und die Temperaturen erreichen in 2000 m -2 Grad. Festigkeitsverlust der Schneedecke im Tagesverlauf.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-13"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID779RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-03T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID779RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-03T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-04T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Geringe Lawinengefahr. Mit der Abkühlung nimmt die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen wesentlich ab. Vereinzelte Nassschneerutsche sind aber nicht ausgeschlossen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die durchfeuchtete bis durchnässte Schneedecke kann mit sinkenden Temperaturen wieder an Festigkeit gewinnen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Steigender Luftdruck und eine Nordströmung sorgen am Ostersonntag für Auflockerungen und recht sonniges Wetter. Bis zum Abend sollte es dann gänzlich aufklaren. Der Wind aus nordwestlicher Richtung lässt etwas nach, weht in den Tauen aber noch mäßig. Die Temperaturen liegen in 1500 m zwischen -6 und +2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Ostermontag überwiegt der Sonnenschein. Am Nachmittag können im Westen ausgedehnte Wolkenfelder den Sonnenschein trüben und die Karnischen Alpen können in Staubewölkung geraten. Der Wind aus südwestlicher Richtung wird etwas stärker und die Temperaturen erreichen in 2000 m -2 Grad. Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
