<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID799RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-06T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID799RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-06T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr oberhalb von etwa 1.800m durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es gilt, den frisch entstehenden, sehr spröden Triebschnee in den Hochlagen zu beachten. Dieser bildet sich mit dem stürmischen Wind vor allem ost- bis südseitig. Auch in anderen Hangrichtungen wird sich der windbeeinflusste Schnee insbesondere hinter Geländekanten ansammeln. Die Gefahrenstellen treten dabei vorerst eher kleinräumig auf. In den abgeschatteten Hochlagen besteht außerdem noch ein Altschneeproblem.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf ein sonnseitig bereits bis in die Hochlagen feucht gewordenes, schattseitig hingegen noch mit geringen Kältereserven versehenes Schneefundament fällt seit dem Abend des Ostermontags immer wieder etwas Neuschnee. Während der stürmische Wind Gipfel, Grate und Plateaus abweht, kommt es an windabgewandten Hangzonen immer wieder zur Triebschneebildung. Der kalte Neuschnee bindet vorerst gut auf der Altschneeoberfläche, die sich inzwischen zu einer Eiskruste  umgewandelt hat. Schwachschichten im neuen Triebschnee – etwa in Form weicherer Schneeeinlagen oder Graupelschichten sind nicht ganz auszuschließen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Mit einer stürmischen Nordwestströmung gelangen weiterhin mäßig feuchte, aber sehr kalte polare Luftmassen gegen die Ostalpen.  Bei stürmischem Nordwestwind ziehen am Mittwoch immer wieder Schauer in Form von Schnee oder Graupel durch, nur ab und zu lockern die Wolken kurz auf. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m nur -13 Grad und in 1.500m -7 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>&#13;
In der Nacht auf Donnerstag intensivieren sich die Schneefälle in den Nordstaugebieten vorübergehend, die Lawinengefahr steigt an!&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID799RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-06T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID799RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-06T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr durch ganz vereinzelte Triebschneelinsen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit der nachhaltigen Abkühlung sind Nassschneelawinen auch in den schneereicheren Gebieten der Gurktaler Alpen kein Thema mehr. Die Bildung von frischem Triebschnee kann zwar nicht ganz ausgeschlossen werden, die Gefahrenstellen mit geringen Anrisshöhen treten wenn überhaupt aber nur ganz vereinzelt auf.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit der nachhaltigen Abkühlung hat die feuchte, in tieferen Lagen nasse Schneedecke wieder an Festigkeit gewonnen. Die Schneeoberflächen sind verharscht, darauf hat sich gut bindend  eine dünne Neuschneeschicht abgelagert. Etwas mehr Schnee fiel in der Nacht auf Dienstag nur im Bereich der Koralpe. Die Triebschneebildung hält sich wegen dem meist recht geringen Neuschneezuwachs aber in Grenzen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit einer stürmischen Nordwestströmung gelangen weiterhin nur mäßig feuchte, aber sehr kalte polare Luftmassen gegen die Ostalpen.  Bei starkem Nordwestwind können am Mittwoch zeitweise kurze Schneeschauer auch die Gurk- und Seetaler Alpen sowie das Randgebirge erreichen, der Wind lockert die Wolken aber auch immer wieder auf. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m nur -12 Grad und in 1.500m -9 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Dieses unwirtliche Bergwetter hält zumindest bis Donnerstag an. An der Lawinengefahr ändert sich mangels weiteren Schneenachschubs wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
