<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1125RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1125RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten, oberhalb von 1400 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Einzelne spontane Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist von von der Waldgrenze aufwärts MÄßIG, darunter gering. Gefahrenstellen konzentrieren sich auf Rinnen und eingewehte Steilbereiche in den Richtungen von Nordwest über Ost bis Süd. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts ist dort insbesondere bei großer Zusatzbelastung möglich. Aus sehr steilen Bereichen sind spontan einzelne kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die durch den Regeneintrag vom Monat angefeuchtete Schneedecke hat durch die nächtliche Auskühlung am Festigkeit gewonnen und ist oberflächlich verharscht. In höheren Lagen der Osterhorngruppe liegen wenige Zentimeter Schnee auf Windharsch bzw. windgeschützt teilweise auf gesetztem Altschnee. Auf steilen, wenig strukturierten Grasmatten gleitet sie aber weiterhin zum Teil vom Boden weg. Von der Waldgrenze aufwärts gibt es kompakten, älteren Triebschnee in Rinnen und Mulden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch halten sich zunächst noch einige dichtere Wolken, es fällt aber kaum Niederschlag. Erst im Lauf des Nachmittags brechen die Wolken auf. Es kühlt in allen Höhen ein wenig ab. In 1500 m hat es -1 Grad, der Wind stört nicht.&#13;
Am Donnerstag überwiegend bewölkt, nur höhere Gipfel können aus dem Nebelmeer ragen. Noch eine Spur kühler, in 1500 m -3 Grad. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1125RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1125RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, in Rinnen und steilen Mulden, heikel insbesondere die Randbereiche von Triebschneepaketen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände unterhalb von 2200 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Älterer Triebschnee in Rinnen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist oberhalb der Waldgrenze MÄßIG, darunter GERING. Aus sehr steilen Bereichen unterhalb von 2200 m sind spontane Gleitschneelawinen bis mittlerer Größe möglich. Von der Waldgrenze aufwärts besteht zudem eine mäßige Gefährdung durch Schneebrettlawinen. Gefahrenstellen konzentrieren sich auf Rinnen aller Richtungen und eingewehte Steilbereiche, vermehrt im Nordwest über Ost bis Süd schauenden Gelände. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts ist dort insbesondere bei großer Zusatzbelastung - etwa durch einen Sturz oder durch Stapfen - möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Erwärmung, Regeneintrag (leichtes Nieseln zum Teil bis gegen 2700 m) und darauffolgende Abkühlung haben der Schneedecke bis in mittlere Höhenlagen einen Festigkeitsgewinn gebracht, die angefeuchtete Schneedecke ist oberflächlich verharscht. Die Schneedecke gleitet aber auf steilen, wenig strukturierten Grasmatten vom Boden weg. Von der Waldgrenze aufwärts gibt es älteren Triebschnee in Rinnen und Mulden, der von wenigen Zentimeter Neuschnee (in den Hochlagen von Tennegebirge und Gosaukamm auch 10 bis 20 cm) überdeckt ist. In höheren, windgeschützten Bereichen kann lockerer Altschnee als Schwachschicht für den darauf gefallenen, leicht gebundenen Neuschnee dienen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch wird die Sicht vorerst häufig durch tiefe Wolken und Nebel eingeschränkt. Zum Nachmittag hin bessert sich die Sicht und von Westen her kommt die Sonne wieder zum Vorschein. Der Wind weht nur in exponierten Lagen mäßig stark, im Tauernbereich auch mit 30 bis 40 km/h aus nördlicher Richtung. In den Hochlagen recht einheitliche Temperaturen um -3 Grad.&#13;
Am Donnerstag ist die Sicht oberhalb der Talnebel zunächst meist gut. Von den Steinbergen bis zum Tennengebirge reichen allerdings nur die höheren Gipfel über die Nebelfelder hinaus. Am Nachmittag ziehen von Norden kommend dichte Wolken auf, welche auch in den Tauern die Sicht einschränken können. Der Wind in den Tauern lebhaft bis stark aus Nord. Temperatur auf den Bergen um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1125RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1125RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, von der Waldgrenze aufwärts, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Gleitschneelawinen aus steilen Grasmatten unter 2200 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhöhte Störanfälligkeit im Triebschnee vor allem noch hochalpin</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist oberhalb von 2300 m ERHEBLICH, darunter bis zur Waldgrenze MÄßIG. Aus sehr steilen Bereichen unterhalb von 2400 m sind spontan kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen möglich. Von der Waldgrenze aufwärts besteht zudem die Gefahr der Auslösung von Schneebrettlawinen. Gefahrenstellen konzentrieren sich auf Rinnen aller Richtungen und eingewehte Steilbereiche, wobei frischer Triebschnee zuletzt vor allem im Ost- und Südsektor abgelegt wird. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts ist dort schon bei geringer Zusatzbelastung möglich, wobei vor allem die Übergänge von wenig zu mehr Schnee heikel sind. In den hohen und hochalpinen Lagen können Schneebrettlawinen vereinzelt auch in den Altschnee durchbrechen und dann große Ausmaße annehmen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Erwärmung, Regeneintrag und darauffolgende nächtliche Abkühlung haben der Schneedecke bis in mittlere Höhenlagen einen Festigkeitsgewinn gebracht, die angefeuchtete Schneedecke ist oberflächlich verharscht. Nieselregen am Montag bis in Höhen um 2700 m hat teilweise eine dünne Eiskruste hinterlassen. Unterhalb von 2400 m gleitet die Schneedecke auf steilen, wenig strukturierten Grasmatten vom Boden weg. Von der Waldgrenze aufwärts gibt es älteren Triebschnee in Rinnen und Mulden, hochalpin auch dünne frische Triebschneeschollen durch Nordwind. In windexponierten Bereichen dominiert Windharsch. In höheren, windgeschützten Bereichen kann lockerer Altschnee als Schwachschicht für den darauf gefallenen, gebundenen Neuschnee dienen. Hochalpin, insbesondere schattseitig oberhalb etwa 2200 m, schwächen weiche Schichten aus kantigen Kristallen das Schneedeckenfundament.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch wird die Sicht vorerst häufig durch tiefe Wolken und Nebel eingeschränkt. Vom Oberpinzgau her bessert sich gegen Mittag die Sicht und von es kommt die Sonne wieder zum Vorschein. Der Wind weht in exponierten Lagen mit 30 bis 40 km/h aus nördlicher Richtung. In den Hochlagen recht einheitliche Temperaturen um -3 Grad.&#13;
Am Donnerstag ist die Sicht oberhalb der Talnebel zunächst meist gut. Am Nachmittag ziehen von Norden kommend dichte Wolken auf, welche auch in den Tauern die Sicht einschränken können. Der Wind in den Tauern lebhaft bis stark aus Nord. Temperatur auf den Bergen um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Störanfälligkeit im älteren Triebschnee geht langsam zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1125RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1125RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, in Rinnen aller Richtungen, auslösbar im Randbereich von Triebschneepaketen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen von ca. 2300 m aufwärts, auslösbar im Übergang von wenig zu mehr Schnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee durch Nordwestwind</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist oberhalb der Waldgrenze MÄßIG, darunter GERING. Gefahrenstellen konzentrieren sich auf Rinnen aller Richtungen und eingewehte Steilbereiche, wobei frischer Triebschnee vor allem im Ost- und Südsektor liegt. Die Auslösung eines kleinen bis mittelgroßen Schneebretts ist insbesondere bei großer Zusatzbelastung möglich. Heikel sind vor allem die schneeärmeren Übergänge in die Triebschnee, wo teilweise schon geringe Zusatzbelastung für eine Lawinenauslösung genügen kann.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der starke und häufig die Richtung wechselnde Wind hat die Schneedecke gezeichnet und für Triebschnee in allen Richtungen gesorgt. Zuletzt haben sich bei Nordwestwind und ansteigenden Temperaturen kompakte Triebschneepakete gebildet. Deutlich besser ist die Schneequalität in windgeschützten Bereichen, hier gibt es gesetzten Pulverschnee. Die Verbindung der einzelnen Triebschneepakete wird mit zunehmender Höhe schlechter. Dazu schwächen weiche kantige Schichten das Schneedeckenfundament in schattigen Lagen oberhalb etwa 2300 m.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch wird die Sicht vorerst durch tiefe Wolken und Nebel eingeschränkt. Erst am Nachmittag bessert sich die Sicht und die Sonne kommt wieder öfter zum Vorschein. In exponierten Bereichen, vor alle im Tauernbereich weht mäßiger Nordwestwind mit 30 bis 40 km/h. Kühler: In 2000 m hat es um -3 Grad.&#13;
Am Donnerstag ist die Sicht zunächst zunächst meist gut. Am Nachmittag ziehen von Norden her dichte Wolken auf, welche auch in den Tauern die Sicht einschränken können, die Nockberge bleiben begünstigt. Der Wind lebhaft bis stark aus Nord. In 2000 m um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
