<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID573RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID573RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>günstiger Schneedeckenaufbau, dünner Neuschnee auf harter Unterlage</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenige Gefahrenstellen, günstige Bedingungen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung ist GERING. Seltene Gefahrenstellen sind im kammnahen Steilgelände oder in sehr steilen Rinnen möglich, das Absturzrisiko auf den harten Harschflächen ist dabei deutlich höher einzustufen als die Lawinengefahr. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Wenig bis gar kein Neuschnee liegt auf unterschiedlich harten Wind- und Schmelzharschdeckeln. Die Altschneedecke ist stabil, Schwachschichten im Inneren sind gut von harten Schichten überdeckt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Anfangs ist es am Dienstag bewölkt, dann scheint einige Stunden die Sonne. Am Nachmittag werden die Wolken (über Gipfelniveau) mehr, die Sicht wird diffuser. Am Nachmittag frischt Nordwestwind auf (30 bis 40 km/h). In 2000 m -4 Grad, in 3000 m um -13 Grad.&#13;
Am Mittwoch weht kalter Nordwind, erreicht 40 bis 60 km/h. Dabei ist es immer wieder sonnig, wenngleich von Norden her auch ein paar Wolken durchziehen. In 2000 m -7 Grad, in 3000 m -15 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Es bleibt vorerst wie es ist. Wir sind dem Winter etwas näher als dem Firn.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID573RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID573RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>Kammnahe Triebschneepakete, kleinräumig, oberflächliche Schneebretter möglich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Etwas Vorsicht vor sehr steilen, kammnahen Triebschneepaketen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung ist oberhalb von etwa 2000 m MÄßIG, darunter GERING. Gefahrenstellen gibt es im kammnahen Steilgelände, hauptsächlich in den Richtungen Nordost über Ost bis Süd. Dort kann man vereinzelt ein oberflächliches Schneebrett auslösen. Die potenzielle Lawine kann klein bis mittelgroß werden, teilweise kann bereits ein geringer Impuls (eine Person) zur Auslösung ausreichen. Dort wo der Wind nicht hinkommt, sind die Verhältnisse weiterhin sehr günstig.&#13;
Spontan sind aus dem stark besonnten, felsdurchsetzten Steilgelände kleine und einzelne mittelgroße Lockerschneelawinen denkbar.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schneefall vom Freitag (noch 10 bis 20 cm) hat sich sonnseitig schon etwas gesetzt. Die Verbindung zur harten Altschneedecke ist allgemein recht gut. Zuletzt hat es noch ein paar unbedeutende Zentimeter draufgeschneit. Im exponierten und kammnahen Gelände findet man kleinräumige Triebschneepakete. Die Altschneedecke darunter ist stabil. In der Schneedecke versteckte Schwachschichten sind von harten Schichten überdeckt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Sicht ist am Dienstag gut. Verbreitet scheint die Sonne. Am Nachmittag werden die Wolken (die meisten über Gipfelniveau) mehr, die Sicht wird diffuser. Am Nachmittag kann oberhalb von 2500 m der Nordwestwind 30 bis 40 km/h erreichen, die hohen Gipfel können dann in Wolken eintauchen. In 2000 m -8 bis -5 Grad, in 3000 m -13 Grad.&#13;
Am Mittwoch ist die Sicht durch tiefe Wolken und Nebel eingeschränkt, zeitweise schneit es leicht. Am Nachmittag bricht die Sonne zeitweise durch, die Sicht wechselt dann immer wieder. In exponierten Bereichen Hochlagen starker Wind mit 40 bis 60 km/h aus Nordwest. In 2000 m -8 Grad, in 3000 m -14 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Es bleibt vorerst wie es ist. Am Mittwoch kann der Wind kammnahe Triebschneepakete in den Hochlagen entstehen lassen. Wir sind dem Winter etwas näher als dem Firn.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID573RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID573RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>Meist noch lockerer Pulver, weiterhin gute Verhältnisse</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Ziemlich stabil, kammnahe Triebschneelinsen beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Gefahrenstellen gibt es kaum. Etwas beachten sollte man extrem steile kammnahe Hänge, in denen kleinräumige Triebschneepakete abgelegt wurden (N-SO). Diese Gefahrenstellen sind erkennbar, die Gefahr mit so einem oberflächlichen Schneebett im extrem steilen Gelände abzustürzen  ist dabei deutlich größer als verschüttet zu werden. &#13;
Spontan sind aus dem stark besonnten, felsdurchsetzten Steilgelände kleine Lockerschneelawinen denkbar.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schneefall vom Freitag (noch 5 bis 15 cm) hat sich sonnseitig schon etwas gesetzt. Die Verbindung zur harten Altschneedecke ist gut. Zuletzt hat es noch ein paar unbedeutende Zentimeter draufgeschneit. Im exponierten und kammnahen Gelände findet man kleinräumige und dünne Triebschneeschichten. Die Altschneedecke darunter ist stabil. Tief liegende Schwachschichten aus kantigen Kristallen sind von harten Schichten überdeckt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Sicht ist am Dienstag meist gut. Verbreitet scheint die Sonne. Am Nachmittag werden die durchziehenden Wolken (über Gipfelniveau) etwas mehr, die Sicht wird dann ein wenig diffuser. In 1500 m -4 bis 0 Grad, in 2000 m -8 bis -5 Grad.&#13;
Am Mittwoch ist die Sicht durch tiefe Wolken und Nebel eingeschränkt, zeitweise schneit es leicht. Am Nachmittag bricht die Sonne zeitweise durch, die Sicht wechselt immer wieder. In exponierten Bereichen Hochlagen starker Wind mit 30 bis 40 km/h aus Nordwest. In 2000 m -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Es bleibt vorerst wie es ist. Wir sind dem Winter etwas näher als dem Firn.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
