<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID542RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID542RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Anstieg der Lawinengefahr auf mäßig in Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In Höhenlagen über 1.500m herrscht mäßige, sonst geringe Lawinengefahr. Grund für den Anstieg ist der frisch gebildete Triebschnee, der sich vor allem in den Expositionen Ost bis Süd bilden wird. Auch in den übrigen Hangrichtungen sind frische Triebschneelinsen insbesondere hinter Geländekanten nicht auszuschließen. Zwar sind die Gefahrenstellen meist kleinräumig verteilt, doch verhindert die schlechte Sicht oft deren Erkennen. Weiterhin steht auch die Absturzgefahr im Vordergrund, da der kalte Neuschnee auf der harten Altschneeunterlage sehr schlecht bindet und bei Belastung leicht abrutscht.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Während in tiefen Lagen anfänglicher Regen die Schneedecke aufweicht, fällt in höheren Lagen frischer Schnee auf die verharschte und daher sehr harte Altschneedecke. Die Verbindung zwischen Alt- und Neuschnee ist schlecht, auch der vom Wind gebildete frische Triebschnee bindet schlecht am Altschnee. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit Annäherung einer Kaltlfront verdichten sich die Wolken in der Nacht auf Freitag, am Freitag stauen sich den ganzen Tag über Wolken im Nordstaugebiet. In den Nordalpen und den Niederen Tauern schneit es immer wieder in Schauerform, die Schneefallgrenze sinkt von 1.200m im Laufe des Tages auf 400m ab. Die Schneefälle werden nicht allzu ergiebig sein, mit dem meisten Schnee ist im Toten Gebirge mit etwa 20cm zu rechnen. Auf den Bergen weht böiger Nordwestwind, der am Vormittag bei Frontdurchgang auch stürmisch wird. Die Mittagstemperaturen liegen in 2.000m bei -7 Grad und in 1.500m bei -5 Grad.&#13;
Am Samstag bessert sich das Wetter rasch wieder, die Wolken lockern überall auf und es setzt sich strahlender Sonnenschein durch. Auch der Wind flaut ab, allerdings gehen die Temperaturen noch deutlich zurück.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Vorerst keine Änderung der Lawinengefahr. Trotz der Sonneneinstrahlung verhindern die recht tiefen Temperaturen eine rasche Setzung des Neu- und Triebschnees. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID542RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID542RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände, Absturzrisiko ist deutlich größer als jede Lawinengefahr</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Aufgrund des geringen Neuschneezuwachses weiterhin geringe Lawinengefahr. Absturzgefahr beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Abgesehen von der eher ungünstigen Witterung ist die Lawinengefahr gering, die Gefahrenstellen beschränken sich auf ganz vereinzelte Triebschneelinsen. Dort, wo frischer Schnee fällt, ist die Verbindung zum Altschnee sehr schlecht. Die Abrutsch- bzw. Absturzgefahr auf den vom Neuschnee überdeckten  harten und oft vereisten Altschneeoberflächen sollte nicht unterschätzt werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den nördlichen Gebirgsregionen kann sich am Freitag geringmächtiger Neuschnee auf der hart verharschten Altschneedecke ablagern. Die Verbindung zwischen Neuschnee und Altschnee ist schlecht, für größere Triebschneeansammlungen reichen die Niederschläge nicht aus. In den südlicheren Gebirgsregionen fällt kaum Neuschnee, hier dominieren die verharschten Altschnee-Oberflächen.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit Annäherung einer Kaltfront verdichten sich die Wolken in der Nacht auf Freitag, am Freitag ziehen immer wieder dichte Wolken durch, in den nördlicheren Gebirgsregionen ist auch mit kurzen Schneeschauern zu rechnen. Ab und zu kommt aber auch die Sonne heraus.  Auf den Bergen weht böiger Nordwestwind, der vor allem in den Fischbacher Alpen vorübergehend auch stürmisch sein kann. Die Mittagstemperaturen liegen in 2.000m bei -4 Grad und in 1.500m bei -2 Grad.&#13;
Am Samstag bessert sich das Wetter rasch wieder und es wird strahlend sonnig, allerdings recht kalt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
