<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID789RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-05T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID789RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-05T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-06T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Starker Wind! Frischer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr. Der kalte neue Triebschnee ist leicht durch Tourengeher auslösbar. Besonders betroffen sind die Ost- und Südexpostionen, speziell hinter Geländekanten. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich durch die milden Temperaturen setzen. Mit der Kaltfront werden am Dienstag 10 bis 20cm kalter Neuschnee erwartet. Die Verbindung des kalten Neu- bzw. Triebschnees wird nicht ausreichend sein. &#13;
&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht von Montag auf Dienstag gibt es im Zuge einer sehr markanten Kaltfront zeitweise Regen, der aber rasch in Schneeregen und Schneefall und schließlich einzelne Schauer übergeht. Kräftig kann es vorübergehend besonders im Westen des Landes schneien. In der Früh beginnt es von Nordwesten her aufzulockern. Der Wind weht mäßig bis lebhaft, abschnittsweise sogar kräftig, aus West bis Nordwest. Bis zum Vormittag sind viele Berge noch in Wolken gehüllt, danach erfolgt ein Wechselspiel aus Wolken und kurzen sonnigen Abschnitten. Es ist massiv kälter als am Vortag mit Temperaturen in 1500m Seehöhe selbst tagsüber kaum über minus 7 Grad!&#13;
Mittwoch:&#13;
Aufhellungen am Alpenostrand sind nur von kurzer Dauer, denn mit teils stürmisch auflebendem Nordwestwind ziehen bald wieder dichte Schauerwolken heran. Immer häufiger kommt es zu Schneeschauern.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Ein Ansteig der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID789RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-05T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID789RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-05T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-06T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr - etwas Neuschnee.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht geringe Lawinengefahr. In den Gipfelregionen sind auf kleinräumige frische Triebschneeablagerungen zu achten. Besonders betroffen sind die Expositionen Süd und Ost. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit dem Temperaturrückgang entspannt sich die Nassschneesituation. Der Neuschnee lagert sich auf einer feuchten Altschneedecke ab. In den mittleren Lagen ist die Verbindung der genannten Schichten gut. In den Gipfellagen ist der Schnee kalt und kann sich nicht so gut mit der Altschneedecke verbinden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht von Montag auf Dienstag gibt es im Zuge einer sehr &#13;
markanten Kaltfront zeitweise Regen, der aber rasch in Schneeregen und &#13;
Schneefall und schließlich einzelne Schauer übergeht. Kräftig kann es &#13;
vorübergehend besonders im Westen des Landes schneien. In der Früh &#13;
beginnt es von Nordwesten her aufzulockern. Der Wind weht mäßig bis &#13;
lebhaft, abschnittsweise sogar kräftig, aus West bis Nordwest. Bis &#13;
zum Vormittag sind viele Berge noch in Wolken gehüllt, danach erfolgt &#13;
ein Wechselspiel aus Wolken und kurzen sonnigen Abschnitten. Es ist massiv kälter als am Vortag mit Temperaturen in 1500m Seehöhe selbst tagsüber kaum über minus 7 Grad!&#13;
Mittwoch:&#13;
Aufhellungen am Alpenostrand sind nur von kurzer Dauer, denn mit &#13;
teils stürmisch auflebendem Nordwestwind ziehen bald wieder dichte Schauerwolken heran. Immer häufiger kommt es zu Schneeschauern.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Ein Anstieg der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
