<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1123RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1123RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mit anhaltend warmen Temperaturen Nass- und Gleitschneelawinen besonders in den tiefen und mittleren Lagen weiterhin möglich.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Das Hauptproblem ist Nassschnee. In allen Höhenlagen und Expositionen können sich einige nasse Lockerschnee- und Schneebrettlawinen von selbst lösen. Die Nassschneelawinenaktivität folgt einem leichten Tagesgang. Zudem ist die Selbstauslösung von Gleitschneelawinen an glatten und steilen Wiesenhängen aller Hangrichtungen und zu jeder Tages- und Nachtzeit möglich. Lawinen bleiben meist klein bis mittelgroß. Vereinzelt sind im Allgäu und in den Hochlagen große Lawinen nicht ausgeschlossen. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen meiden.&#13;
Oberhalb 1800 m ist der Triebschnee der letzten Tage meist nur noch mit großer Zusatzbelastung als mittelgroße Schneebrettlawine auslösbar. Gefahrenstellen befinden sich in eingewehten Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten. Sie nehmen in Anzahl und Umfang mit der Höhe zu. An vereinzelten Stellen der Hochlagen können Lawinen auch groß werden, wenn tieferliegende Schichten gestört werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Nacht auf Mittwoch ist bedeckt und es kann sich nur ein dünner Harschdeckel bilden, der rasch wieder aufweicht. Dadurch verliert die Schneedecke an Festigkeit. Auch die Basis der Schneedecke ist besonders in den tiefen und mittleren Lagen oft feucht bis nass, was Gleitbewegungen begünstigt. Der Triebschnee der vergangenen Tage verbindet sich mit der Erwärmung zunehmend. Störanfällige Schichten aus aufgebauten Kristallen gibt es mancherorts noch oberhalb ca. 1800 m im Bereich von Krusten und in den Hochlagen an der Schneedeckenbasis. Die Krusten können zudem als Nässe stauende Schicht wirken.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr wird sich in den nächsten Tagen weiter entspannen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1123RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1123RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee weiterhin beachten. Mit anhaltend warmen Temperaturen Nass- und Gleitschneelawinen besonders in den tiefen und mittleren Lagen möglich.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Das Hauptproblem ist der Triebschnee der letzten Tage. Dieser ist oberhalb 1600 m noch insbesondere mit großer Zusatzbelastung als mittelgroße Schneebrettlawine auslösbar. Gefahrenstellen befinden sich vor allem im Steilgelände der Expositionen Nordwest- über Ost bis Süd und in eingewehten Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten. Sie nehmen in Anzahl und Umfang mit der Höhe zu. An vereinzelten Stellen der Hochlagen können Lawinen auch groß werden, wenn tieferliegende Schichten gestört werden.&#13;
Zudem können sich besonders in den tiefen und mittleren Lagen und allen Expositionen einige nasse Lockerschnee- und Schneebrettlawinen von selbst lösen. Auch ist vereinzelt die Selbstauslösung von Gleitschneelawinen an glatten und steilen Wiesenhängen aller Hangrichtungen möglich. Lawinen können kleine, bis mittlere Größe erreichen. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Nacht auf Mittwoch ist bedeckt und es kann sich nur ein dünner Harschdeckel bilden, der in den mittleren Lagen rasch wieder aufweicht. Dadurch verliert die Schneedecke an Festigkeit. Auch die Basis der Schneedecke ist besonders in den tiefen und mittleren Lagen oft feucht bis nass, was Gleitbewegungen begünstigt. Die Triebschneepakete der vergangenen Tage verbinden sich zunehmend. Störanfällige Schichten aus aufgebauten Kristallen gibt es mancherorts noch oberhalb ca. 1600 m im Bereich von Krusten und in den Hochlagen an der Schneedeckenbasis. Die Krusten können zudem als Nässe stauende Schicht wirken.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr wird sich in den nächsten Tagen zunehmend entspannen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
