<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1124RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1124RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>vor allem oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilen vergrasten Hängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Lokale Gefahrenstellen in den höheren Lagen, stellenweise Alt- und Triebschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mögliche Gefahrenpunkte ergeben sich durch das Altschneeproblem (eingeschneiter Oberflächenreif) und älteren bzw. lokalen etwas frischen Triebschnee. Je höher desto wahrscheinlicher sind Gefahrenstellen anzutreffen. Sie befinden sich im Steilgelände vor allem im Nord- und Ostsektor und in eingewehten Lagen wie in Kammnähe und hinter Geländekanten. Schneebrettlawinen könnten punktuell bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Einzelne Gleitschneelawinen sind auf steilen vergrasten Hängen zu beachten. Nassschneelawinen können in den tiefen und mittleren Lagen aus nicht entladenen Bereichen nicht ausgeschlossen werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich bereits setzen. Nichts desto trotz enthält sie vor allem in den Hochlagen dünne Schwachschichten wie eingeschneiten Oberflächenreif und überdeckte weichere Schichten. Zudem ist noch älterer und lokal etwas frischer Triebschnee hochgelegen und vor allem kammnah vorhanden. Rinnen und Mulden sind vor allem im Ost- und Südsektor gut verfüllt. Durch den vergangenen Regen bis in die mittleren Lagen kam es zu einem Gewichts- und Wärmeeintrag in die Schneedecke. Die Schneeoberfläche ist je nach Höhe unterschiedlich ausgeprägt. Oft ist sie dünn verharscht, tiefer gelegen feucht und in den Hochlagen teils auch noch locker oder stark windbehandelt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Mittwoch gibt es unergiebigen Niederschlag. Untertags schränken tiefe Wolken und Nebel die Sicht meist stark ein. Sonnenschein gibt es voraussichtlich nur am Nachmittag auf den höheren Gipfeln. Der Wind weht meist schwach aus nördlicher Richtung. In 1500 m um -1 Grad, in 2000m um -2 Grad.&#13;
Am Donnerstag liegen die Berge meist innerhalb der Nebelschicht und die Sicht ist eingeschränkt. In den Bergen des Salzkammerguts scheint oberhalb der Hochnebelfelder die Sonne, die niedrigeren Gipfel bleiben jedoch auch hier verhüllt. Der Wind weht meist nur mäßig aus Nordwest. In 1500m um -2 Grad, in 2000 m um -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1124RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1124RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>vor allem oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilen vergrasten Hängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vereinzelte Gefahrenstellen im Steilgelände, lokales Alt- und Triebschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Stellenweise, je weiter oben, desto häufiger, sind Gefahrenstellen durch das Altschneeproblem (eingeschneiter Oberflächenreif) und älteren bzw. lokalen etwas frischen Triebschnee vorhanden. Mögliche Auslösepunkte befinden sich im Steilgelände über der Waldgrenze vor allem im Nord- und Ostsektor und in eingewehten Lagen wie in Kammnähe und hinter Geländekanten. Schneebrettlawinen können vereinzelt bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Einzelne Gleitschneelawinen sind auf steilen vergrasten Hängen zu beachten. Nassschneelawinen sind in den tiefen und mittleren Lagen aus nicht entladenen Bereichen vereinzelt möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich bereits etwas setzen. Nichts desto trotz enthält sie vor allem in den Hochlagen dünne Schwachschichten wie eingeschneiten Oberflächenreif und überdeckte weichere Schichten. Zudem ist noch älterer und lokal etwas frischer Triebschnee hochgelegen und vor allem kammnah vorhanden. Rinnen und Mulden sind vor allem im Ost- und Südsektor gut verfüllt. Durch den vergangenen Regen bis in die mittleren Lagen kam es zu einem Gewichts- und Wärmeeintrag in die Schneedecke. Die Schneeoberfläche ist je nach Höhe unterschiedlich ausgeprägt. Oft ist sie dünn verharscht, tiefer gelegen feucht und in den Hochlagen teils auch noch locker oder stark windbehandelt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Mittwoch gibt es unergiebigen Niederschlag. Untertags schränken tiefe Wolken und Nebel die Sicht meist stark ein. Sonnenschein gibt es voraussichtlich nur am Nachmittag auf den höheren Gipfeln. Der Wind weht meist schwach aus nördlicher Richtung. In 1500 m um -1 Grad, in 2000m um -2 Grad.&#13;
Am Donnerstag liegen die Berge meist innerhalb der Nebelschicht und die Sicht ist eingeschränkt. In den Bergen des Salzkammerguts scheint oberhalb der Hochnebelfelder die Sonne, die niedrigeren Gipfel bleiben jedoch auch hier verhüllt. Der Wind weht meist nur mäßig aus Nordwest. In 1500m um -2 Grad, in 2000 m um -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wesentliche Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
