<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID659RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID659RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Es herrscht erhebliche Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht erhebliche Lawinengefahr. Durch die laufenden Schneezuwächse bei unterschiedlichen Windeinwirkungen sind störanfällige Trieb- und Neuschneeschichtungen entstanden. Gefahrenstellen befinden sich je nach Windeinwirkung kammnah als auch kammfern, hinter Geländeübergängen sowie in Rinnen und Mulden, am häufigsten in den Expositionen Nord über Ost bis Süd. Durch den zunehmenden Wind können frische Triebschneebereiche selbst in Waldgebieten und deren Schlägen entstehen. Bereits die geringe Zusatzbelastung eines einzelnen Tourengehers kann zu einer Schneebrettauslösung führen. Darüber hinaus kann sich die Neu- und Triebschneeauflage auch spontan lösen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneezuwächse im Laufe der Woche erfolgten in mehreren Etappen und fielen (mit registrierten Pegelzuwächsen von bis zu 80cm) ergiebig aus. Weiterer Neuschnee wird noch hinzukommen, wobei durch den zunehmenden Wind frischer Triebschnee auf verbreitet weichen Schichten gebildet wird und schlecht bindet. Zudem bilden Graupeleinlagerungen, dünner Oberflächenreif als Folge einer Strahlungsnacht als auch der Übergang zum Altschnee weitere Problembereiche im Schneedeckenaufbau. Die verharschte Altschneedecke an sich ist hingegen weitestgehend stabil.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am frühen Sonntagmorgen ziehen aus dem Westen rasch dichte Wolken auf, die sich den ganzen Tag über halten und aus denen es zeitweise auch leicht schneien kann. Die Temperaturen liegen in 1000m bei -5 Grad, in 1500m bei -8 Grad und in 2000m bei -9 Grad. Zudem weht starker bis stürmischer Wind aus nordwestlichen Richtungen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Sonntagabend und vor allem in der Nacht auf Montag kann es kurzfristig nochmals stärker schneien, tagsüber überwiegen weiterhin die Wolken und es schneit noch etwas. Es weht starker bis stürmischer Wind aus nördlichen Richtungen. Die Lawinengefahr wird vom Triebschnee bestimmt, den es unbedingt zu beachten gilt.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID659RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID659RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In den höheren Lagen herrscht mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den höheren Lagen herrscht mäßige Lawinengefahr. Durch etwas Neuschnee und zunehmenden Wind entsteht frischer Triebschnee, der nicht gut bindet. Gefahrenstellen, an denen (kleinere) Schneebrettlawinen ausgelöst werden können, befinden sich vorwiegend hinter Geländeübergängen in den Sektoren Nord über Ost bis Süd.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneezuwächse fielen in der Wechselregion weniger ergiebig aus als in den restlichen Gebirgsgruppen. Dennoch bildete der Wind hier in den höheren Bereichen frischen und teilweise störanfälligen Triebschnee, der mit den Unterlagen (weicher Neuschnee oder verharschter Altschnee) nicht gut bindet. Die Altschneereste, die in den Hochlagen überdauerten, sind hingegen stabil.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am frühen Sonntagmorgen ziehen aus dem Westen rasch dichte Wolken auf, die sich den ganzen Tag über halten und aus denen es zeitweise auch leicht schneien kann. Die Temperaturen liegen in 1000m bei -5 Grad, in 1500m bei -8 Grad und in 2000m bei -9 Grad. Zudem weht starker bis stürmischer Wind aus nordwestlichen Richtungen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Sonntagabend und vor allem in der Nacht auf Montag kann es kurzfristig nochmals stärker schneien, tagsüber überwiegen weiterhin die Wolken und es schneit noch etwas. Es weht starker bis stürmischer Wind aus nördlichen Richtungen. Die Lawinengefahr wird vom Triebschnee bestimmt, den es unbedingt zu beachten gilt.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
