<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1166RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1166RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Es besteht geringe bis mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Von den Ybbstaler Alpen über das Gippel-Göller-Gebiet bis hin zur Rax-Schneeberg-Gruppe herrscht in den höheren Lagen mäßige Lawinengefahr, ansonsten wird sie mit gering bewertet. Der stürmische Wind verfrachtet den Neuschnee und lässt frische Triebschneeansammlungen entstehen. Dies betrifft vor allem die Expositionen Nord über Ost bis Süd, generell kammnahe Bereiche sowie Rinnen und Mulden, insbesondere deren Einfahrten. Hier kann ein (kleineres) Schneebrett mitunter bereits durch geringe Zusatzbelastung zur Auslösung gebracht werden. Zudem sind vereinzelte Gleitschneerutschungen (aus dem Wald- und Wiesenbereich) nicht gänzlich ausgeschlossen. In abgeblasenen (oder nur dünn mit Neuschnee überdeckten) Hangzonen besteht nach wie vor Absturzgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Es werden bis maximal etwa 10cm Neuschnee unter Windeinfluss erwartet. Ausgesetzte Bereiche werden abgeblasen und Geländehohlformen mit frischem Triebschnee befüllt. Dieser wird mit oftmals harten, verharschten oder auch eisigen Unterlagen nicht gut binden, stellenweise werden weichere Einlagerungen oder auch Oberflächenreif überdeckt. Die Altschneedecke ist meist recht kompakt, Schwachschichten sind in hochgelegenen Schatthängen vereinzelt vorhanden. Das Fundament der Schneedecke ist zum Teil feucht und neigt in steilen Wald- und Wiesenhängen stellenweise zum Gleiten.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In den Nachtstunden ist mit Schneefällen zu rechnen, deren Schwerpunkt westlich der Rax liegen wird. Die Niederschläge klingen bis zum Montagmorgen überall ab, in weiterer Folge lockern die Restwolken zusehends auf und die Sonne kommt zum Vorschein. Der Wind weht stark bis stürmisch aus nordwestlichen Richtungen. Es wird deutlich kälter, die Mittagstemperaturen liegen in 1500m nur noch bei -7 Grad, in 2000m erwarten uns -10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Montagabend werden die Wolken wieder etwas dichter und in der Nacht auf den Dienstag kann es leicht und unergiebig schneien. Tagsüber ist bei -7 Grad in 1500m mit einem Wechselspiel aus sonnigen Phasen und harmlosen Wolkenfeldern zu rechnen. Der Wind weht aus nordwestlichen Richtungen, lässt aber deutlich nach. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich, vor allem sollte der frische Triebschnee in den Hochlagen beachtet werden.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1166RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1166RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Es besteht geringe Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Von den Türnitzer Alpen über die Gutensteiner Alpen bis hin zum Semmering-Wechsel-Gebiet herrscht geringe Lawinengefahr. Mit dem Neuschnee unter Windeinfluss können sich in den höheren Lagen vereinzelte Gefahrenstellen in Form von Triebschneelinsen bilden. Zudem sind vereinzelte Gleitschneerutschungen (aus dem Wald- und Wiesenbereich) nicht gänzlich ausgeschlossen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den Türnitzer Alpen werden maximal etwa 10cm Neuschnee erwartet, in den Gutensteiner Alpen und in der Semmering-Wechsel-Region wird es weniger schneien. In den Hochlagen können sich durch die Windeinwirkung Triebschneelinsen bilden, die auf harten, verharschten oder eisigen Unterlagen zu liegen kommen. Stellenweise kann Reif überdeckt werden. Durch das feuchte Fundament neitgt die Schneedecke in steilen Wald- und Wiesenhängen stellenweise zum Gleiten.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In den Nachtstunden ist mit Schneefällen zu rechnen, deren Schwerpunkt westlich der Rax liegen wird. Die Niederschläge klingen bis zum Montagmorgen überall ab, in weiterer Folge lockern die Restwolken zusehends auf und die Sonne kommt zum Vorschein. Der Wind weht stark bis stürmisch aus nordwestlichen Richtungen. Es wird deutlich kälter, die Mittagstemperaturen liegen in 1500m nur noch bei -7 Grad, in 2000m erwarten uns -10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Montagabend werden die Wolken wieder etwas dichter und in der Nacht auf den Dienstag kann es leicht und unergiebig schneien. Tagsüber ist bei -7 Grad in 1500m mit einem Wechselspiel aus sonnigen Phasen und harmlosen Wolkenfeldern zu rechnen. Der Wind weht aus nordwestlichen Richtungen, lässt aber deutlich nach. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich, vor allem sollte der frische Triebschnee in den Hochlagen beachtet werden.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
