<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID525RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID525RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr bei nur mehr wenig Schnee.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Regionen mit höheren Bergen herrscht in Niederösterreich geringe Lawinengefahr, ansonsten ist bereits zu wenig bis kein Schnee mehr vorhanden. Touren sind nur mehr eingeschränkt möglich. Sonnseitig können sich vereinzelte Nassschneerutsche aus sehr steilem Gelände spontan lösen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht kommt es mit der Abkühlung und Ausstrahlung zu einer Verfestigung der Schneedecke. Nordseitig und in Hochlagen kann die Oberfläche hart bzw. eisig bleiben, in tieferen Lagen wird die Schneedecke schnell firnig und feucht. Insgesamt ist die Schneemenge schon sehr begrenzt. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch ist es auf Niederösterreichs Bergen weiterhin strahlend sonnig bei geringer Luftfeuchtigkeit und daher fantastischer Fernsicht. Der Wind weht nur schwach aus westlicher Richtung und die Temperaturen steigen in 1500m auf +7 Grad. &#13;
Der Donnerstag startet noch sonnig, allerdings ziehen mit einer Kaltfront von Nordwesten her Wolkenfelder auf. Es bleibt bis zum Abend trocken, erst in der Nacht auf Freitag setzt Regen ein. Die Temperaturen sinken in 1500m auf um +2 Grad. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation, weitere Ausaperung der mittleren Lagen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
