<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID665RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-21T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID665RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-21T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-22T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah, kammfern, auch am Waldrand und in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>zunehmende Gleitschneeaktivität</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Starker Wind, leicht auslösbarer Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist ERHEBLICH. An vielen Steilhängen ist eine Auslösung bereits durch eine Person möglich. Betroffen sind insbesondere steile Hänge im erweiterten Südsektor (W-S-O) sowie Rinnen aller Richtungen. Vom Gelände her betrifft es kammnahes und kammfernes Gelände. In windigen Zonen auch den Waldrand und tiefer gelegene Waldschneisen.&#13;
Aus extrem steilen Hängen sind einzelne Gleitschneelawinen auf zuvor aperen Grashängen möglich. Können mittelgroß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee (bis 30 cm) ist deutlich kompakter als der letzte Schneefall und wird vor allem von viel Wind begleitet. Da die Unterlage aus kaltem und lockeren Pulverschnee mit stellenweise etwas Reif besteht, spricht dies für eine hohe Labilität. Der ergiebige Neuschnee der letzte Woche bildet inzwischen eine ziemlich homogene Schicht mit einer durchwegs guten bis ausreichenden Verbindung zur Unterlage.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag ist die Sicht schlecht. Es schneit mit Pausen, am Nachmittag kommt vielleicht kurz die Sonne durch. Oberhalb der Waldgrenze weht sehr starker Nordwind! In 2000 m um -11 Grad. Neuschnee von Sonntagnachmittag bis Montagnachmittag zwischen 15 und 30 cm, je nach Höhenlage. &#13;
Dienstag: Wetterbesserung. Erwärmung, Wind lässt nach</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr nimmt in den kommenden Tagen nach und nach ab. Mit dem Erwärmungsimpuls ist vor allem am Dienstag noch erhebliche Vorsicht angeraten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID665RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-21T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID665RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-21T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-22T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, kammfern, auch am Waldrand, ober 2000 m sehr leicht auslösbar</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>20 bis 40 cm neu</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Achtung: sehr labiler Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr steigt mit der Höhe rasant an. Bis 1500 m noch MÄßIG, bis etwa 2000 m ERHEBLICH und darüber sogar GROß!&#13;
Problem ist der neue Triebschnee, der mit zunehmender Höhe in vielen Steilhängen mit hoher Wahrscheinlichkeit leicht auslösbar sein wird. &#13;
Betroffen sind steile Hänge fast aller Richtungen, ganz besonders im erweiterten Südsektor (W-S-O) sowie in den Rinnen. Vom Gelände her betrifft es kammnahes und kammfernes Gelände, sowie den Waldrand und tiefer gelegene Waldschneisen.&#13;
Spontane Lawinenaktivität: Mittelgroße Schneebretter können von selbst abgehen. Große Lawinen sind wenig wahrscheinlich, am ehesten noch aus felsdurchsetztem Steilgelände im Nordsektor.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee (bis 40 cm) ist deutlich kompakter als der letzte Schneefall und wird vor allem von sehr viel Wind begleitet. Da die Unterlage aus kaltem und lockeren Pulverschnee mit stellenweise etwas Reif besteht, spricht dies für eine hohe Labilität. Der ergiebige Neuschnee der letzte Woche bildet inzwischen eine ziemlich homogene Schicht mit einer durchwegs guten bis ausreichenden Verbindung zur Unterlage.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag ist die Sicht schlecht. Es schneit mit Pausen. Oberhalb der Waldgrenze weht sehr starker bis stürmischer Nordwind! In 2000 m um -11 Grad, in 3000 m -17 Grad. Neuschnee von Sonntagnachmittag bis Montagnachmittag zwischen 20 und 40 cm, je nach Höhenlage. &#13;
Dienstag: Wetterbesserung. Erwärmung, Wind lässt nach</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr nimmt in den kommenden Tagen nach und nach ab. Mit dem Erwärmungsimpuls ist vor allem am Dienstag noch erhebliche Vorsicht angeraten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID665RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-21T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID665RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-21T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-22T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah und kammfern, tlw. auch am Waldrand</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>zunehmende Gleitschneeaktivität</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Leicht auslösbarer Triebschnee ab der Waldgrenze</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von etwa 1500 m ERHEBLICH. An vielen Steilhängen ist ober der Waldgrenze eine Auslösung bereits durch eine Person möglich. Betroffen sind insbesondere steile Hänge im erweiterten Südsektor (W-S-O). Vom Gelände her betrifft es kammnahes und kammfernes Gelände. In windigen Zonen auch den Waldrand.&#13;
Aus extrem steilen Hängen sind einzelne Gleitschneelawinen auf zuvor aperen Grashängen möglich. Können mittelgroß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee (15 bis 25 cm) ist kompakter als der letzte Schneefall und wird von viel Wind begleitet. Da die Unterlage aus kaltem und lockeren Pulverschnee mit stellenweise etwas Reif besteht, spricht dies für eine erhöhte Labilität. Der ergiebige Neuschnee der letzte Woche bildet inzwischen eine ziemlich homogene Schicht mit einer durchwegs guten bis ausreichenden Verbindung zur Unterlage.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag ist die Sicht schlecht. Es schneit mit Pausen, am Nachmittag kommt vielleicht kurz die Sonne durch. Oberhalb der Waldgrenze weht starker Nordwind! In 2000 m um -11 Grad, in 3000 m -17 Grad. Neuschnee von Sonntagnachmittag bis Montagnachmittag zwischen 15 und 25 cm, je nach Höhenlage. &#13;
Dienstag: Wetterbesserung. Erwärmung, Wind lässt nach</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr nimmt in den kommenden Tagen nach und nach ab. Mit dem Erwärmungsimpuls ist vor allem am Dienstag noch erhebliche Vorsicht angeraten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID665RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-21T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID665RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-21T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-22T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah und kammfern, leicht auslösbar, umfangreich in den Starkwindzonen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Umfangreicher Triebschnee entsteht in den Starkwindzonen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist verbreitet ERHEBLICH, auch unter der Waldgrenze.&#13;
Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist im sehr steilen kammnahen und kammfernen Gelände bei geringer Zusatzbelastung möglich. In den stark windigen Zonen (Lungauer Tauerntäler) entstehen umfangreiche Triebschneeansammlungen auch unter der Waldgrenze und in den Hochtälern. Von den Richtungen her betrifft es Hänge die nach West über Süd bis Ost schauen sowie die steilen Rinnen. Potenzielle Schneebrettlawinen sind mittelgroß, mitunter auch groß.&#13;
Aus stark eingewehten Zonen und felsdurchsetztem Steilgelände sind auch spontane Lawinen möglich (Schneebrett). Einzelne Gleitschneelawinen auf zuvor aperen Grashängen sind ebenfalls möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee (15 bis 25 cm) ist kompakter als der letzte Schneefall und wird von Sturm begleitet. Da die Unterlage aus kaltem und lockeren Pulverschnee mit stellenweise etwas Reif besteht, spricht dies für eine erhöhte Labilität. Der ergiebige Neuschnee der letzte Woche bildet inzwischen eine ziemlich homogene Schicht mit einer durchwegs guten bis ausreichenden Verbindung zur Unterlage. Vereinzelt gab es allerdings einen Bruch an der Grenze zum Altschnee, insbesondere in steilen Süd- und Südosthängen oberhalb von 2200 m.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag ist die Sicht schlecht. Es schneit mit Pausen, am Nachmittag kommt vielleicht kurz die Sonne durch. Oberhalb der Waldgrenze weht stürmischer Nordwind, der nicht selten bis in die Täler durchgreift. In 2000 m um -11 Grad, in 3000 m -17 Grad. Neuschnee von Sonntagnachmittag bis Montagnachmittag zwischen 15 und 25 cm, je nach Höhenlage. &#13;
Dienstag: Wetterbesserung. Erwärmung, Wind lässt nach</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr nimmt in den kommenden Tagen nach und nach ab. Mit dem Erwärmungsimpuls ist vor allem am Dienstag noch erhebliche Vorsicht angeraten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID665RGR5">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-21T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID665RGR5">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-21T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-22T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>in Rinnen und Leehängen, tlw. leicht auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee in Rinnen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von etwa 1800 m ERHEBLICH, darunter meist GERING. &#13;
Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist bei geringer Zusatzbelastung möglich. Betroffen sind kammnahe und auch kammferne Steilhänge der Richtungen West über Süd bis Ost sowie steile Rinnen. Potenzielle Schneebrettlawinen sind klein bis mittelgroß. Gefahrenstellen liegen direkt neben den abgewehten und harten Flächen und sind gut zu erkennen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Es gab zuletzt 20 bis 30 cm alten Pulverschnee unterhalb von 1900 m, der vom stürmischen Nordwind bearbeitet wurde und wird. Es entstehen frische, teils harte Triebschneepakete in den Rinnen und teilweise auch in Leehängen. Sonst ist das Gelände abgeblasen und hart. Die Altschneedecke darunter ist insgesamt stabil.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag setzt sich das wechselhafte Wetter mit vielen Wolken, etwas Sonnenschein und ein paar Schneeschauern fort. Starker bis stürmischer Nordwind! In 2000 m um -11 Grad, in 3000 m -17 Grad. Neuschnee von Sonntagabend bis Montagnachmittag um 5 cm. &#13;
Dienstag: Wetterbesserung. Erwärmung, Wind lässt nach</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr nimmt in den kommenden Tagen nach und nach ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
