<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID652RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID652RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Viel Triebschnee! Vorsicht oberhalb der Baumgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze herrscht weiterhin erhebliche Lawinengefahr durch frischen kalten trockenen Triebschnee! Gefahrenstellen finden sich sowohl kammnah als auch kammfern, an den Einfahrten zu Rinnen und Mulden und allgemein hinter Geländekanten. Betroffen sind hauptsächlich die Expositionen Nord über Ost bis Süd. Eine Auslösung von Schneebrettlawinen ist schon durch geringe Zusatzbelastung möglich. Weiterhin sind spontane Schneebretter und Lockerschneelawinen möglich.  Vorsicht vor frischen Wechten, diese sind instabil. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Es sind einige Zentimeter Neuschnee dazugekommen.  Der kalte Neuschnee bzw. Triebschnee hat allerdings noch zu wenig Verbindung zur darunter liegenden Schneeschicht. Die Schneeverteilung ist recht unterschiedlich. Im Lee liegen größere Mengen Triebschnee! Schwachschichten sind in der Schneedecke eingelagert. In den tiefen Lagen wurde der Schnee am Mittwoch feucht. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Samstag beginnt mit vielen Wolken und Nebel und es schneit im Bergland. Am Nachmittag ziehen sich die Schneeschauer unter lokaler Verstärkung ins westliche Bergland zurück. Von Osten her beginnen die Wolken in weiterer Folge aufzulockern. Nennenswerter Sonnenschein wird sich aber nicht ausgehen. Es bleibt hochwinterlich kalt. In 2000m werden -12 Grad erwartet. Es weht schwacher Wind aus Nordost. &#13;
Sonntag:  In der Obersteiermark beginnt der Tag zwar klirrend kalt und wolkenlos, rasch macht sich von Nordwesten her aber der nächste Wolkenschirm bemerkbar. Ab Mittag geraten die Gipfel der Nordalpen und Niederen Tauern in Nebel und es beginnt leicht zu schneien. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die heikle Lawinensituation bleibt im Tourenbereich am Wochenende aufrecht!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID652RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID652RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Starker Wind - frischer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze herrscht weiterhin mäßige Lawinengefahr! Gefahrenstellen finden sich kammnah und kammfern, an den Einfahrten zu Rinnen und Mulden und allgemein hinter Geländekanten. Betroffen sind hauptsächlich die Expositionen Nord über Ost bis Süd. Eine Auslösung von kleinen und  mittleren Schneebrettlawinen ist durch große, vereinzelt auch durch geringe Zusatzbelastung möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Das Schneedeckenfundament ist großteils stabil, eventuelle Schwachschichten sind Schichten aus kantigen Kristallen, eingeschneiter Oberflächenreif bzw. der Übergang zur Altschneedecke.  Der Triebschnee hat die genannten Schneeschichten überdeckt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Samstag beginnt mit vielen Wolken und Nebel und es schneit im Bergland. Am Nachmittag ziehen sich die Schneeschauer unter lokaler Verstärkung ins westliche Bergland zurück und es begintt in weiterer Folge aufzulockern.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Sonntag bleibt trocken und es zeigt sich auch immer wieder die Sonne. Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr wird erwartet.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID652RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID652RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Ober der Waldgrenze vereinzelte Gefahrenstellen durch frische Triebschneelinsen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht oberhalb der Waldgrenze mäßige Lawinengefahr. Vereinzelt können  frische Triebschneelinsen als kleine Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Gefahrenstellen finden sich kleinräumig kammnah und hinter Geländekanten hauptsächlich in den Expositionen Ost bis Süd.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Frischer Triebschnee hat sich auf einer meist harten Altschneedecke oder auf einer weichen Schicht (Oberflächenreif) abgelagert. Die Verbindung dieser beiden Schichten ist nicht ausreichend.  Das Schneedeckenfundament ist großteils verharscht und stabil. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Samstag beginnt mit vielen Wolken und Nebel und es schneit im Bergland. Von Osten her beginnen die Wolken in weiterer Folge aufzulockern. Nennenswerter Sonnenschein wird sich aber nicht ausgehen. Es bleibt winterlich kalt. In 1500m werden -8 Grad erwartet. Dazu weht mäßiger Wind aus Nordost. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag geht sich am Vormittag entlang des Randgebirges  wolkenloses und herrlich sonniges Wetter aus. Keine Änderung der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
