<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID793RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-05T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID793RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-05T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-06T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr oberhalb von etwa 1.800m durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es gilt, den frisch entstehenden, sehr spröden Triebschnee in den Hochlagen zu beachten. Dieser wird sich mit dem stürmischen Wind vor allem ost- bis südseitig bilden. Auch in anderen Hangrichtungen wird sich Triebschnee insbesondere hinter Geländekanten ansammeln. Die Gefahrenstellen treten dabei vorerst eher kleinräumig auf. In den abgeschatteten Hochlagen besteht außerdem noch ein Altschneeproblem.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der zwischen Karsamstag und Ostersonntag unter starkem Windeinfluss gefallene Neuschnee ist am Ostermontag pappig geworden und in tiefen Lagen bereits wieder geschmolzen. Die darunterliegende Altschneedecke hat nur noch in schattseitigen Hochlagen Kältereserven, sonnseitig ist sie feucht oder nass. Der prognostizierte, kalte Neuschnee wird vorerst gut auf der angefeuchteten Schneedecke binden. Schwachschichten im neuen Triebschnee – etwa in Form weicherer Schneeeinlagen sind nicht ganz auszuschließen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht zum Dienstag beginnt es bis in die Tallagen zu schneien, tagsüber herrscht dann äußerst ungünstiges Bergwetter. Bei stürmischem Nordwestwind ziehen immer wieder kurze Schneeschauer durch, nur ab und zu lockern die Wolken kurz auf. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m nur mehr -12 Grad und in 1.500m -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Im Zuge dieser winterlichen Wetterphase, welche zumindest bis kommenden Donnerstag anhält, steigt die Lawinengefahr etwas an!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID793RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-05T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID793RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-05T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-06T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr durch ganz vereinzelte Triebschneelinsen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit der nachhaltigen Abkühlung sind Nassschneelawinen auch in den schneereicheren Gebieten der Gurktaler Alpen kein Thema mehr. Die Bildung von frischem Triebschnee kann zwar nicht ganz ausgeschlossen werden, die Gefahrenstellen mit geringen Anrisshöhen treten wenn überhaupt aber nur ganz vereinzelt auf.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die geringen Neuschneemengen, welche in der Nacht auf Ostersonntag fielen, wurden am Ostermontag bereits pappig oder schmolzen ganz weg. Die feuchte, in tieferen Lagen nasse Schneedecke gewinnt mit der nachhaltigen Abkühlung wieder an Festigkeit. Darauf wird sich gut bindend  eine dünne Neuschneeschicht ablagern. Die Triebschneebildung hält sich wegen dem recht geringen Neuschneezuwachs in Grenzen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag stellt sich eine sehr kalte und stürmische Wetterperiode ein. Mit einer kräftigen Nordwestströmung ziehen immer wieder kurze Schneeschauer durch. Der stürmische Nordwestwind kann dabei die Wolken aber zwischendurch etwas auflockern. Die Temperaturen betragen zu Mittag in 2.000m nur mehr -11 Grad und in 1.500m -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Dieses unwirtliche Bergwetter hält zumindest bis Donnerstag an. &#13;
An der Lawinengefahr ändert sich mangels Schneenachschub wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
