<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1187RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-22T06:17:44+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1187RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-22T06:17:44+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-23T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>sehr steile Schattenhänge &gt;2200 m, Übergänge von wenig zu viel Schnee</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt;2200m weiterhin kleine, vereinzelt auch mittlere Gleitschneelawinen an steilen Grashängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>teilweise schwacher Altschnee in schattseitigen Steilhängen und vereinzelt Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrschen überwiegend günstige Bedingungen. In höhergelegenen, schattseitigen Steilhängen können jedoch teilweise noch bodennahe Schwachschichten gestört werden. Kleine bis mittlere Schneebrettauslösungen sind insbesondere mit großer Zusatzbelastung an Übergängen von wenig zu viel Schnee, wie z.B. bei Einfahrten in Rinnen und Mulden, möglich. In Kammlagen ist kleinräumig frischer und älterer Triebschnee zu beachten. In Bereichen mit "geringer Gefahr" liegen einzelne Gefahrenstellen für kleine, trockene Lawinen an extrem steilen Schattenhängen. Die Mitreiss- und Absturzgefahr sollte beachtet werden. Vor allem in den schneereichen Regionen sind an noch nicht entladenen steilen Grashängen und Böschungen jederzeit kleine bis mittlere Gleitschneelawinen möglich. Risse in der Schneedecke weisen auf solche Gefahrenstellen hin.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist an den meisten Steilhängen überwiegend gut verfestigt und stabil. In hochgelegenen, sehr steilen Schattenhängen sind teilweise noch überdeckte Schwachschichten aus kantigen Kristallen störbar. Nordseitig sowie in Bereichen mit flacher Sonneneinstrahlung sind die obersten Schichten meist noch locker und kältebedingt pulvrig. Vielerorts findet sich auch Oberflächenreif oder eine sehr dünne Schmelzkruste.  An steileren Sonnenhängen ist verbreitet eine teilweise schon tragfähige Schmelzharschkruste vorhanden. In tieferen und mittleren Lagen ist die Schneedecke feucht, was das Gleiten auf glattem Untergrund fördert. Frische und teilweise ältere, meist aber nur kleine Triebschneeansammlungen in Kammbereichen sind mit zunehmender Seehöhe störanfällig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment> Es wird sehr sonnig, über weite Strecken sogar wolkenlos. Erst am Abend tauchen vermehrt ausgedehnte Schleierwolken auf. Es kommt zu einer spürbaren Frostmilderung. Temperatur in 2000m: -4 bis +1 Grad, Höhenwind: schwach bis mäßig aus Nordwest</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Donnerstag sorgen dichte Wolken für trübe Sichtverhältnisse. Dazu wird es milder. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
