<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID563RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID563RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete in Schattlagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, vereinzelte Gefahrenstellen durch älteren Triebschnee vorwiegend schattseitig!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefahrenstellen beschränken sich vorwiegend auf die Schattlagen, wo sie meist kleinräumig verteilt sind (z.B. hinter Geländekanten, in Rinnen oder kammnah). Weiterhin steht auch die Absturzgefahr im Vordergrund, da die Schneeoberflächen verharschten oder eisig wurden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit dem nur gering ergibigen Neuschnee vom vergangenen Freitag hat sich Triebschnee, meist in Form von kleineren Triebschneelinsen gebildet, der schattseitig noch störanfällig sein kann, sonnseitig sich hingegen weitgehend gesetzt hat. Am Sonntag wurde der Schnee  an sonnenbeschienen Hängen wieder recht weich, mit der Abkühlung und der verringerten Sonneneinstrahlung am Montag wird die Schneeoberfläche daher hart bleiben. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag gestaltet sich das steirische Bergwetter deutlich unbeständiger als zuletzt. Aus Nordwesten gelangen feuchtere und wieder kältere Luftmassen zu uns. Vor allem bis zum späteren Vormittag stauen sich noch dichte Wolken an die Nordalpen und Tauern, die Berge geraten vorübergehend auch in Nebel und es kann in den Morgenstunden hin und wieder ein wenig schneien. Im Tagesverlauf kann es dann wieder etwas auflockern und zwischendurch zeigt sich auch länger die Sonne. Die Temperaturen betragen zu Mittag in 2.000m -8 Grad und -1.500m -3 Grad. Der Wind weht mit mäßiger Stärke aus Nordwest.&#13;
Der Dienstag bringt unbeständiges Wetter mit vielen Wolken, wieder ein paar Schneeschauern und es bleibt kalt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID563RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID563RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände. Wenn, dann ist das Absturzrisiko deutlich größer als die Lawinengefahr</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Aufgrund des nur geringen Neuschneezuwachses vom Freitag kaum Triebschnee. Weiterhin geringe Lawinengefahr. Absturzgefahr beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering, die Gefahrenstellen beschränken sich auf ganz vereinzelte Triebschneelinsen, die im schattseitigen Gelände liegen können, insbesondere hinter Geländekanten. Dort, wo am Freitag frischer Schnee gefallen ist, ist er meist wieder geschmolzen. Die Absturzgefahr auf der wieder zunehmend  harten Altschneeoberflächen sollte nicht unterschätzt werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die schon kräftige Sonneneinstrahlung vom Samstag und Sonntag hat die Schneeoberflächen sonnseitig recht weich werden lassen. Viele Hänge apern bereits aus. Mit der Abkühlung am Montag und der verminderten Einstrahlung wird der Schnee verharschen und wieder hart werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag gestaltet sich das steirische Bergwetter deutlich unbeständiger als zuletzt. Aus Nordwesten gelangen feuchtere und wieder kältere Luftmassen zu uns. Der Vormittag bringt südlich des Alpenhauptkammes noch einige sonnige Abschnitte, am Nachmittag zieht es langsam zu. Bis zum Abend greifen dann einzelne Schneeschauer bis  auf das Steirische Randgebirge und das Grazer Bergland über. Die Temperaturen betragen zu Mittag in 2.000m -5 Grad und -1.500m -2 Grad. Der Wind weht mit mäßiger Stärke aus Nordwest.&#13;
Der Dienstag bringt unbeständiges Wetter mit vielen Wolken, wieder ein paar Schneeschauern und es bleibt kalt.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
