<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID502RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-27T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID502RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-27T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-28T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In der gesamten Steiermark herrscht geringe Lawinengefahr und es gibt nur vereinzelte Gefahrenstellen: &#13;
In den Hochlagen können vereinzelt frische Triebschneelinsen als kleine Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Diese sind aber eher als Absturzursache, als wegen der Verschüttungsgefahr relevant. Die entsprechenden Gefahrenstellen sollten mit ein wenig Erfahrung leicht erkennbar sein.&#13;
In schattigen Einfahrten zu extrem steilen Rinnen und Hängen gibt es weniger gut erkennbare Gefahrenstellen aufgrund des Altschneeproblems. Insbesondere am Übergang von wenig zu viel Schnee können hier vereinzelt auch größere  Schneebrettlawinen ausgelöst werden. &#13;
Sonnseitig sind im Tagesverlauf zunehmend kleinere, spontane Nassschneerutsche und vereinzelt auch Gleitschneelawinen zu erwarten. &#13;
Abgesehen von der Lawinengefahr ist derzeit die Absturzgefahr wegen der oft harten, vereisten Oberflächen zu beachten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>&#13;
&#13;
Nächtliche Ausstrahlung sorgt für eine Verfestigung der feuchten Schneedecke und die Oberfläche wird vielerorts sehr hart. Im Laufe des Vormittags firnt die Schneedecke sonnseitig auf, in tieferen Lagen wird sie auch durchnässt. Schattseitig hat der Schnee in den Hochlagen noch Kältereserven und vereinzelt schwächen Schichten aus kantigen Kristallen und Schwimmschnee das Schneedeckenfundament. Geringmächtige frische Triebschneelinsen sind schattseitig vereinzelt nicht gut mit dem Untergrund verbunden.&#13;
&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Der Sonntag bringt ausgesprochen sonniges Bergwetter mit sehr guter Fernsicht. Der Wind weht nur schwach aus Nord bis Nordost und die Temperaturen in 2000m steigen im Laufe des Tages von -4 auf +2 Grad an. &#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>&#13;
Am Montag setzt sich das sonnige Bergwetter fort, die Lawinengefahr bleibt gering. &#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
