<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID923RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-22T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID923RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-22T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-23T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Rascher Tagesgang der spontanen Lawinenaktivität, sonnseitig bis etwa 2500 m hinauf</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb etwa 2000 m, auslösbar im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Spontane Nassschneelawinen schon bald aus stark besonnten Hängen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist bereits am Vormittag MÄßIG:&#13;
Nassschneeproblem: Zahlreiche kleine und mittelgroße (auch einzelne große) spontane nasse Lockerschnee- und Schneebrettlawinen aus sehr bis extrem steilem Gelände, sonnseitig bis etwa 2500 m hinauf. Auch einzelne mittelgroße Gleitschneelawinen aus extrem steilen Grashängen sind möglich.&#13;
Trockene Lawinen: Oberhalb von 2000 m gibt es wenige Stellen im extrem steilen und kammnahen Gelände, wo man ein mittelgroßes bis großes trockenes Schneebrett auslösen kann (Altschneeproblem). An ungünstigen Stellen (etwa Übergang von wenig zu viel Schnee) genügt zur Auslösung teilweise schon geringe Zusatzbelastung. Im kammnahen Steilgelände der Hochlagen zudem auf frischen, dünnen Triebschnee achten - Absturzgefahr!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist unterhalb von 1500 bis 1800 m stark angefeuchtet und meist nur oberflächlich dünn und kaum tragfähig verkrustet. Sie verliert mit der hohen Einstrahlung am Vormittag rasch an Festigkeit. In höheren Lagen gibt es vom Donnerstag 5 bis max. 10 cm graupeldursetzten Neuschnee, der sonnseitig bis etwa 2500 m hinauf tagsüber durchfeuchtet wird. Rein schattseitig liegt der Neuschnee auf  einer oberhalb von etwa 2200 m noch trocken, lockeren Altschneeunterlage. Auf sehr steilen Grasflächen gleitet die Schneedecke zum Teil am Boden weg. Potenzielle Bruchflächen für Schneebrettlawinen gibt es an der obersten Schmelzharschkruste des Altschnees oberhalb von etwa 2000 m, vor allem in westlichen Expositionen wurden zuletzt bis in hochalpine Lagen hinauf auch einzelne großflächigere Auslösungen beobachtet. In exponierten Kammbereichen der Hochlagen gibt es dünne Triebschneeschollen nach starkem Wind aus W bis Nord.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht war zum Teil noch bewölkt, letzte tiefe Restwolken lockern in der Früh auf. Tagsüber gibt es am Freitag ungestörtes Tourenwetter: der Sonnenschein ist am Vormittag meist ungetrübt. Ab Mittag entstehen ein paar harmlose Quellwolken, die Sicht bleibt aber auch in höheren Lagen so gut wie uneingeschränkt. Es weht schwacher bis mäßiger Nordwestwind. In 2000 m Erwärmung von -5 auf 0 Grad, in 3000 m von -9 auf -5 Grad.&#13;
Nach klarer Nacht am Samstag viel Sonnenschein und höchstens dünne Schleierwolken, bei maximal mäßig starkem, nördlichem Wind. In allen Höhen um 2 bis 3 Grad milder als am Vortag.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Günstige Frühjahrsverhältnisse mit Harsch und Firn am Samstag in der Früh und am Vormittag. Tagesgang der Lawinenaktivität beachten! Spontane Nassschneelawinen auf steilen Südseiten bis weit in die Hochlagen hinauf.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID923RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-22T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID923RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-22T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-23T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-22T22:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-23T10:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-23T10:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-23T22:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Je nach Einstrahlung und Schauern schon am Vormittag oberflächlicher Festigkeitsverlust</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen, oberhalb etwa 2000 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Tagesgang der Lawinenaktivität beachte</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist anfangs GERING und steigt ab etwa Mittag auf MÄßIG an:&#13;
Nassschneeproblem: Im Tagesgang zahlreiche kleine und mittelgroße spontane nasse Lockerschneelawinen und einzelne (auch große) Schneebrettlawinen aus sehr bis extrem steilem Gelände, sonnseitig bis weit in die Hochlagen hinauf. Auch einzelne mittelgroße Gleitschneelawinen aus extrem steilen Grashängen sind möglich.&#13;
Trockene Lawinen: Oberhalb von 2000 m gibt es wenige Stellen im extrem steilen und kammnahen Gelände, wo man ein mittelgroßes bis großes trockenes Schneebrett auslösen kann (Altschneeproblem). An ungünstigen Stellen (etwa Übergang von wenig zu viel Schnee) genügt zur Auslösung teilweise schon geringe Zusatzbelastung. Im kammnahen Steilgelände der Hochlagen zudem auf frischen, dünnen Triebschnee achten - Absturzgefahr!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Unterhalb von 1400 bis 1600 m ist die Schneedecke am Morgen meist tragfähig verkrustet, darüber liegen rund 5 cm graupeldurchsetzter Neuschnee auf sehr unterschiedlicher Unterlage. Oft ist es Harsch, rein schattseitig und windgeschützt oberhalb von etwa 2200 m auch noch trockener, lockerer Altschnee. Mit der Einstrahlung weichen die Harschkrusten am Vormittag auf und verlieren in der Folge an Festigkeit. Auf sehr steilen Grasflächen gleitet die Schneedecke zum Teil am Boden weg. Potenzielle Bruchflächen für Schneebrettlawinen gibt es an der obersten Schmelzharschkruste des Altschnees oberhalb von etwa 2000 m. In exponierten, hochalpinen Kammlagen gibt es dünne Triebschneeschollen nach starkem Wind aus W bis Nord.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach überwiegend klarer Nacht gibt es am Freitag ungestörtes Tourenwetter: Es scheint die Sonne und zunächst ist der Himmel meist wolkenlos. Ab Mittag entstehen ein paar harmlose Quellwolken, die Sicht bleibt aber auch in höheren Lagen so gut wie uneingeschränkt. Es weht schwacher bis mäßiger Nordwestwind. In 2000 m Erwärmung von -5 auf 0 Grad, in 3000 m von -9 auf um -5 Grad.&#13;
Nach klarer Nacht am Samstag viel Sonnenschein und höchstens dünne Schleierwolken, bei maximal mäßig starkem, nördlichem Wind. In allen Höhen um 2 bis 3 Grad milder als am Vortag.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Günstige Frühjahrsverhältnisse mit Harsch und Firn am Samstag in der Früh und am Vormittag. Tagesgang der Lawinenaktivität beachten! Spontane Nassschneelawinen auf steilen Südseiten bis weit in die Hochlagen hinauf.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID923RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-22T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID923RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-22T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-23T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-22T22:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-23T10:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-23T10:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-23T22:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Tagesgang spontaner Nassschneelawinen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Alte kammnahe Triebschneepakete, kleinräumig, betrifft sehr wenige Stellen im extremen Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleine und mittelgroße Nassschneelawinen im Tagesgang</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist zunächst GERING, steigt mit der Sonneneinstrahlung und Erwärmung aber an und ist ab etwa Mittag MÄßIG. Sowohl durch Zusatzbelastung als auch spontan sind dann kleine und mittelgroße nasse Lockerschneelawinen aus sehr steilem Gelände möglich. Im kammnahen, extremen Steilgelände gibt es zudem einzelne Gefahrenstellen für trockene Schneebretter (mitunter mittelgroß). Auslösepunkte am ehesten in den Richtungen Ost über Süd bis West oberhalb von etwa 2000 m. Eine Auslösung bedarf großer Zusatzbelastung, heikel sind insbesondere die Übergänge von wenig zu mehr Schnee oder umgekehrt.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist kompakt und sonnseitig meist tragfähig verkrustet, schattseitig trifft man zum Teil auch auf brüchigen Windharsch. Mit der Einstrahlung firnt der Schnee sonnseitig am Vormittag auf und verliert im sehr steilen Gelände oberflächlich an Festigkeit. Am Nachmittag verstärkt sich der Festigkeitsverlust durch den Schmelzwassereintrag. Kammnah gibt es ältere, meist schon sehr kompakte Triebschneepakete durch Nordwind.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht war zum Teil noch bewölkt, der Freitag startet aber bereits überwiegend klar. Tagsüber gibt es ungestörtes Tourenwetter: der Sonnenschein ist am Vormittag meist ungetrübt. Ab Mittag entstehen ein paar harmlose Quellwolken, die Sicht bleibt aber auch in höheren Lagen so gut wie uneingeschränkt. In exponierten Lagen teils lebhafter Nordwestwind mit 30 bis 40 km/h. In 2000 m Erwärmung von -3 auf +3 Grad.&#13;
Nach klarer Nacht am Samstag viel Sonnenschein und höchstens dünne Schleierwolken, bei maximal mäßig starkem, nördlichem Wind. In allen Höhen um 2 bis 3 Grad milder als am Vortag.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
