<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID888RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-17T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID888RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-18T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>alte Triebschneepakete, kammnah und in Rinnen, kleinräumig, sehr   wenige Gefahrenpunkte</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Sehr wenige Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>An wenigen Stellen kann man im kammnahen Gelände mit Pech ein kleines oder mittelgroßes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen Nord und Ost. (Große Zusatzbelastung, extrem steil, sehr wenige Stellen, auslösbar an Übergängen von wenig zu viel).</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (Dienstag und Mittwoch) hat sich mit der diffusen Strahlung schon merklich gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Rein nordseitig gibt es noch Pulver ober 1500 m. In den anderen Richtungen trifft man auf Bruchharsch unterschiedlichster Ausprägung. Auf den zuvor aperen Grasflächen gleitet der Neuschnee. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntag: Die Wolken hängen tief. Gipfel meist im Nebel, Nebeluntergrenze setzt meist bei 1500 bis 1800 m an. Starke diffuse Strahlung. Ab und zu leichter Niederschlag. Bis Montagfrüh um 5 cm Neuschnee ober 1800 m. Schwacher Wind. In exponierten Geländeabschnitten bis 30 km/h aus Nord. In 1500 m -2 Grad, in 2000 m um -4 Grad.&#13;
Montag: Nicht besser. Viel Nebel, ab und zu schneit es unergiebig. Ähnliche Temperaturen. Schwacher bis mäßiger Nordwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Das bisschen Neuschnee ändert im April nicht viel. Erst mit den etwas ansteigenden Temperaturen zur Wochenmitte ändern sich Schnee und Situation ein wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID888RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-17T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID888RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-18T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>alte Triebschneepakete, kammnah und in Rinnen, kleinräumig</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>wenige, kleine bis mittlere spontane Lawinen unter 2000 m möglich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Etwas Vorsicht oberhalb von 2200 m</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Künstliche Auslösung: An einzelnen Stellen im sehr steilen und kammnahen Gelände kann man ein mittelgroßes bis großes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen Nord über Ost bis Südost oberhalb von etwa 2200 m. Zur Auslösung braucht es meist eine große Zusatzbelastung (keine Abstände, Sturz, zu Fuß gehen). Vorsicht bei den Rändern der Triebschneepakete, dort wo der Schnee weniger wird.&#13;
Spontane Lawinen sind ein Nebenthema: Gleitschneelawinen sind vereinzelt möglich. Aus extrem steilen Grasmattengelände, dort wo es im März schon aper war. Oberflächliche Lockerschneelawinen und Rutsche sind ebenfalls aus extrem steilen, meist felsdurchsetzen Steilgelände möglich. Betrifft vor allem Höhen unter 2000 m.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (Dienstag und Mittwoch) hat sich mit der diffusen Strahlung schon merklich gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Potenzielle Bruchflächen gibt es vereinzelt unter der obersten Schmelzharschkruste des Altschnees oberhalb von etwa 2200 m. Rein nordseitig gibt es noch Pulver ober 1500 m. In den anderen Richtungen trifft man auf Bruchharsch unterschiedlichster Ausprägung. Auf den zuvor aperen Grasflächen gleitet der Neuschnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntag: Die Wolken hängen tief. Gipfel meist im Nebel, Nebeluntergrenze setzt meist bei 1500 bis 1800 m an. Ab und zu leichter Niederschlag. Bis Montagfrüh um 5 cm Neuschnee ober 1800 m. Schwacher Wind. In exponierten Geländeabschnitten bis 30 km/h aus Nord. In 1500 m -2 Grad, in 2000 m um -4 Grad, in 3000 m um -10 Grad.&#13;
Montag: Nicht besser. Viel Nebel, ab und zu schneit es unergiebig. Ähnliche Temperaturen. Schwacher bis mäßiger Nordwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Das bisschen Neuschnee ändert im April nicht viel. Erst mit den etwas ansteigenden Temperaturen zur Wochenmitte ändern sich Schnee und Situation ein wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID888RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-17T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID888RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-18T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen, kleinräumig, betrifft sehr wenige Stellen ab  2000 m aufwärts</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Die Lawinengefahr ist GERING</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>An sehr wenigen Stellen im kammnahen Gelände kann man mit Pech ein kleines trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen West über Süd bis Ost oberhalb von etwa 2000 m. (Große Zusatzbelastung, extrem steil, sehr wenige Stellen, auslösbar an Übergängen von wenig zu viel).</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der geringe Neuschnee vom Wochenbeginn hat sich mit der Strahlung schon gut gesetzt und teilweise umgewandelt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Kammnah gibt es ältere Triebschneepakete vom Mittwoch.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntag: Meist bewölkt, wobei die Gipfel frei bleiben. Gelegentlich scheint die Sonne kurz durch. Nordwind um 30 km/h. In 1500 m +1 Grad, in 2000 m um -4 Grad.&#13;
Montag: Ähnlich. Der Nordwind legt zu, um 40 km/h. Temperaturen unverändert.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Erst mit den etwas ansteigenden Temperaturen zur Wochenmitte ändern sich Schnee und Situation ein wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
