<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID321RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID321RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Instabile schattseitige Schneedecke durch Altschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In Lagen über 1800m herrscht erhebliche, darunter mäßige Lawinengefahr. Älterer Triebschnee ist nur schlecht mit der Altschneedecke verbunden, weshalb eine Schneebrettauslösung bereits bei geringer Zusatzbelastung möglich ist. Die Gefahrenstellen finden sich vornehmlich kammnah, in Hängen der Expositionen Nord über Ost. Durch das geschwächte Schneefundament in den Schattseiten können mögliche Lawinen auch durchschlagen und größere Ausmaße annehmen. Rinnen sind seitlich eingeweht! In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch sind spontane nasse Lawinen aus Fels- und Schrofengelände möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den höheren Lagen liegen vermehrt kammnah teils umfangreiche, ältere Triebschneeablagerungen auf einer Eislamelle. Innerhalb des Altschnees haben sich instabile, weiche Schichten aus kantigen Kristallen gebildet. In mittleren und tiefen Lagen ist die Schneedecke feucht. Bodennah schwächt schattseitig Schwimmschnee das Schneedeckenfundament. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht zieht eine nächste, schwache Störung über die Steiermark. Sie bringt einige Wolken und in den der Obersteiermark auch ein wenig Regen. Die Schneefallgrenze liegt bei ca. 1800m Höhe. Am Mittwoch halten sich über den Bergen mittelhohe Wolken, zu Beginn sind die Gipfel der Nordalpen auch in Nebel. Tagsüber wechseln sich ein wenig Sonne mit dichten Wolkenfeldern ab.  Der Wind dreht im Tagesverlauf von Nordwest über West auf Südwest und weht lebhaft. Die Temperaturen in 2000m liegen im positiven Bereich. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Nach nächtlichem Durchzug einer Kaltfront setzt sich am Donnerstag rasch wieder sonniges Bergwetter durch. Neue Einfrachtungen in den Hochlagen sind zu beachten. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID321RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID321RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im Nordsektor</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch Altschneeproblem in den Hochlagen.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Lagen über der Baumgrenze wird die Lawinengefahr mit mäßig beurteilt, wobei die schlechte Verbindung im Altschnee das Hauptproblem darstellt. Die Gefahrenstellen befinden sich in den Sektoren Nord über Ost. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den höheren Lagen liegen Triebschneeablagerungen schlecht verbunden auf weichen, kantigen Schichten der Altschneedecke. Zudem ist in den Schattseiten das Schneedeckenfundament durch weitere weiche Schichten geschwächt. In tiefen Lagen ist der Schnee feucht oder durchnässt. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch halten sich über den Bergen mittelhohe Wolken. Tagsüber wechselt sich ein wenig Sonne mit dichten Wolkenfeldern ab. Die meisten Gipfel werden aber frei sein. Der Wind dreht im Tagesverlauf von Nordwest über West auf Südwest, auf der Koralpe wird es am Nachmittag stürmisch. Mild. Es werden in 2000m positive Temperaturen erwartet.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr wird erwartet. Vorsicht vor neuem Triebschnee in den Hochlagen der Sektoren Nord und Ost. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID321RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID321RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nassschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Im Grazer Bergland, in den Mürztaler Alpen und in den Fischbacher Alpen herrscht geringe Lawinengefahr. Nassschnee ist in diesem Gebiet das Hauptproblem. In der Abfahrt können kleine Rutsche ausgelöst werden. In den Nordseiten ist eine Schneebrettauslösung nicht ausgeschlossen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In tiefen Lagen und mittleren Lagen ist der Schnee feucht oder durchnässt. Zudem ist in den schattseiten das Schneedeckenfundament durch weitere weiche Schichten geschwächt</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch halten sich über den Bergen mittelhohe Wolken. Am Vormittag gibt es ein paar Regentropfen. Am Nachmittag wechselt sich ein wenig Sonne mit dichten Wolkenfeldern ab. In 1500m hat es +5 Grad. Der Wind weht lebhaft aus südwestlichen Richtungen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
