<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID156RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID156RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>wenige Zentimeter kalter Neuschnee, kaum Schwachschichten in der Altschneedecke</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenige Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>An ganz wenigen Stellen in extrem steilen Rinnen und kammnahen Steilhängen oberhalb von 1800 m kann man im schattigen Nordsektor (W-N-O) ein zumeist kleines Schneebrett auslösen (Altschneeproblem). Im extremen Steilgelände kann man kleine und harmlose oberflächliche Neuschneerutsche auslösen bzw. können diese sonnseitig aus dem felsdurchsetzten Steilgelände von selbst abrutschen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Wenige Zentimeter Neuschnee (von 2 bis 10 cm) haben schattseitig Oberflächenreif eingeschneit und überdecken auch den alten, leicht kantigen Pulverschnee. Windgeschützt gibt es Einsinktiefen von 10 bis 20 cm. Oberflächennahe Schwachschichten sind derzeit noch nicht relevant und sind durch die Temperaturunterschiede starker aufbauender Umwandlung ausgesetzt. Tiefer liegende Schwachschichten gibt es kaum bzw. neigen diese kaum zur Bruchausbreitung.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Donnerstag startet teils schon klar, in einigen Gebirgsgruppen halten sich anfangs noch Wolkenreste oder Nebel an den Hängen. Nach und nach setzt sich überall die Sonne durch. Schwacher, ober 2200 m auch mäßiger Westwind mit kalten 30 km/h. Temperaturen in 2000m um -10 Grad, in 3000m um -16 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Die kommenden, sehr kalten Nächte werden die Schneedecke in den oberen Bereichen stark aufbauend umwandeln und in bindungslose Kristalle verwandeln.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID156RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID156RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2100Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2100Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im Nordsektor, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar ober etwa 2100 m</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah auf frische Triebschneepakete achten, kleinräumig und dünn, oberhalb von 2400 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Dünner Triebschnee ober 2400 m, mäßiges Altschneeproblem im Nordsektor</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Zwei Punkte erfordern Umsicht und eine gute Spuranlage je weiter man raufkommt. Frische Triebschneepakete sind zwar wenig relevant, aber relativ leicht auslösbar. Diese sind meist dünn, kleinräumig und gut zu erkennen. Es gibt sie kammnah im erweiterten Ostsektor (N-W-S). Zweiter potenzieller Gefahrenbereich ist das extrem steile und gleichzeitig schneearme Schattengelände (W-N-O). Dort kann man mitunter (eher große Zusatzbelastung) ein altes Schneebrett auslösen (Altschneeproblem). Kleine bis mittelgroße Schneebretter sind möglich. Sonnseitig sind kleine Neuschneerutsche aus dem felsdurchsetzten Steilgelände möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>5 bis 15 cm kalter Neuschnee haben schattseitig Oberflächenreif eingeschneit und überdecken auch den alten, leicht kantigen Pulverschnee. Windgeschützt gibt es ober 2000 m Einsinktiefen von 15 bis 30 cm. Kammnah bzw. ober 2400 m kann der Westwind kleinräumig Triebschneepakete bilden, die teilweise auf lockerem Pulver und eingeschneiten Reif zu liegen kommen. Im Nordsektor und im Hochalpin gibt es kantige und lose Schneekristalle in der Altschnee als weitere potenzielle, wenngleich kleinräumige Bruchfläche.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Donnerstag startet bewölkt und mit einigen Nebelbänken. Das und dort schneit es noch leicht. Nach und nach wird es am Vormittag sonnig. Am Nachmittag ist es ungetrübt. Schwacher, ober 2400 m auch lebhafter Westwind mit kalten 30 bis 40 km/h. Temperaturen in 2000m um -10 Grad, in 3000m um -16 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Vorsicht bei frischen Triebschneepaketen und im schneearmen Nordsektor.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID156RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID156RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im schattigen Nordsektor, auslösbar im Übergang von wenig zu mehr Schnee mit großer Zusatzbelastung</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mehrere Tage alte Triebschneepakete, kammnah, kammfern, hinter Geländekanten, vor allem bei großer Zusatzbelastung auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vorsichtige Spuranlage und Abstand im Nordsektor (Altschneeproblem)</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es gibt versteckte Schwachstellen in der Altschneedecke und daher einige Steilhänge, wo man ein kleines oder mittelgroßes Schneebrett auslösen kann. Insbesondere bei großer Zusatzbelastung. Gefahrenstellen gibt es im sehr steilen bis extrem steilen kammnahen Gelände, hinter kammfernen Geländekanten und in steilen Rinnen. Vorsicht auch in schneearmen Zonen und Übergängen. Betroffen ist primär der erweiterte Nordsektor (W-N-O) oberhalb von etwa 1900 m.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Ca. 5 cm kalter Neuschnee haben schattseitig Oberflächenreif eingeschneit und überdecken auch den alten, leicht kantigen Pulverschnee. Der sonstige Aufbau ist windbedingt sehr unterschiedlich. Potenzielle Bruchflächen sind weiche Schichten unter dem letzten Triebschnee und bindungslose Schichten (aufbauende Umwandlung) unter den harten Krusten, die unterschiedlich gut überdeckt sind. In windgeschützteren Zonen findet man um 20 cm alten Pulver.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Donnerstag startet klar. Tagsüber scheint die Sonne ungetrübt. Schwacher, ober 2200 m auch mäßiger Westwind mit kalten 30 km/h. Temperaturen in 2000m um -10 Grad, in 3000m um -16 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Die kommenden, sehr kalten Nächte werden die Schneedecke in den oberen Bereichen stark aufbauend umwandeln und in bindungslose Kristalle verwandeln.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID156RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID156RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, auslösbar im Übergang von wenig zu viel, oberflächliche Rutsche können auf tiefere Schichten durchbrechen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>alte Triebschneepakete ober der Waldgrenze tlw. noch auslösbar, Gefahrenstellen gehäuft kammnah und im Nordsektor</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erfahrung und Zurückhaltung sind wichtig (Altschneeproblem)</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Nach wie vor gibt es zahlreiche Steilhänge ab dem lichten Hochwald aufwärts, wo die Belastung durch eine Person ausreichen kann um ein Schneebrett auszulösen. Die Lawinen können mittelgroß, mitunter auch groß (bis Größe 3) werden, wenn sie auf tiefere Schichten durchbrechen. Betroffen sind kammnahe und kammferne Steilhänge der Richtungen West über Nord bis Ost.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Wenige Zentimeter (bis 5 cm) kalter Neuschnee haben schattseitig Oberflächenreif einschneien und überdecken auch den alten, leicht kantigen Pulverschnee. In der Altschneedecke findet man immer noch labile Schichten aus losen kantigen Formen. Gefahrenzeichen wie Risse und Setzungsgeräusche deuten darauf hin.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Donnerstag startet klar. Tagsüber scheint die Sonne ungetrübt. Abgesehen von lokalen Fallwinden weht schwacher Wind um West. Temperaturen in 2000m um -10 Grad, in 3000m um -16 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Störanfälligkeit des Altschneeproblems geht nur langsam zurück. Vorsichtige Tourenauswahl und Spuranlage bleiben wichtig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
