<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID760RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-01T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID760RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-01T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-02T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nassschneeproblem und in den Hochlagen lokal etwas frischer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den höheren Lagen geht mit der Abkühlung die spontane Lawinenaktivität zurück. In Höhenlagen (unter 2000 - 2200) mit Regeneintrag sind aber weiterhin aus nicht entladenen steilen Bereichen Nassschneelawinen möglich. Sehr hoch gelegen und kammnah kann sich etwas frischer Triebschnee bilden, der zu beachten ist. Aus steilen vergrasten Hängen sind Gleitschneelawinen möglich. Lawinenmäuler sind zu beachten. Nur in sehr hohen Lagen sind einzelne Gefahrenstellen wie schattseitige Steilhänge, eingewehte steile Rinnen sowie Übergänge von viel zu wenig Schnee zu beachten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit der fehlenden Ausstrahlung während der Nacht wird sich die Schneeoberfläche nicht festigen. Zudem wird in Höhenlagen mit Regen zusätzlich Feuchtigkeit eingetragen. Sehr hochgelegen kann sich durch etwas Neuschnee und je nach Wind etwas frischer Triebschnee bilden. Die tiefen Lagen sind überwiegend aper.&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht von Donnerstag auf Freitag gibt es etwas Niederschlag bei einer Schneefallgrenze um 2000 m. Von Beginn an gibt es am Freitag Wolken, die die Gipfelbereiche einnebeln. Ab und zu geht ein kurzer und leichter Schauer nieder. Schneefallgrenze um 2000 m Seehöhe. Nordwestwind mit 40 km/h in freien Lagen oberhalb der Waldgrenze. In 1500 m um 4 Grad, in 2000 m 0 Grad.&#13;
Am Samstag sind die Berge im oberen Bereich meist im Nebel. Tiefe Wolken dominieren. Es schneit zeitweise, in Summe nicht viel, es kann aber auch der eine oder andere kräftige Graupelschauer dabei sein. Kalt und ziemlich windig. NW-Wind mit 40 bis 60 km/h. In 1500 m -4 Grad, in 2000 m -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag geht die Gefahr für spontane Nassschneelawinen mit der Abkühlung zurück. Je nach Neuschnee und Wind kann sich hochgelegen und kammnah frischer Triebschnee bilden. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID760RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-01T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID760RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-01T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-02T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenig Schnee - nur einzelne Nassschneelawinen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Nur dort wo noch ausreichend Schnee vorhanden ist, sind einzelne Nassschneelawinen aus steilem Gelände möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke wurde bereits stark abgebaut bzw. ist es auch oft schon aper. Durch Regen wird in die noch vorhandene Schneedecke zusätzlich Feuchtigkeit eingetragen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht von Donnerstag auf Freitag gibt es etwas Niederschlag bei einer Schneefallgrenze um 2000 m. Von Beginn an gibt es am Freitag Wolken, die die Gipfelbereiche einnebeln. Ab und zu geht ein kurzer und leichter Schauer nieder. Schneefallgrenze um 2000 m Seehöhe. Nordwestwind mit 40 km/h in freien Lagen oberhalb der Waldgrenze. In 1500 m um 4 Grad, in 2000 m 0 Grad.&#13;
Am Samstag sind die Berge im oberen Bereich meist im Nebel. Tiefe Wolken dominieren. Es schneit zeitweise, in Summe nicht viel, es kann aber auch der eine oder andere kräftige Graupelschauer dabei sein. Kalt und ziemlich windig. NW-Wind mit 40 bis 60 km/h. In 1500 m -4 Grad, in 2000 m -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag kühlt es ab. Somit geht die Gefahr für Nassschneelawinen zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
