<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID928RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-23T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID928RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-23T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-26T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-23T22:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-26T10:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2021-04-26T10:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2021-04-26T22:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität durch Sonnenschein und steigende Temperauren bzw. Regenschauer am Sonntag</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in einzelnen schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In der Früh günstige Bedingungen - dann auf mäßige Lawinengefahr steigend!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>&#13;
Es herrschen in der Früh günstige Bedingungen mit geringer Lawinengefahr, die am späten Vormittag auf mäßig ansteigt. Viel Sonnenschein und milde Temperaturen, am Sonntag leichte Regenschauer führen im Tagesverlauf zu vermehrter Nassschneeaktivität, die zu beachten ist. Im besonnten Steilgelände bzw. bei Regen am Sonntagnachmittag sind dann verstärkt spontane Nassschneelawinen zu erwarten. In steilen hochalpinen Kammlagen sind nur einzelne lokale Gefahrenstellen vor allem schattseitig zu beachten. Gleitschneelawinen auf vergrasten Steilhängen in den mittleren Lagen sind möglich.&#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>&#13;
Die tagsüber feucht gewordene Schneedecke kann sich über Nacht durch die Ausstrahlung oberflächig gut festigen, tragfähig verharschen und geht mit der Sonneneinstrahlung und den steigenden Temperaturen dann auf und verliert somit ihre Festigkeit. Regenschauer am Sonntag verstärken den Festigkeitsverlust etwas. Die Schneedecke wird feucht, nass und weich und ist im Inneren ohnehin schon oft durchfeuchtet. In den Hochlagen gibt es nur schattseitig noch einzelne eingelagerte schwache Zwischenschichten. Tiefe und sonnseitig mittlere Lagen apern zunehmend aus.&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Samstag bringt sonniges, mildes Wetter mit schwachem Wind. In 1500 m: um 5 Grad, in 2000 m: um 1 Grad.&#13;
Am Sonntag scheint auf den Bergen vorerst die Sonne. Ab den Mittagsstunden kann es ein paar leichte Regenschauer geben. Im Lauf des Nachmittags wird der Sonnenschein wieder mehr. In den Hochlagen weht zum Teil starker Nordwestwind. In 1500 m: um 4 Grad, in 2000 m: 0 Grad.&#13;
Am Montag überwiegend sonnig, auch wenn ab und zu Wolken durchziehen. Leichter Ostwind und die Temperaturen erreichen in 1500 m um 3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Wochenende und Montag Tagesgang der Lawinengefahr beachten. Skitouren sollten früh begonnen und zeitig beendet werden.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
