<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID872RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-15T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID872RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-15T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah, kleinräumig</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>trockene spontane Lawinen, meist klein, vereinzelt mittelgroß, felsdurchsetztes Gelände in der Sonne</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Die Lawinengefahr ist GERING, wenige Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Etwas Vorsicht ist unter extrem steilen und felsdurchsetzten Gelände angebracht. Dort könnten sich spontan mit der Sonnenstrahlung kleine bis mittlere trockene Lockerschneelawinen lösen. Am ehesten über Mittag und am Nachmittag.&#13;
An wenigen Stellen im extrem steilen und kammnahen Gelände kann man mit Pech ein kleines oder mittelgroßes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen Nord über Ost bis Süd oberhalb von etwa 2000 m. (Große Zusatzbelastung, wenige Stellen, auslösbar an Übergängen von wenig zu viel).</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee von Dienstag und Mittwoch (15 bis 40 cm) hat sich mit der diffusen Strahlung schon etwas gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Potenzielle Bruchflächen gibt es vereinzelt unter der obersten Schmelzharschkruste des Altschnees. Diese ist aber nicht leicht auslösbar. Kammnah gibt es ältere Triebschneepakete vom Mittwoch.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach teils klarer Nacht scheint am Freitag Vormittag oft die Sonne, da und dort halten sich ein paar Nebelbänke an den Hängen. Am Nachmittag bilden sich in der kalten Luft bauschige Quellwolken, die die Gipfelbereiche immer wieder einnebeln. Kein beständiger Nebel, die Sicht wechselt und gegen Abend hin klart es wieder auf. Starke, teils diffuse Strahlung. Wenig Wind, in höheren Lagen bis 30 km/h aus NW. In 2000 m von -10 auf -5 Grad ansteigend.&#13;
Am Samstag zunächst sonnig, später bewölkt. Kein Wind. Temperaturen unverändert.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung am Wochenende. Günstige Verhältnisse, allerdings ohne Firn und nur geringem Tagesgang.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID872RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-15T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID872RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-15T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen und steilen Mulden, kleinräumig</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Die Lawinengefahr ist GERING, kaum Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>An sehr wenigen Stellen im extrem steilen und kammnahen Gelände kann man mit Pech ein kleines oder mittelgroßes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen West über Süd bis Ost oberhalb von etwa 2000 m. (Große Zusatzbelastung, wenige Stellen, auslösbar an Übergängen von wenig zu viel).</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee von Dienstag und Mittwoch (10 bis 20 cm) hat sich mit der diffusen Strahlung schon etwas gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Kammnah gibt es ältere Triebschneepakete vom Mittwoch.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach teils klarer Nacht scheint am Freitag Vormittag und über Mittag oft die Sonne. Am Nachmittag bilden sich in der kalten Luft bauschige Quellwolken, die die Gipfelbereiche ober 2200 m mitunter einnebeln. Kein beständiger Nebel, die Sicht wechselt und gegen Abend hin klart es wieder auf. Starke, am Nachmittag auch diffuse Strahlung. Wenig Wind, in höheren Lagen bis 30 km/h aus NW. In 2000 m von -9 auf -4 Grad ansteigend.&#13;
Am Samstag zunächst sonnig, später bewölkt. Kein Wind. Temperaturen unverändert.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung am Wochenende. Günstige Verhältnisse, allerdings ohne Firn und nur geringem Tagesgang.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID872RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-15T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID872RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-15T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnah, Rinnen und steile Mulden, große Zusatzbelastung</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>trockene spontane Lawinen, klein und mittel, vereinzelt groß, felsdurchsetztes Gelände in der Sonne, vereinzelt auch Gleitschnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Etwas Vorsicht oberhalb von 2000 m</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Spontane Lawinen mit der Sonne: Etwas Vorsicht ist unter extrem steilen und felsdurchsetzten Gelände angebracht. Dort könnten sich von selbst kleine und mittlere trockene Lockerschneelawinen lösen. Vereinzelt ist auch ein spontanes Neuschneebrett aus dem extremen Steilgelände oder auch Gleitschneelawinen möglich. So eine Lawine könnte dann auch groß werden. Die Abgangbereitschaft ist über Mittag und am Nachmittag am größten.&#13;
Künstliche Auslösung: An einzelnen Stellen im sehr steilen und kammnahen Gelände kann man ein mittelgroßes bis großes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkt gibt es am ehesten in den Richtungen Nord über Ost bis Südwest oberhalb von etwa 2000 m. Zur Auslösung braucht es meist eine große Zusatzbelastung (keine Abstände, Sturz, zu Fuß gehen). Heikel sind die Ränder der Triebschneepakete, dort wo der Schnee weniger wird.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee von Dienstag und Mittwoch (von 30 cm bis zu 80 cm direkt am Alpenhauptkamm der Hohen Tauern) hat sich mit der diffusen Strahlung schon etwas gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Potenzielle Bruchflächen gibt es vereinzelt unter der obersten Schmelzharschkruste des Altschnees. Durch den lebhaftem bis stürmischen Nordwestwind am Mittwoch gibt es teilweise umfangreichen älteren Triebschnee, der sich schon etwas verfestigt hat.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach teils klarer Nacht scheint am Freitag Vormittag oft die Sonne, da und dort halten sich ein paar Nebelbänke an den Hängen. Am Nachmittag bilden sich in der kalten Luft bauschige Quellwolken, die die Gipfelbereiche immer wieder einnebeln. Kein beständiger Nebel, die Sicht wechselt und gegen Abend hin klart es wieder auf. Starke, teils diffuse Strahlung. Wenig Wind, in höheren Lagen bis 30 km/h aus NW. In 2000 m von -10 auf -5 Grad ansteigend, in 3000 m um -13 Grad.&#13;
Am Samstag zunächst sonnig, später bewölkt. Kein Wind. Temperaturen unverändert.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung am Wochenende. Günstige Verhältnisse, allerdings ohne Firn und nur geringem Tagesgang.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
