<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID812RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-08T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID812RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-08T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-09T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>starker Erwärmungsimpuls</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr oberhalb der Baumgrenze durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefahrenstellen haben zugenommen, es gilt, den sehr spröden Triebschnee in den Hochlagen zu beachten. Dieser hat sich mit dem stürmischen Wind vor allem ost- bis südseitig gebildet. Auch in anderen Hangrichtungen ist der windbeeinflusste Schnee mehr geworden, insbesondere hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden. Aus dem schroffigen Gelände ist zudem mit kleinen bis mittelgroße Lockerschneelawinen zu rechnen. Auch Schneebrett-Selbstauslösungen sind mit dem Starahlungs/Erwärmungsimpuls nicht auszuschließen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf ein sonnseitig bereits bis in die Hochlagen feucht gewordenes, schattseitig hingegen noch mit geringen Kältereserven versehenes Schneefundament ist seit dem Abend des Ostermontags reichlich Neuschnee gefallen. In den klassischen Nordstaugebieten der Nordalpen war es über einen halben Meter, im Bereich der Niederen Tauern um die 25 Zentimeter. Während der stürmische Wind Gipfel, Grate und Plateaus abgeweht hat, kam es an windabgewandten Hangzonen zu größer werdenden Triebschneeansammlungen. Der kalte Neuschnee bindet dabei schlecht auf der Altschneeoberfläche, die sich inzwischen zu einer Eiskruste umgewandelt hat. Im neuen Triebschnee sind Schwachschichten entstanden – etwa in Form weicherer Schneeeinlagen oder Graupelschichten. Mit der prognostizierten Wetterbesserung bzw. Erwärmung wird sich der Neuschnee sonnseitig rasch setzen, schattseitig verzögert sich hingegen die Setzung.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Bis Freitag dreht die Höhenströmung auf Südwest, damit gelangen deutlich mildere Luftmassen zu uns. Über Nacht sollte es überall aufklaren und der Vormittag ist sogar wolkenlos. Erst am Nachmittag ziehen einige hohe, harmlose Wolken durch. Der Wind kann vor allem am Vormittag am Alpenostrand noch recht stark sein. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m 0 Grad und in 1.500m +5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Das weitere Bergwetter gestaltet sich über das Wochenende hinaus recht günstig mit viel Sonne und Temperaturen um die +2 Grad in 2.000m. Damit kann sich auch der Schnee gut setzen. Die Lawinengefahr nimmt wieder ab!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID812RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-08T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID812RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-08T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-09T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr durch ganz vereinzelte Triebschneelinsen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Anders als in den Nordstaugebieten der Obersteiermark erreichten nur ab und zu einige Schneeschauer auch die südlicheren Gebirgsgruppen. Allerdings war es mitunter auch hier recht stürmisch, sodass die Bildung von frischem Triebschnee nicht ganz ausgeschlossen werden kann. Die Gefahrenstellen mit geringen Anrisshöhen treten, wenn überhaupt aber nur ganz vereinzelt auf, etwa hinter Geländekanten oder im Windlee von Kämmen und Graten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit der sehr kalten Luftmasse hat die feuchte, in tieferen Lagen nasse Schneedecke wieder an Festigkeit gewonnen. Die Schneeoberflächen sind verharscht, teilweise sogar vereist, darauf hat sich mancherorts  eine dünne Neuschneeschicht abgelagert. Die Triebschneebildung hält sich wegen dem meist recht geringen Neuschneezuwachs aber in Grenzen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Bis Freitag dreht die Höhenströmung auf Südwest, damit gelangen deutlich mildere Luftmassen zu uns. Über Nacht klart es wieder überall auf und der  Vormittag ist anfangs sogar wolkenlos. Erst gegen Mittag ziehen aus Südwesten einige hohe, Wolken auf. Auch der anfangs noch schwache Wind kann ab Mittag deutlich zulegen, insbesondere im Bereich der Seetaler Alpen und der Koralpe. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m -1 Grad und in 1.500m +3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Das weitere Bergwetter gestaltet sich über das Wochenende hinaus recht günstig mit viel Sonne und Temperaturen um die +2 Grad in 2.000m. Die Lawinengefahr bleibt gering!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
