<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID247RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID247RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>im Nordsektor, in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee- und Altschneeprobleme in den Hochlagen - erhebliche Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Vom Dachstein über die Schladminger und Wölzer Tauern bis zur Turrach herrscht oberhalb der Waldgrenze erhebliche Lawinengefahr. Störanfälliger Triebschnee befindet sich vor allem in den Sektoren Nord bis Ost, weiterer Triebschnee wird zunehmend im Südsektor abgelagert. Eine Schneebrettauslösung ist bereits bei geringer Zusatzbelastung möglich. Lawinen können schattseitig bis zum schwachen Fundament durchschlagen, daher sind atypische große Lawinen weiterhin möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Neuschneehöhen seit Samstag nehmen von den nördlichen zu den südlichen Gebirgsgruppen von 5cm auf 25cm zu. In den Nord- und Ostsektoren ist der Schneedeckenaufbau weiterhin sehr ungünstig! Schattseitig überdeckt älterer und neuer Triebschnee weiche Schichten. Die Schneedecke ist hier oft durch Schneeschichten mit kantigen Kristallen sowie bodennah durch Schwimmschnee geschwächt. Sonnseitig ist der Schneedeckenaufbau günstiger, hier liegt der Neuschnee auf der in den vergangenen Tagen oberflächlich weich gewordenen und nun verharschten Altschneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag kann es zwischen Dachstein und Niederen Tauern am Morgen noch leicht, in den Gurktaler Alpen auch noch mäßig schneien. Abgesehen von hoher Bewölkung lockert es tagsüber auf, mehr Sonne gibt es im Süden. Der Wind weht nördlich der Tauern mit mäßiger Stärke aus West bis Nordwest, südlich der Tauern schwach bis mäßig aus Nordwest. Die Temperaturen erreichen um die Mittagszeit in 2.000m -10 Grad und in 1.500m -6 Grad. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Montag lockern die Wolken vorübergehend ganz auf, tagsüber zieht es aber wieder ganz zu und ab Mittag setzt Schneefall und Wind ein. Fortbestand der ungünstigen Triebschneesituation!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID247RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID247RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>sehr leicht auslösbar</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>im Nordsektor, in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee- und Altschneeproblem vorwiegend schattseitig – mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Vom Hochschwab über die Seckauer Alpen bis zur Seetaler Alpe und Glein- Stub- und Koralpe,  herrscht mäßige Lawinengefahr. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich in sehr steilen Hängen des Nord- und Ostsektors. Hier können Schneebrettauslösungen auch schon bei geringer Zusatzbelastung nicht ausgeschlossen werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Schattseitig ist der Schneedeckenaufbau ungünstig, hier überdeckt älterer und neuer Triebschnee weiche Schichten. Die Schneedecke ist hier oft durch Schneeschichten mit kantigen Kristallen sowie bodennah durch Schwimmschnee geschwächt. Sonnseitig ist der Schneedeckenaufbau vorerst günstiger, etwa 10-15cm Neuschnee liegen auf einer oberflächlich verharschten Altschneedecke, der angefeuchtete, weiche Schnee der letzten Tage wurde meist zu Bruchharsch umgewandelt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntagvormittag  kann es vom Hochschwab bis zur Koralpe noch leicht schneien. Bis Mittag lockern die Wolken auf und die Sonne kann sich ab und zu zeigen. Der Wind weht alpennordseitig  mäßig bis stark aus West bis Nordwest, nach Süden zu wird er deutlich schwächer. Die Temperaturen erreichen um die Mittagszeit in 2.000m -9 Grad und in 1.500m -5 Grad. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Montag lockern die Wolken vorübergehend ganz auf, tagsüber zieht es aber wieder zu und ab Mittag setzt in den Nordalpen und Tauern Schneefall ein. Nach Süden hin bleibt es hingegen trocken. Mit dem kalten Neuschnee und weiteren Einwehungen Fortbestand der ungünstigen Triebschneesituation!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID247RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID247RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>im Nordsektor</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Altschneeproblem in den Nordexpositionen – mäßige Lawinengefahr oberhalb der Waldgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Von den Mürzsteger Alpen über das Stuhleck bis ins Grazer Bergland herrscht oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr. Die Gefahrenstellen sind eher kleinräumig verteilt und finden sich meist im kammnahen Gelände. Besonders betroffen sind die Expositionen Nord bis Ost, mit Fortdauer der windbedingten Schneeverfrachtungen auch Südost.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die durch die milden Temperaturen der vergangenen Tage bereits weich bzw. feucht gewordene Schneedecke ist durch den Temperatursturz und den Wind oberflächlich verharscht (Bruchharschbedingungen). Darauf liegt vorerst noch relativ gut verbunden 5-15cm kalter Neuschnee, der mit dem starken Wind als Triebschnee vor allem ost- bis südseitig zu liegen kommt. Älterer, noch störanfälliger Triebschnee liegt nur schattseitig auf einer Oberflächenreifschicht oder durch eine aufbauende Umwandlung geschwächte Schneeschicht. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Sonntag schneit es, tagsüber hören die Niederschläge auf, abgesehen von hohen Wolkenfeldern lockert es auf und die Sonne kann sich kurz zeigen. Der Wind weht mäßig bis stark aus Nordwest, die Temperaturen liegen zu Mittag in 2.000m bei -9 Grad und in 1.500m bei -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Montag lockern die Wolken vorübergehend ganz auf, tagsüber zieht es aber wieder zu. Mit weiterem Schneefall ist jedoch nicht zu rechnen. Mit dem kalten Neuschnee und weiteren Einwehungen Fortbestand der ungünstigen Triebschneesituation!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
