<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID149RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID149RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steile Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Die Gefahrenstellen befinden sich in extrem steilen Nordhängen. Geringe Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Altschneeproblem: Älterer Triebschnee  liegt in Rinnen und Mulden sowie Leebereichen hinter Geländekanten, wobei die Gefahrenstellen nicht flächig verteilt sind, sondern kleinräumig auftreten. Dieser wird durch den Neuschnee überdeckt womit die älteren Triebschneepakete nur schwer beurteilt werden können. Schneebrettlawinen können durch eine große Zusatzbelastung ausgelöst werden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht überdeckt der Neuschnee den älteren Triebschnee bzw. teilweise auch apere Flächen. Ausreichend Schnee findet sich meist nur in Rinnen und Mulden. Weiche Schichten (kantige Formen und eingeschneiter Oberflächenreif) bilden derzeit die Schwachschichten. In schattseitigen Hochlagen wird die geringmächtige Altschneedecke derzeit zu Schwimmschnee umgewandelt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch in der Früh gibt es verbreitet etwas Schneefall, im Laufe des Vormittags lassen die Schauer dann nach und am Nachmittag sind nur mehr regional im Bergland der Obersteiermark unergiebige Schneeschauer möglich. Der Wind weht nur schwach. Die Temperaturen liegen in 2000m bei -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Donnerstag wird es recht sonnig. Die Lawinengefahr geht zurück. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID149RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID149RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>auslösbar im Randbereich von Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Über die Nachtsunden: 10 – 20 cm Neuschnee. Oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefahrenstellen liegen vor allem im Bereich eingewehter Rinnen und Mulden sowie Leebereichen hinter Geländekanten. Älterer Triebschnee wird mit Neuschnee überdeckt  wodurch dieser nur  schwer beurteilt werden kann. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee lagert sich in den Hochlagen auf einer harten Altschneedecke ab. Die Schneedecke wird durch eingelagerte weiche Schichten geschwächt. In den mittleren und tiefen Lagen ist die Schneedecke stabil. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch kommt von Süden verbreitet Schneefall auf. Im Bereich der Koralpe und im Wechselgebiet werden die größten Neuschneemengen erwartet.&#13;
Am Mittwochvormittag gibt es noch ein wenig Schneefall. Am Nachmittag ist es trocken. Die Temperaturen in 2000m liegen bei -7 Grad. Der Wind weht nur schwach.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>An der Lawinengefahr ändert sich wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID149RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID149RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im Nordsektor</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Das derzeit schneereichste Gebiet in der Steiermark. Die Gefahrenstellen liegen in  hochgelegenen, schattseitigen Hängen. Altschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Baumgrenze gilt erhebliche Lawinengefahr! Besonders betroffen sind die Expositionen Nord bis Ost, die Gefahrenstellen liegen vor allem im Bereich eingewehter Rinnen und Mulden sowie in Leebereichen hinter Geländekanten. Der Neuschnee überdeckt ältere Triebschneeansammlungen, diese können nun nur schwer beurteilt werden! Schneebrettlawinen können noch durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden! Vorsicht bei den frischgebildeten Wechten! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Pulverschnee überdeckt ältere Triebschneeansammlungen bzw. weichen Altschnee. In der Schneedecke sind weiche Schichten eingelagert (Oberflächenreif bzw. kantige Formen). Bei einer Schneebrettauslösung kann das Schneebrett bis auf die zweite tieferliegende Schwachschicht durchschlagen. Das Schneedeckenfundamt ist stabil.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht kommt von Süden her wieder etwas Schneefall. Bis Mittwochmittag werden 10 -15cm Neuschnee erwartet. Sonnige Abschnitte gibt es kaum. Die Temperaturen in 2000m liegen bei -8 Grad. Der Wind weht nur schwach.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Donnerstag wird es recht sonnig werden. Die Lawinengefahr nimmt ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
