<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID899RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-19T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID899RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-19T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-20T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Feuchtnasse Lawinen unter 2200 m, betrifft sehr steiles Gelände, meist klein und mittel</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>Kammnah dünne Triebschneepakete (W-S-O), Altschneeproblem oberhalb etwa 2200 m (N-O-SO)</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Spontane Nassschneelawinen unterhalb etwa 2200 m</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist MÄßIG:&#13;
Nassschneeproblem: Zahlreiche kleine und mittelgroße (auch einzelne große) spontane nasse Lockerschneelawinen aus sehr bis extrem steilem Gelände unterhalb etwa 2200 m. Dort, wo es letzte Woche mehr geschneit hat, sind einzelne mittelgroße Gleitschneelawinen aus den zuvor aperen Grashängen möglich.&#13;
Trockene Lawinen: Oberhalb von 2200 m gibt es einzelnen Stellen im extrem steilen und kammnahen Gelände, wo man ein mittelgroßes bis großes trockenes Schneebrett auslösen kann (Altschneeproblem, große Zusatzbelastung, Nord über Ost bis Südost, Übergang von wenig zu viel). Im kammnahen Steilgelände der Hochlagen zudem auf frischen, dünnen Triebschnee achten - Absturzgefahr!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf einer gut gesetzten Altschneeunterlage liegen wenige Zentimeter Neuschnee, die bis in mittlere Höhenlagen zumindest leicht angefeuchtet sind. Dieser Schnee verliert durch weitere Anfeuchtung (Regeneintrag od. bei Einstrahlung) an Festigkeit. Auf sehr steilen Grasflächen gleitet die Schneedecke zum Teil am Boden weg. Potenzielle Bruchflächen für Schneebrettlawinen gibt es nur vereinzelt an der obersten Schmelzharschkruste des Altschnees oberhalb von etwa 2200 m. In exponierten, hochalpinen Kammlagen gibt es dünne, frische Triebschneeschollen durch starken Wind aus W bis Nord.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag ist die Sicht zunächst durch tief hängende Wolken, Regen und Schneefall (Schneefallgrenze steigt von etwa 1200 m tagsüber gegen 1600 m an) stark eingeschränkt. Am Vormittag häufen sich inneralpin die trockenen Abschnitte, die Sonne kämpft sich durch. Die Sicht bessert sich langsam, länger trüb bleibt es noch im Nordalpenbereich. Der Wind weht in exponierten Bereichen mit 30 bis 40 km/h aus Nordwest bis Nord. In 2000 m -4 bis -1 Grad, in 3000 m um -9 Grad.&#13;
Am Mittwoch nach klarer Nacht zunächst sonnig und sehr gute Fernsicht. Ab Mittag vermehrt Quellwolken, die Gipfelbereiche können in Nebel geraten. In 2000 m -1 bis +2 Grad, in 3000 m -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch zunächst überwiegend GERINGE Lawinengefahr, mit Einstrahlung und Erwärmung tageszeitlicher Anstieg der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID899RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-19T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID899RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-19T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-20T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>alte Triebschneepakete, kammnah und in Rinnen, kleinräumig, vor allem ober 2200 m</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>wenige, kleine bis mittlere spontane Lawinen unter 2000 m möglich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gefahrenstellen im Altschnee oberhalb von 2200 m</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>MÄßIGE Schneebrettgefahr oberhalb etwa 2200 m.&#13;
Künstliche Auslösung: An einzelnen Stellen im sehr steilen und kammnahen Gelände kann man ein mittelgroßes bis großes trockenes Schneebrett auslösen. Gefahrenpunkte am ehesten in den Richtungen Nordwest über Nord bis Südost oberhalb von etwa 2200 m und in den Übergangszonen zu/aus den Triebschneefeldern. Zur Auslösung braucht es meist große Zusatzbelastung (keine Abstände, Sturz, Stapfen).&#13;
Spontane Lawinen: Einzelne Gleitschneelawinen aus extrem steilem Grasmattengelände. Überwiegend kleine oberflächliche nasse Lockerschneelawinen aus extrem steilem, felsdurchsetzem Gelände vor allem unterhalb von 2000 m. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee hat sich mit der diffusen Strahlung schon merklich gesetzt. Die Verbindung zur kompakten Altschneedecke ist mehrheitlich gut. Potenzielle Bruchflächen gibt es vereinzelt an der obersten Schmelzharschkruste des Altschnees oberhalb von etwa 2200 m. Bruchharsch dominiert. Auf sehr steilen Grashängen gleitet die Schneedecke zum Teil vom Boden weg.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag ist die Sicht zunächst durch tief hängende Wolken, Regen und Schneefall (Schneefallgrenze steigt von etwa 1200 m tagsüber gegen 1600 m an) stark eingeschränkt. Am Vormittag häufen sich die trockenen Abschnitte, die Sonne kämpft sich durch. Die Sicht bessert sich langsam. Der Wind weht in exponierten Bereichen mit 40 bis 50 km/h aus Nordwest bis Nord. In 2000 m -4 bis -1 Grad, in 3000 m um -9 Grad.&#13;
Am Mittwoch nach klarer Nacht zunächst sonnig und sehr gute Fernsicht. Ab Mittag vermehrt Quellwolken, die Gipfelbereiche können in Nebel geraten. In 2000 m -1 bis +2 Grad, in 3000 m -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch zunächst überwiegend GERINGE Lawinengefahr, mit Einstrahlung und Erwärmung tageszeitlicher Anstieg der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID899RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-19T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID899RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-19T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-20T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Alte kammnahe Triebschneepakete, kleinräumig, betrifft sehr wenige Stellen im extremen Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>GERINGE Lawinengefahr, vereinzelte Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist GERING. Im kammnahen, extremen Steilgelände gibt es einzelne Gefahrenstellen für trockene Schneebretter (mitunter mittelgroß). Auslösepunkte am ehesten in den Richtungen West über Süd bis Ost oberhalb von etwa 2000 m. Eine Auslösung bedarf großer Zusatzbelastung, heikel sind insbesondere die Übergänge von wenig zu viel Schnee oder umgekehrt. Sonnseitig und in Talnähe sind kleine oberflächliche Nassschneerutsche möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Kompakte Oberflächen dominieren, teilweise auch Bruchharsch, steil sonnseitig wird es weicher. Die Verbindung des letzten Schneefalls zur kompakten Altschneeunterlage ist mehrheitlich gut. Kammnah gibt es ältere, meist schon sehr kompakte Triebschneepakete durch Nordwind.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag ist die Sicht zunächst durch tief hängende Wolken, Regen und Schneefall (Schneefallgrenze steigt von etwa 1200 m tagsüber gegen 1600 m an) stark eingeschränkt. Am Vormittag häufen sich die trockenen Abschnitte, die Sonne kämpft sich durch. Die Sicht bessert sich langsam. Der Wind weht in exponierten Bereichen mit 40 bis 50 km/h aus Nordwest bis Nord. In 2000 m -4 bis -1 Grad.&#13;
Am Mittwoch nach klarer Nacht zunächst sonnig und sehr gute Fernsicht. Ab Mittag vermehrt Quellwolken, die Gipfelbereiche können in Nebel geraten. In 2000 m -1 bis +2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch mit Einstrahlung und Erwärmung leichter Tagesgang der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
