<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID609RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-13T17:17:27+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID609RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-13T17:17:27+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-14T18:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Sturm und erhebliche Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze herrscht erhebliche Lawinengefahr durch frischen Triebschnee! Gefahrenstellen finden sich kammnah und kammfern, und allgemein hinter Geländekanten. Betroffen sind hauptsächlich die Expositionen Nord über Ost bis Süd. An den Gefahrenstellen ist die Auslösung von Schneebrettlawinen schon durch geringe Zusatzbelastung möglich. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Einzelhangbeurteilung im Gelände!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Das Schneedeckenfundament ist großteils stabil, eventuelle Schwachschichten aus kantigen Kristallen sind meist von dicken Krusten überdeckt. Seit Mittwoch fiel bis zu 30cm Neuschnee, der je nach Exposition und Höhenlage kalt und locker, als Triebschnee gebunden, oder (unter etwa 2000m) gebunden und feucht ist. Teilweise ist diese Schneeauflage von lockeren Neuschnee- und Graupelschichten durchzogen oder von Oberflächenreif überdeckt. Darauf fällt ab Samstag Nacht bis zu 30cm Neuschnee, der durch stürmischen Nordwestwind verfrachtet wird. Dadurch entsteht frischer Triebschnee, der in den Hochlagen und schattseitig schlecht mit dem Untergrund verbunden ist und bis zur Waldgrenze hinab Schwachschichten enthalten kann. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine Kaltfront bringt in der Nacht von Samstag auf Sonntag von Nordwesten Sturm und Neuschnee. Die größten Neuschneemengen werden im Dachsteingebiet und dem Toten Gebirge erwartet, aber auch die Schladminger und Wölzer Tauern können bis zu 20cm Neuschnee abbekommen. Die Schneefallgrenze sinkt auf etwa 500m. Stürmischer Nordwestwind sorgt für massive Schneeverfrachtung. Insbesondere in den Nordalpen stecken die Gipfel immer wieder in den Wolken und die Sichtbedingungen sind eingeschränkt. Die Temperaturen in 2000m liegen zu Mittag bei etwa -8 Grad, werden wegen dem Windchill aber als wesentlich kälter empfunden. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Nach einer kurzen Niederschlagspause fängt es am Montag im Nordstau wieder zu schneien an. Die Lawinengefahr steigt weiter an.  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID609RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-13T17:17:27+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID609RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-13T17:17:27+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-14T18:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze herrscht mäßige Lawinengefahr durch frischen Triebschnee! Gefahrenstellen finden sich kammnah und kammfern, und allgemein hinter Geländekanten. Betroffen sind hauptsächlich die Expositionen Nord über Ost bis Süd. An den Gefahrenstellen ist die Auslösung von kleineren Schneebrettlawinen durch große Zusatzbelastung, vereinzelt auch durch geringe Zusatzbelastung möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Das Schneedeckenfundament ist großteils stabil, eventuelle Schwachschichten aus kantigen Kristallen sind meist von dicken Krusten überdeckt. Seit Mittwoch fiel im Norden bis zu 30cm Neuschnee, der je nach Exposition und Höhenlage kalt und locker, als Triebschnee gebunden, oder (unter etwa 2000m) gebunden und feucht ist. Teilweise ist diese Schneeauflage von lockeren Neuschnee- und Graupelschichten durchzogen oder von Oberflächenreif überdeckt. Im Süden fehlt diese Auflage auf dem Fundament. Darauf fällt ab Samstag Nacht bis zu 20cm Neuschnee, der durch stürmischen Nordwestwind verfrachtet wird. Dadurch entsteht frischer Triebschnee, der in den Hochlagen und schattseitig schlecht mit dem Untergrund verbunden ist und bis zur Waldgrenze hinab Schwachschichten enthalten kann. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine Kaltfront bringt in der Nacht von Samstag auf Sonntag von Nordwesten Sturm und Neuschnee. Es werden 10 - 20cm Neuschnee erwartet. Die Schneefallgrenze sinkt auf etwa 600m. Stürmischer Nordwestwind sorgt für Schneeverfrachtung. Die Temperaturen in 2000m liegen zu Mittag bei etwa -8 Grad, werden wegen dem Windchill aber als wesentlich kälter empfunden.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Nach einer kurzen Niederschlagspause fängt es am Montag im Nordstau wieder zu schneien an. Die Lawinengefahr steigt weiter an.   </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID609RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-13T17:17:27+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID609RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-13T17:17:27+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-14T18:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Generell geringe Lawinengefahr, aber vereinzelte Gefahrenstellen durch frische Triebschneelinsen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht generell geringe Lawinengefahr, vereinzelt können aber frische Triebschneelinsen als kleine Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Gefahrenstellen finden sich kleinräumig hinter Geländekanten hauptsächlich in den Expositionen Ost bis Süd.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Das Schneedeckenfundament ist großteils stabil, eventuelle Schwachschichten aus kantigen Kristallen sind meist von dicken Krusten überdeckt.  Darauf fallen ab Samstag Nacht ein paar Zentimeter Neuschnee, die durch stürmischen Nordwestwind verfrachtet werden und Triebschneelinsen bilden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine Kaltfront bringt in der Nacht von Samstag auf Sonntag von Nordwesten Sturm und ein wenig Neuschnee. Die Mengen bleiben aber bescheiden. Die Schneefallgrenze sinkt auf etwa 500m. Stürmischer Nordwestwind sorgt für Schneeverfrachtung. Die Temperaturen in 2000m liegen zu Mittag bei etwa -8 Grad, werden wegen dem Windchill aber als wesentlich kälter empfunden.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Montag bleibt trüb und kalt, vereinzelt kann es unergiebig schneien. Die Lawinengefahr ändert sich kaum.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
