<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1103RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1103RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit einsetzendem Regen,rasch ansteigende Schneefallgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb von 1500m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Festigkeitsverlust durch Regeneintrag, Triebschnee in den Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Ybbstaler Alpen steigt mit Regen speziell in tiefen und mittleren Lagen die Gefahr von kleinen bis mittelgroßen spontanen Nassschneeslawinen aus steilen Hangzonen an. Die Durchfeuchtung kann an sehr steilen Grashängen auch zu Gleitschneeabgängen führen. In höheren Lagen sind weiterhin ältere und frische Triebschneeablagerungen das Hauptproblem. In kammnahen Bereichen, hinter Geländekanten sowie in steilen Rinnen und Mulden des Nordwest- bis Südostsektors reicht die geringe Zusatzbelastung aus, um ein Schneebrett auszulösen. Exponierte, abgeblasene Hangzonen gestalten sich oft hart und eisig. Es herrschen zudem sehr schlechte Sichtbedingungen, die das Erkennen der (zum teil auch mit Neuschnee überdeckten) Gefahrenstellen erschweren.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Stürmischer Wind aus Nordwest hat am Sonntag Gipfel und Grate abgeweht und leeseitig neuen Triebschnee gebildet. Zu Beginn der neuen Woche führt ein markanter Wetterwechsel zu einer deutlich milderen Witterungsphase. Mit der Erwärmung beginnt sich die Schneedecke etwas zu setzen, jedoch verliert sie je nach Regeneintrag zunehmend an Stabilität. In höheren, vornehmlich schattseitigen Bereichen sind die Kältereserven der Schneedecke deutlich größer, hier sorgen eingelagerte Schwachschichten in Form von weichem Schnee und Reif weiterhin für eine Störanfälligkeit. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntagabend erreicht eine Warmfront die Ybbstaler Alpen. Bei dichter Bewölkung geraten die Gipfel in Nebel, in der Nacht auf Montag setzt Niederschlag ein, der den ganzen Tag anhält. Die größten Raten treten in den Vormittagsstunden auf. Die Schneefallgrenze liegt in den Morgenstunden bereits um 1000m und steigt tagsüber auf ca. 1500m an. Bei starkem bis stürmischem Nordwestwind steigen die Temperaturen deutlich an und liegen zu Mittag in 2000m bei -1 Grad, in 1.500m um 0 Grad und in 1000m um +2 Grad.&#13;
Am Dienstag bleibt es meist noch trüb und ausgesprochen mild, es kommt aber nur vereinzelt zu unergiebigen Niederschlägen. Der starke Wind flaut langsam ab. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Langsame Abnahme der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1103RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1103RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit einsetzendem Regen, rasch ansteigende Schneefallgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nassschneeproblem durch Regen und Erwärmung - maßige Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Türnitzer Alpen steigt mit Regen die Gefahr von kleinen bis mittelgroßen spontanen Nassschneeslawinen aus steilen Hangzonen an. Die Durchfeuchtung kann an sehr steilen Grashängen auch zu Gleitschneeabgängen führen. In höheren Lagen sind zudem Triebschneeablagerungen zu beachten. Hinter Geländekanten sowie in steilen Rinnen und Mulden des Nordwest- bis Südostsektors können durch einzelne Alpinisten Schneebretter ausgelöst werden. Es herrschen zudem sehr schlechte Sichtbedingungen, die das Erkennen Gefahrenstellen erschweren.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Stürmischer Wind aus Nordwest hat am Sonntag Gipfel und Grate abgeweht und leeseitig neuen Triebschnee gebildet. Zu Beginn der neuen Woche führt ein markanter Wetterwechsel zu einer deutlich milderen Witterungsphase. Mit der Erwärmung beginnt sich die Schneedecke etwas zu setzen, jedoch verliert sie je nach Regeneintrag zunehmend an Stabilität. In höheren, vornehmlich schattseitigen Bereichen sind die Kältereserven der Schneedecke deutlich größer, hier sorgen eingelagerte Schwachschichten in Form von weichem Schnee und Reif noch für eine Störanfälligkeit. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntagabend erreicht eine Warmfront die Türnitzer Alpen. Bei dichter Bewölkung geraten die Gipfel in Nebel, in der Nacht auf Montag setzt Niederschlag ein, der den ganzen Tag anhält. Die größten Mengen fallen am Vormittag. Die Schneefallgrenze liegt in den Morgenstunden bereits um 1000m und steigt tagsüber auf ca. 1500m an. Bei starkem bis stürmischem Nordwestwind steigen die Temperaturen deutlich an und liegen zu Mittag in 1500m um 0 Grad und in 1000m um +2 Grad.&#13;
Auch der Dienstag bleibt noch trüb und ausgesprochen mild, der starke Wind flaut langsam ab. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr nimmt ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1103RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1103RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1300Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1300Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee bleibt das Hauptproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>&#13;
Im Gippel-Göller-Gebiet bis hin zur Rax-Schneeberg-Gruppe besteht in höheren Lagen erhebliche Lawinengefahr. Anhaltend stürmischer Wind aus Nordwest hat am Wochenende für frische Verfrachtungen gesorgt. Speziell hinter Geländekanten sowie in steilen Rinnen und Mulden der Expositionen Nordwest über Ost bis Süd reicht die geringe Zusatzbelastung aus, um ein Schneebrett auszulösen. Dies auch in lichten Waldbereichen. Frisch entstandene Wechten sind instabil. Exponierte, abgeblasene Hangzonen gestalten sich oft hart und eisig. Mit der Erwärmung beginnt sich die Schneedecke zu setzten. Bei größerem Regeneintrag (mitunter im Gippel-Göller Gebiet) können sich aus steilen Hangzonen kleinere spontane Lawinen lösen. &#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Stürmischer Wind aus Nordwest hat am Sonntag Gipfel und Grate abgeweht und leeseitig bis in tiefere Lagen neuen Triebschnee gebildet. Zu Beginn der neuen Woche führt ein markanter Wetterwechsel zu einer deutlich milderen Witterungsphase. Mit der Erwärmung beginnt sich die Schneedecke etwas zu setzen. Bei größerem Regeneintrag verliert die Schneedecke an Stabilität. In höheren, vornehmlich schattseitigen Bereichen sind die Kältereserven der Schneedecke deutlich größer, hier sorgen eingelagerte Schwachschichten in Form von weichem Schnee und Reif weiterhin für eine Störanfälligkeit. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntagabend erreicht die Niederösterreichischen Alpen eine Warmfront. Bei dichter Bewölkung geraten die Gipfel in Nebel, in der Nacht auf Montag setzt Niederschlag ein, in den östlichen Gebirgsgruppen bleiben den Mengen aber gering. Die Schneefallgrenze liegt in den Morgenstunden bereits um 1000m und steigt tagsüber auf ca. 1500m an. Bei starkem bis stürmischem Nordwestwind steigen die Temperaturen deutlich an und liegen zu Mittag in 2000m um -1 Grad und in 1000m um +2 Grad.&#13;
Auch der Dienstag bleibt anfangs noch trüb und ausgesprochen mild, der starke Wind flaut langsam ab. Im Laufe des Vormittags lockern die Wolken aber etwas auf.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Schneebrettgefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1103RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1103RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gutensteiner Alpen besteht überwiegend geringe Lawinengefahr. Mit der Erwärmung kann sich die Schneedecke etwas setzen. In Gegenden mit größeren Regenmengen kann es zu nassen Rutschen aus steilen Böschungen kommen,</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Stürmischer Wind aus Nordwest hat am Sonntag die Schneedecke bearbeitet. Mit der Erwärmung in der Nacht auf Montag beginnt sich die Schneedecke zu setzen, je nach Regeneintrag kann sie zunehmend an Stabilität verlieren.  &#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntagabend erreicht die Niederösterreichischen Alpen eine Warmfront  Bei dichter Bewölkung geraten die Gipfel in Nebel, in der Nacht auf Montag setzt etwas Niederschlag ein. Die Schneefallgrenze liegt in den Morgenstunden bereits um 1000m und steigt tagsüber auf ca. 1500m an. Bei starkem Nordwestwind steigen die Temperaturen deutlich an und liegen zu Mittag in 1000m um +2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr bleibt gering.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1103RGR5">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1103RGR5">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Deutliche Erwärmung, störanfälliger Triebschnee vor allem noch schattseitig!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit der Erwärmung gehen die Gefahrenstellen durch störanfälligen Triebschnee sonnseitig etwas zurück, schattseitig bleiben sie –zumindest in höheren Lagen – vorerst noch bestehen. Es herrschen schlechte Sichtbedingungen, die das Erkennen der Gefahrenstellen erschweren.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Stürmischer Wind aus Nordwest hat am Sonntag Kämme abgeweht und leeseitig neuen Triebschnee gebildet. Zu Beginn der neuen Woche führt ein markanter Wetterwechsel zu einer deutlich milderen Witterungsphase. Mit der Erwärmung beginnt sich die Schneedecke etwas zu setzen. In höheren, vornehmlich schattseitigen Bereichen sind die Kältereserven der Schneedecke deutlich größer, hier sorgen eingelagerte Schwachschichten in Form von weichem Schnee und Reif noch für eine Störanfälligkeit. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntagabend erreicht die Niederösterreichischen Alpen eine Warmfront. Bei dichter Bewölkung geraten die Gipfel in Nebel, in der Nacht auf Montag setzt mitunter unergiebiger Niederschlag ein. Die Schneefallgrenze liegt in den Morgenstunden bereits um 1000m und steigt tagsüber auf ca. 1500m an. Bei starkem bis stürmischem Nordwestwind steigen die Temperaturen deutlich an und liegen zu Mittag in 1500m um 0 Grad und in 1000m um +2 Grad.&#13;
Auch der Dienstag bleibt anfangs noch trüb und ausgesprochen mild, der starke Wind flaut langsam ab. Im Laufe des Vormittags lockern die Wolken aber auf und es scheint dann öfters die Sonne.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
