<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID206RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID206RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>sehr leicht auslösbar</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Hohe Auslösewahrscheinlichkeit von Schneebrettern! Erhebliche Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Vom Dachstein über die Niederen Tauern bis zur Rax herrscht erhebliche Lawinengefahr durch frischen Triebschnee, der sehr schlecht mit dem Schneedeckenfundament verbunden ist. Gefahrenstellen finden sich nicht nur kammnah, sondern auch kammfern bis in bewaldete Bereiche hinab und generell in den Einfahrten zu Rinnen und Mulden und hinter Geländekanten.  Besonders betroffen sind die Expositionen Nord über Ost bis Süd. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist schon durch geringe Zusatzbelastung wahrscheinlich. Die Lawine kann bis zum schwachen Fundament durchschlagen, daher sind atypische große Lawinen möglich. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sollten als Gefahrenzeichen wahrgenommen werden!  Gefahrenstellen sind nicht immer einfach erkennbar, da lockerer Neuschnee vielerorts den Triebschnee überdeckt. Vorsicht vor frischen Wechten, die sind instabil! Spontane Lawinen können zudem nicht ausgeschlossen werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>&#13;
Triebschnee ist auf ein geschwächtes Schneedeckenfundament gefallen (kantige Kristalle, Schwimmschnee). Teilweise sorgt Oberflächenreif für eine zusätzliche Schwachschicht zwischen Alt- und Neuschnee. In den letzten 24 Stunden sind zwischen 20 und 40cm Neuschnee gefallen. Der Neuschnee wurde stark in die Ost- und Südsektoren verfrachtet, beinhaltet Graupelanteile und seine Verbindung mit dem Untergrund ist sehr schlecht. Auch innerhalb der frischen Triebschneeauflage existieren Schwachschichten.&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag beginnt es an der Alpennordseite im Tagesverlauf zu schneien. Große Niederschlagsmengen werden nicht erwartet. Der Wind weht stark bis stürmisch aus Nordwest. Zudem ist es in 2000m bitter kalt. Er werden -13 Grad erwartet.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Montag ist wieder mit mehr Schnee und Wind zu rechnen. Die Lawinengefahr steigt an.  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID206RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID206RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneeproblem. Mäßige Lawinengefahr.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Baumgrenze herrscht in den Gurk- und Seetaler Alpen mäßige Lawinengefahr. Frischer, gering mächtiger Triebschnee ist nicht gut mit dem Schneedeckenfundament verbunden. Gefahrenstellen sind eher kleinräumig vorhanden, finden sich aber nicht nur kammnah, sondern auch kammfern bis in bewaldete Bereiche hinab und generell in den Einfahrten zu Rinnen und Mulden. Besonders betroffen sind die Expositionen Ost und Süd. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist schon durch geringe Zusatzbelastung möglich, es sind aber nur kleine und mittelgroße Lawinen zu erwarten. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee der letzten Woche ist auf eine Oberflächenreifschicht oder durch eine aufbauende Umwandung geschwächte Schneeschicht gefallen. Das Schneedeckenfundament ist grundsätzlich stabil.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In den Gurk- und Seetaler Alpen zeigt sich am Vormittag noch meist die Sonne. Die Wolken werden im Tagesverlauf mehr. Die Temperaturen in 2000m liegen bei -12 Grad. Der Wind weht lebhaft aus Nordwest. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Montag gibt es ein paar Schneeflocken. Der Wind weht kräftig. Die Lawinengefahr steigt etwas an. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID206RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID206RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee – mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Von der Koralpe über das Grazer Bergland bis zum Wechsel herrscht oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr. Frischer Triebschnee liegt im Ost- und Südsektor im kammnahen Gelände. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist schon durch geringe Zusatzbelastung (einzelne Skifahrer) möglich und die Lawinen können mittlere Ausmaße (Lawinengröße 2) annehmen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Triebschnee lagerte sich auf ein durch aufbauende Umwandung geschwächtes Schneedeckenfundament mit weichen Schichten aus kantigen Kristallen ab. Nur in den schneereicheren Gebieten ganz im Süden ist das Fundament großteils stabil. Verbreitet sorgt Oberflächenreif für eine Schwachschicht zwischen Alt- und Neuschnee. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Es gibt einen Mix aus Sonne und Wolken. Der Wind weht stark aus Nordwest und die Temperaturen bleiben mit -14 Grad in 2000m tief winterlich. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Montag schneit es ein wenig. Der Wind bleibt stark. In 1500m werden -10 Grad erwartet. An der Lawinengefahr ändert sich wenig. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
