<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID797RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-06T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID797RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-06T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Starker Wind! Frischer Triebschnee! Schlechte Sicht.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr. Der kalte neue Triebschnee ist leicht durch Tourengeher auslösbar. Besonders betroffen sind die Ost- und Südexpostionen, speziell hinter Geländekanten. In den mittleren Lagen sind nasse Rutsche möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit der Kaltfront sind 20cm kalter Neuschnee gefallen. Dieser Neuschnee wurde durch den Wind bearbeitet und im Lee liegt deutlich mehr Triebschnee. Die Verbindung des kalten Neu- bzw. Triebschnees ist in den Hochlagen  nicht ausreichend. In den mittleren Lagen ist der Schnee feucht. &#13;
&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die westlichen Berggipfel stecken bis zum Abend in dichten Wolken aus denen es anhaltend und zum Teil kräftig schneit. Es schneit auch weiter im Osten. Allerdings legt hier der Niederschlag zeitweise Pausen ein und die Sonne zeigt sich. Dazu weht lebhafter bis starker Wind aus Nordwest bis Nord. In 1500m Seehöhe liegen die Temperaturen um minus 7 Grad, gefühlt ist es mit dem Nordwind aber deutlich kälter.&#13;
Donnerstag:&#13;
Während der Vormittagsstunden schneit es über den Berggipfeln Niederösterreichs vor allem im Westen noch zeitweise. Nachmittags nimmt die Schauerneigung allerdings ab, das Wetter beruhigt sich und die Sonne zeigt sich immer öfters. Dazu weht teilweise lebhafter bis starker Wind aus Nordwest bis Nord. In 1500m Seehöhe Temperaturen um minus 5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In den Hochlagen bleibt die Triebschneesituation erhalten. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID797RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-06T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID797RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-06T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr - Neuschnee.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht geringe Lawinengefahr. In den Gipfelregionen sind auf kleinräumige frische Triebschneeablagerungen zu achten. Besonders betroffen sind die Expositionen Süd und Ost. Hier können Rutsche durch einen Alpinisten ausgelöst werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit dem Temperaturrückgang entspannt sich die Nassschneesituation. Der Neuschnee (10 bis 15cm) lagerte sich auf einer feuchten Altschneedecke ab. In den mittleren Lagen ist die Verbindung der genannten Schichten gut. In den Gipfellagen ist der Schnee kalt und kann sich nicht so gut mit der Altschneedecke verbinden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die westlichen Berggipfel stecken bis zum Abend in dichten Wolken aus&#13;
 denen es anhaltend und zum Teil kräftig schneit. Es schneit auch weiter&#13;
 im Osten. Allerdings legt hier der Niederschlag zeitweise Pausen &#13;
ein und die Sonne zeigt sich. Dazu weht lebhafter bis starker Wind aus &#13;
Nordwest bis Nord. In 1500m Seehöhe liegen die Temperaturen um minus 7 &#13;
Grad, gefühlt ist es mit dem Nordwind aber deutlich kälter.&#13;
Donnerstag:&#13;
Während der Vormittagsstunden schneit es über den Berggipfeln &#13;
Niederösterreichs vor allem im Westen noch zeitweise. Nachmittags nimmt die&#13;
 Schauerneigung allerdings ab, das Wetter beruhigt sich und die Sonne &#13;
zeigt sich immer öfters. Dazu weht teilweise lebhafter bis starker Wind &#13;
aus Nordwest bis Nord. In 1500m Seehöhe Temperaturen um minus 5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Ein Anstieg der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
