<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID804RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-07T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID804RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-08T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr oberhalb der Baumgrenze durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefahrenstellen haben zugenommen, es gilt, den laufend entstehenden, sehr spröden Triebschnee in den Hochlagen zu beachten. Dieser bildet sich mit dem stürmischen Wind vor allem ost- bis südseitig. Auch in anderen Hangrichtungen ist  der windbeeinflusste Schnee mehr geworden, insbesondere hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden. Die Gefahrenstellen treten dabei vorerst eher kleinräumig auf. In den abgeschatteten Hochlagen besteht außerdem noch ein Altschneeproblem.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf ein sonnseitig bereits bis in die Hochlagen feucht gewordenes, schattseitig hingegen noch mit geringen Kältereserven versehenes Schneefundament fällt seit dem Abend des Ostermontags immer wieder Neuschnee. Während der stürmische Wind Gipfel, Grate und Plateaus abweht, kommt es an windabgewandten Hangzonen zu größer werdenden Triebschneeansammlungen. Der kalte Neuschnee bindet zunehmend schlecht auf der Altschneeoberfläche, die sich inzwischen zu einer Eiskruste umgewandelt hat. Im neuen Triebschnee sind Schwachschichten entstanden – etwa in Form weicherer Schneeeinlagen oder Graupelschichten.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit einer stürmischen Nordwestströmung gelangen vorübergehend feuchtere und weiterhin noch recht kalte, polare Luftmassen gegen die Ostalpen. Bei stürmischem Nordwestwind intensivieren sich die Schneefälle in der Nacht auf Donnerstag. Bis Donnerstagmittag klingen die Niederschläge langsam ab, am Nachmittag lockern die Wolken dann ganz auf und auch der Wind lässt etwas nach. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m -10 Grad und in 1.500m -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Bis Freitag dreht die Höhenströmung auf Südwest, damit gelangen deutlich mildere Luftmassen zu uns! Damit sollte sich der Schnee zumindest sonnseitig rasch setzen, aus dem schroffigen Gelände ist dann mit kleinen bis mittelgroße Lockerschneelawinen zu rechnen. Die Lawinengefahr nimmt langsam wieder ab!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID804RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-07T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID804RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-08T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr durch ganz vereinzelte Triebschneelinsen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit der nachhaltigen Abkühlung sind Nassschneelawinen kein Thema mehr. Die Bildung von frischem Triebschnee kann zwar nicht ganz ausgeschlossen werden, die Gefahrenstellen mit geringen Anrisshöhen treten wenn überhaupt aber nur ganz vereinzelt auf, etwa hinter Geländekanten oder im Windlee von Kämmen und Graten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>&#13;
Mit der sehr kalten Luftmasse hat die feuchte, in tieferen Lagen nasse Schneedecke wieder an Festigkeit gewonnen. Die Schneeoberflächen sind verharscht, darauf hat sich relativ gut bindend  eine dünne Neuschneeschicht abgelagert. Die Triebschneebildung hält sich wegen dem meist recht geringen Neuschneezuwachs aber in Grenzen.&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Mit einer stürmischen Nordwestströmung gelangen weiterhin nur mäßig feuchte, aber noch kalte polare Luftmassen gegen die Ostalpen.  Bei starkem Nordwestwind können in der Nacht auf Donnerstag zeitweise kurze Schneeschauer auch die Seetaler Alpen sowie das Randgebirge erreichen. Am Vormittag lockern die Wolken auf und bis Mittag scheint dann überall die Sonne. Auch der Wind lässt dann deutlich nach und die Temperaturen steigen leicht an. Sie erreichen bis zum Nachmittag in 2.000m -6 Grad und in 1.500m -1 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>&#13;
Dieses unwirtliche Bergwetter hält zumindest bis Donnerstag an. An der Lawinengefahr ändert sich mangels weiteren Schneenachschubs wenig.&#13;
Bis Freitag dreht die Höhenströmung auf Südwest, damit gelangen deutlich mildere Luftmassen zu uns! An der Lawinengefahr ändert sich wenig.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID804RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-07T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID804RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-07T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-08T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Oberhalb der Baumgrenze mäßige Schneebrettgefahr durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit der nachhaltigen Abkühlung sind Nassschneelawinen auch in den schneereicheren Gebieten der Gurktaler Alpen kein Thema mehr. Die Bildung von frischem Triebschnee kann nicht mehr ausgeschlossen werden, die Gefahrenstellen treten vereinzelt auf, etwa hinter Geländekanten oder im Windlee von Kämmen und Graten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>&#13;
Mit der sehr kalten Luftmasse hat die feuchte, in tieferen Lagen nasse Schneedecke wieder an Festigkeit gewonnen. Die Schneeoberflächen sind verharscht, darauf kann sich mit dem Übergreifen der Schneefälle über den Tauernhauptkamm vor allem in der Nacht auf Donnerstag frischer Triebschnee bilden. Schwachschichten können dabei in Form von weicheren Schneeschichten oder Graupeleinlagerungen entstehen.&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Mit einer stürmischen Nordwestströmung gelangen weiterhin nur mäßig feuchte, aber noch kalte polare Luftmassen gegen die Ostalpen.  Bei starkem Nordwestwind können in der Nacht auf Donnerstag Niederschläge auch die Südseite der Schladminger Tauern sowie die Nockberge erreichen. Am Vormittag lockern die Wolken auf und bis Mittag scheint dann überall die Sonne. Auch der Wind lässt dann deutlich nach und die Temperaturen steigen leicht an. Sie erreichen bis zum Nachmittag in 2.000m -6 Grad und in 1.500m -1 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>&#13;
Dieses unwirtliche Bergwetter hält zumindest bis Donnerstag an. An der Lawinengefahr ändert sich mangels weiteren Schneenachschubs wenig.&#13;
Bis Freitag dreht die Höhenströmung auf Südwest, damit gelangen deutlich mildere Luftmassen zu uns! Die Lawinengefahr geht wieder zurück.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
