<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1043RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1043RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>vereinzelt kammnaher Triebschnee, kleinräumig</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Lockerer Pulverschnee, kammnah kleinräumiger Triebschnee möglich</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist bis knapp über die Waldgrenze GERING, darüber MÄSSIG.&#13;
Potenzielle Gefahrenpunkte konzentrieren sich auf kammnahe Steilbereiche der Richtungen (N-O-S). Dort kann man an einigen Stellen frische Triebschneepakte auslösen. Bereits das Gewicht einer Person kann zur Auslösung ausreichen. Die Gefahrenbereiche sind kleinräumig und begrenzt, die potenziellen Schneebrettlawinen sind klein bis mittelgroß.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neuschnee um 20 bis 30 cm - lockern und sehr kalt – liegt auf einer relativ kompakten Altschneedecke, die zumeist keine ausgeprägten und relevanten Schwachschichten hat. Durch kurze Windphasen können in den oberen Bereichen weiche Triebschneepakete eingebettet sind, die auf dem lockeren und kalten Schnee liegen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Berge stecken am Montag oft in Wolken und es kann ab und zu noch unbedeutend schneien. Am Nachmittag beginnen die Wolken zaghaft aufzulockern, ein bisschen kommt die Sonne durch. Ab ca. 2000 m Seehöhe weht zweitweise mäßiger Nordwestwind (um 20 bis 30 km). In 1500 m -3 Grad, in 2000m -10 Grad&#13;
Am Dienstag ziehen dichte Wolken mit etwas Schneefall durch (um 5 cm). Ober der Waldgrenze weht West- bis Nordwestwind in Verfrachtungsstärke. Weiterhin sehr kalt</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der etwas stärkere Wind in der Höhe lässt die Schneebrettgefahr am Dienstag etwas ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1043RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1043RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnaher Triebschnee, leicht auslösbar, potenzielle Lawinen sind klein bis fast groß</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Lockerer Neuschnee und kammnahe Triebschneepakte</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist bis knapp über die Waldgrenze GERING, ab ca. 1900m aufwärts je nach Windeinfluss ERHEBLICH.&#13;
Gefahrenmomente konzentrieren sich auf kammnahe Steilbereiche der Richtungen (N-O-SW). Dort kann man frische Triebschneepakte auslösen. Die Gefahrenstellen werden mit zunehmender Höhe und Windeinfluss mehr. Bereits das Gewicht einer Person kann zur Auslösung ausreichen. Kleine bis einzelne, fast große Schneebretter sind möglich. Die Triebschneepakete können auch von ruhigem Neuschnee überschneit sein.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neuschnee von 30 bis 40 cm - lockern und sehr kalt – liegt auf einer relativ kompakten Altschneedecke, die im klassischen Dezember-Skitourengelände zumeist keine ausgeprägten und relevanten Schwachschichten hat. Ein potenzielles Altschneeproblem gibt es in den Hochlagen im Nordsektor oberhalb von etwa 2200 m (Hochkönig, Steinberge). Durch den Wind in den oberen Bereichen bilden sich weiche Triebschneepakete, die auf dem lockeren und kalten Schnee liegen und leicht auslösbar sind.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Berge stecken am Montag oft in Wolken und es kann ab und zu noch unbedeutend schneien. Am Nachmittag beginnen die Wolken zaghaft aufzulockern, ein bisschen kommt die Sonne durch. Ab ca. 2000 m Seehöhe weht kalter Nordwestwind (um 30 km/h). In 2000 m -10 Grad, in 3000 m -16 Grad.&#13;
Am Dienstag ziehen dichte Wolken mit etwas Schneefall durch (um 5 cm). Ober der Waldgrenze weht West- bis Nordwestwind in Verfrachtungsstärke. Weiterhin sehr kalt</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der etwas stärkere Wind in der Höhe lässt die Schneebrettgefahr am Dienstag etwas ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1043RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1043RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, kammfern, hinter Geländekanten, im Waldrandbereich</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin, beginnend ab ca. 2200 m aufwärts</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Unverändert heikel! Viele Triebschneepakete im freien Gelände</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Zurückhaltung ist weiterhin angesagt! Der starke Wind und das versteckte Altschneeproblem mit zunehmender Höhe sorgen für zahlreiche Gefahrenstellen, die teilweise schon durch den Impuls einer Person auslösbar sein können. Die Lawinengefahr ist ERHEBLICH ab der Waldgrenze aufwärts.&#13;
Vorsicht und Zurückhaltung gilt eigentlich in allen Richtungen, besonders heikel sind aber die Richtungen (NO-S-SW). Die ausgelösten Schneebretter können groß werden. Durch abgewehte Geländepartien und der allgemein noch hohen Bodenrauhigkeit im Tourengelände kann man die Gefahrenstellen noch leicht unterschätzen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neuschnee von 30 bis 50 cm - lockern und sehr kalt – liegt auf einer bis rund 2200 m Seehöhe hinauf relativ kompakten Altschneedecke. Der starke Wind bildet teils umfangreiche Triebschneepakete, die auf lockeren und kalten Schnee liegen und leicht auslösbar sind.&#13;
In Höhen ab ca. 2200 m aufwärts gibt es zumindest im erweiterten Nordsektor unter dem Harschdeckel von Mitte November eine dünne Sollbruchstelle (Altschneeproblem), die relevant ist.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Berge stecken am Montag bis direkt zum Alpenhauptkamm in Wolken und es scheint unbedeutend. Am Nachmittag beginnen die Wolken vom Pinzgau her aufzulockern. Ganztags sonnig ist es südlich der. Ab ca. 2000 m Seehöhe und in Sattellagen am Alpenhauptkamm weht eisiger Nordwestwind (um 40 bis 60 km/h). In 2000 m -10 Grad, in 3000 m -16 Grad.&#13;
Am Dienstag ziehen dichte Wolken mit etwas Schneefall durch (bis 5 cm). Ober der Waldgrenze weht weiterhin starker West- bis Nordwestwind. Es bleibt sehr kalt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Entspannung. Viele Triebschneepakete im freien Gelände, die relativ leicht auslösbar sind. Erfahrung und Zurückhaltung sind weiter wichtig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1043RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1043RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Frischer Triebschnee, in Rinnen und steilen Leehängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Starker NW-Wind, labiler Triebschnee in Rinnen und Leehängen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist bis zur Waldgrenze eher noch GERING, am Waldrand und darüber aber ERHEBLICH. &#13;
Gefahrenmomente konzentrieren sich auf eingewehte Rinnen, die direkt neben den abgewehten Zonen liegen und auf steile Leebereiche, auch am Waldrand. Betroffen sind insbesondere die Richtungen (NO-O-S-W). Dort kann man den frischen Triebschnee mitunter leicht auslösen. Mittlere und einzelne große Schneebretter sind möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (20 bis 30 cm) wurde und wird durch den Nordwind verfrachtet und in Rinnen und Leehänge abgelegt. Windexponiertes Gelände ist schneearm und abgeblasen. Die teils umfangreiche Triebschneepakete liegen auf lockeren und kalten Schnee und sind teilweise leicht auslösbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag ist es sonnig, aber auch sehr windig. Der eisiger Nordwestwind erreicht 40 bis 60 km/h. In 2000 m -10 Grad, in 3000 m -16 Grad.&#13;
Am Dienstag ziehen dichte Wolken durch. Ober der Waldgrenze weht weiterhin starker Nordwestwind. Es bleibt kalt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Eingewehte Leehänge und Rinnen bleiben heikel.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
