<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID878RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-16T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID878RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>ältere kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>diffuse Strahlung</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In hohen Lagen bestehen stellenweise noch Gefahrenstellen in Form von Triebschneeansammlungen. Diese befinden sich im kammnahen Gelände, sowie in Rinnen und Mulden der Expositionen Nord bis Südost, hier können Schneebrettlawinen meist bei großer, mitunter  noch bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Aus steilem, felsdurchsetztem Gelände sind spontane Abgänge möglich. Zudem können sich aus steilen Wiesenböden Gleitschneerutsche lösen.&#13;
&#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Neuschneemengen der letzten Tage konnten sich weiter setzen. Oft wechseln abgeblasene mit eingewehten Bereichen auf engem Raum. Vereinzelte ältere Triebschneeansammlungen liegen auf einer kompakten Altschneedecke. Schwachschichten (lockere Einlagerungen) befinden sich vornehmlich innerhalb der Schneeauflage, nur vereinzelt im Übergang zum Altschnee. Über Nacht bildet sich eine unterschiedlich mächtige Kruste bzw. Oberflächenreif. Der Schnee gestaltet sich zunehmend schwer, nur vereinzelt ist sie noch locker. Trotz Bewölkung führt die kräftige diffuse Strahlung weiter zur Setzung der Schneedecke, in tieferen Lagen wird die Auflage weiter angefeuchtet. Ein durch die Bodenwärme entstandener Schmierfilm fördert die Gleitaktivität.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer oft klaren Nacht ziehen am Samstag von Nordosten rasch zum Teil tiefere Wolken auf, die sich den ganzen Tag über halten. Es bleibt weitgehend niederschlagsfrei, nur vereinzelt können im Norden auf den Bergen ein paar Schneeflocken fallen. Der Nordwestwind bleibt meist schwach bis mäßig. Die Mittagstemperaturen liegen in 2000m um -6 Grad, in 1500m um -2 Grad.&#13;
&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Trübes Bergwetter auch am Sonntag, an der Lawinensituation ändert sich vorerst wenig.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID878RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-16T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID878RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-16T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-04-17T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>ältere, kammnahe Triebschneelinsen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In hohen Lagen bestehen vereinzelt noch Gefahrenstellen in Form von älteren Triebschneeansammlungen. Diese befinden sich im kammnahen Gelände sowie in Rinnen und Mulden der Expositionen Nord bis Ost, hier können mitunter kleine Schneebrettlawinen bei großer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Aus steilem, felsdurchsetztem Gelände sind spontane Abgänge möglich. &#13;
&#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Neuschneemengen der letzten Tage konnten sich weiter setzen. Oft wechseln abgeblasene mit eingewehten Bereichen auf engem Raum.Vereinzelte ältere Triebschneeansammlungen liegen auf einer kompakten Altschneedecke. Schwachschichten (lockere Einlagerungen) befinden sich vornehmlich innerhalb der Schneeauflage, nur vereinzelt im Übergang zum Altschnee. Über Nacht bildet sich eine unterschiedlich mächtige Kruste bzw. Oberflächenreif. Die Schneeauflage gestaltet sich zunehmend schwer, nur vereinzelt ist sie noch locker. Trotz Bewölkung führt die kräftige diffuse Strahlung weiter zur Setzung der Schneedecke, in tieferen Lagen wird die Auflage weiter angefeuchtet. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer oft klaren Nacht ziehen am Samstag von Nordosten rasch zum Teil tiefere Wolken auf, die sich den ganzen Tag über halten. Es bleibt weitgehend niederschlagsfrei. Der Nordwestwind bleibt meist schwach bis mäßig. Die Mittagstemperaturen liegen zwischen Turracher Höhe und Gleinalpe in 2000m um -3 Grad, in 1500m um +1 Grad, Richtung Wechsel um ca. 3 Grad darunter.&#13;
&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Trübes Bergwetter auch am Sonntag, an der Lawinensituation ändert sich vorerst wenig.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
