<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID680RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID680RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah und kammfern, auch am Waldrand</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>zunehmende Gleitschneeaktivität</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Eingewehte Zonen meiden</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist MÄßIG. An einigen Steilhängen ist eine Auslösung des letzten Triebschnees teilweise noch bei geringer Zusatzbelastung möglich. Betroffen sind kammnahes und kammfernes Steilgelände, insbesondere in Nordost über Ost und Süd bis West schauenden Hänge sowie Rinnen aller Richtungen. Auch im steilen Waldrandbereich sind bevorzugt Gefahrenstellen möglich.&#13;
Aus extrem steilen, sonnseitigen und wenig strukturierten Hängen sind kleine und mittelgroße Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der ergiebige und umfangreich verfrachtete Neuschnee vom Montag hat sich bei nachlassendem Wind, leicht ansteigenden Temperaturen und diffuser Strahlung am Dienstag leicht setzen können. Diese zumeist kompakten Schichten liegen aber zum Teil auf weichen Schichten und sind mitunter noch störanfällig. Hohe Strahlung und deutlich mildere Temperaturen sorgen vor allem sonnseitig für eine deutliche Anfeuchtung.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Früh halten sich am Mittwoch zum Teil noch tiefe, hochnebelartige Wolken, die aber rasch auflockern. Ab dem Vormittag dominiert oft ungetrübter Sonnenschein. Der Wind weht nur in exponierten Gipfellagen zum Teil noch mäßig stark mit 30 bis 40 km/h. In 1500 m: zu Mittag um 0 Grad.&#13;
Am Donnerstag gute Sicht und sonnig, wenn auch zeitweise hohe Schleierwolken durchziehen. Ähnliche Temperaturen wie am Mittwoch, die Frostgrenze steigt gegen 2000 m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Störanfälligkeit des Triebschnees geht am Donnerstag weiter zurück, die Gleitschneeaktivität nimmt zu. In tiefen und mittleren Höhenlagen starke Anfeuchtung und zumindest oberflächlicher Festigkeitsverlust, vor allem sonnseitig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID680RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID680RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah, kammfern, auch am Waldrand, störanfällig auf lockerer Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Oberflächlicher Festigkeitsverlust in steilen, stark besonnten Hängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee und spontane Lawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze ERHEBLICH, darunter MÄßIG.&#13;
Hauptproblem ist der Triebschnee vom Montag, der in den Hochlagen in einigen Steilhängen bereits durch das Gewicht einer einzelnen Person als mittelgroßes bis großes Schneebrett auslösbar ist. Die Zahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Höhe zu.  Betroffen sind steile Hänge vor allem im Ost über Süd bis West schauenden Gelände und generell steile Rinnen. Gefahrenstellen gibt es kammnah und kammfern und auch im eingewehten Waldgrenzbereich.&#13;
Spontane Lawinen: Aus hohen und hochalpinen Lagen sind einige mittelgroße und mitunter auch große trockene Schneebretter aus stark eingewehten Süd- und Osthängen möglich. Unterhalb etwa 2000 m einzelne mittelgroße Gleitschneelawinen aus steilen, wenig strukturierten Grasmatten. Nasse Lockerschneelawinen (klein bis mittelgroß) aus dem felsdurchsetzten, stark besonnten Steilgelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der ergiebige und umfangreich verfrachtete Neuschnee vom Montag hat sich bei nachlassendem Wind, leicht ansteigenden Temperaturen und diffuser Strahlung am Dienstag leicht setzen können, die Einsinktiefen liegen aber in den Hochlagen vielfach immer noch im Bereich beachtlicher 40 bis 60 cm. Der gebundene Triebschnee liegt zum Teil auf weichen Schichten und ist noch störanfällig. Hohe Strahlung und deutlich mildere Temperaturen als zuletzt sorgen bis in Höhen um 2000 m vor allem sonnseitig für eine deutliche Anfeuchtung und einen oberflächlichen Festigkeitsverlust.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Früh halten sich am Mittwoch zum Teil noch tiefe, hochnebelartige Wolken, die aber rasch auflockern. Ab dem Vormittag dominiert oft ungetrübter Sonnenschein. Der Wind weht nur in exponierten Gipfellagen zum Teil noch mäßig stark. In den Hochlagen der Tauern weht der Nordwestwind noch mit 40 bis 60 km/h. In 2000 m zu Mittag um -2 Grad, in 3000 m um -7 Grad.&#13;
Am Donnerstag gute Sicht und sonnig, wenn auch zeitweise hohe Schleierwolken durchziehen. Ähnliche Temperaturen wie am Mittwoch, die Frostgrenze steigt gegen 2000 m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Störanfälligkeit des Triebschnees geht am Donnerstag weiter zurück, die Gleitschneeaktivität nimmt zu. In tiefen und mittleren Höhenlagen starke Anfeuchtung und zumindest oberflächlicher Festigkeitsverlust, vor allem sonnseitig vermehrt nasse Lockerschneelawinen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID680RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-03-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID680RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-03-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-03-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>in Rinnen und Leehängen, direkt neben den harten Flächen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee direkt neben den harten, abgewehten Flächen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von etwa 1800 m MÄßIG, darunter GERING.&#13;
Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist an einigen Stellen insbesondere bei großer Zusatzbelastung möglich. Betroffen sind steile Rinnen sowie kammnahe und auch kammferne steile Leehänge vermehrt im Ost über Süd bis West schauenden Gelände. Potenzielle Schneebrettlawinen sind klein bis mittelgroß. Gefahrenstellen liegen direkt neben den abgewehten und harten Flächen und sind gut zu erkennen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee der letzten Tage wurde in den Hochlagen mit Wind aus nördlicher Richtung verfrachtet. Von der Waldgrenze aufwärts gibt es unterschiedlich kompakte Triebschneepakete in den Rinnen und auf den windabgewandten Seiten. Exponiertes Gelände ist abgeblasen und hart. Die Altschneedecke darunter ist insgesamt stabil.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch dominieren von Beginn an ungetrübter Sonnenschein und beste Fernsicht. Der Nordwestwind weht allerdings mit 40 bis 60 km/h. In 2000 m: zu Mittag um -1 Grad.&#13;
Am Donnerstag gute Sicht und sonnig, wenn auch zeitweise hohe Schleierwolken durchziehen. Ähnliche Temperaturen wie am Mittwoch, die Frostgrenze steigt gegen 2000 m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Störanfälligkeit der Triebschnees geht in den kommenden Tagen weiter zurück, der tageszeitliche Festigkeitsverlust aus stark besonntem Steilgelände rückt in den Vordergrund.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
