<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID202RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-15T17:16:38+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID202RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-15T17:16:38+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-16T18:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr durch störanfälligen Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht erhebliche Lawinengefahr. Es muss vor allem der Triebschnee beachtet werden, der sich durch die laufenden Schneezuwächse bei stürmischen Bedingungen gebildet hat. Die Verbindung zur Unterlage ist denkbar ungünstig und die Auflage entsprechend störanfällig. Eine Schneebrettauslösung kann bereits durch die geringe Zusatzbelastung eines einzelnen Tourengehers erfolgen. Gefahrenstellen befinden sich vorwiegend in den Expositionen Nord über Ost bis Süd, hinter Geländeübergängen sowie in Rinnen oder Mulden, insbesondere in deren Einfahrtsbereichen. Durch den Sturm sind neben kammnahen auch kammferne Geländezonen und selbst Waldbereiche von störanfälligen Verfrachtungen betroffen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In dieser Woche fiel in mehreren Etappen ergiebiger Neuschnee, die (zwangsläufig auch windbeeinflussten) Schneepegel verzeichneten Zuwächse bis etwa 60cm. In den Nachtstunden können nochmals bis etwa 10cm Neuschnee hinzukommen. Durch den Sturm bildete sich Triebschnee, der Reif, weiche Schichten, Graupel, ältere Verfrachtungen oder kantig umgewandelten Altschnee überdeckt und schlecht bindet. Aufgrund der massiven Windeinwirkung wechseln abgeblasene und triebschneebeladene, stark eingewehte Bereiche, deren Störanfälligkeit nicht unterschätzt werden sollte, auf engem Raum. Durch die ausgeprägte Windeinwirkung sind nicht nur die Hochlagen sondern auch Waldbereiche, deren Ränder, Lichtungen oder Schläge von Verfrachtungen betroffen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die nächtlichen Schneefälle legen ab den Morgenstunden Pausen ein und in der Folge schneit es tagsüber nur noch unergiebig und leicht. Insgesamt überwiegen dichte und tiefe Wolken, seltene Auflockerungen sind am ehesten in den östlichen Gebirgsgruppen möglich. Mit Mittagswerten um -9 Grad in 1000m, -13 Grad in 1500m und -16 Grad in 2000m liegen die Temperaturen auf tiefwinterlichem Niveau. Zudem weht meist stürmischer Wind aus nordwestlichen Richtungen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch der Sonntag verläuft zwar über weite Strecken trüb, jedoch fällt kein nennenswerter Niederschlag. Die Temperaturen bleiben mit -12 Grad in 1500m tiefwinterlich. Diese Kälte konserviert bestehende Gefahrenstellen, durch den Windeinfluss entstehen zudem frische Verfrachtungen, es muss weiterhin der störanfällige Triebschnee beachtet werden.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID202RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-15T17:16:38+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID202RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-15T17:16:38+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-16T18:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch störanfälligen Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht mäßige Lawinengefahr. Es muss vor allem der Triebschnee beachtet werden, der sich durch den laufenden Neuschneezuwachs und aufgrund der stürmischen Bedingungen gebildet hat. Die Verbindung zur Unterlage ist ungünstig und eine Schneebrettauslösung kann bereits durch die geringe Zusatzbelastung eines einzelnen Tourengehers erfolgen. Gefahrenstellen befinden sich überwiegend in den Expositionen Nord über Ost bis Süd, hinter Geländeübergängen sowie in Rinnen und Mulden und deren Einfahrtsbereichen. Selbst Waldbereiche sind derzeit von Verfrachtungen betroffen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In dieser Woche sind in mehreren Etappen bis etwa 30cm Neuschnee gefallen, knappe 10cm können in den Nachtstunden nochmals hinzukommen. Durch die stürmischen Verhältnisse bildete sich Triebschnee, der Reif, weiche Schichten, Graupel, ältere Verfrachtungen oder – wo vorhanden – kantig umgewandelten Altschnee überdeckt und entsprechend störanfällig ist. Durch die ausgeprägte Windeinwirkung sind nicht nur die Hochlagen sondern auch Waldbereiche, deren Ränder, Lichtungen und Schläge von störanfälligen Verfrachtungen betroffen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die nächtlichen Schneefälle legen ab den Morgenstunden Pausen ein und in der Folge schneit es tagsüber nur noch unergiebig und leicht. Insgesamt überwiegen dichte und tiefe Wolken, seltene Auflockerungen sind am ehesten in den östlichen Gebirgsgruppen möglich. Mit Mittagswerten um -9 Grad in 1000m, -13 Grad in 1500m und -16 Grad in 2000m liegen die Temperaturen auf tiefwinterlichem Niveau. Zudem weht meist stürmischer Wind aus nordwestlichen Richtungen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch der Sonntag verläuft zwar über weite Strecken trüb, jedoch fällt kein nennenswerter Niederschlag. Die Temperaturen bleiben mit -12 Grad in 1500m tiefwinterlich. Diese Kälte konserviert bestehende Gefahrenstellen, durch den Windeinfluss entstehen zudem frische Verfrachtungen, es muss weiterhin der störanfällige Triebschnee beachtet werden.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
