<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID168RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID168RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>im Nordsektor</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr in der Steiermark. Gefahrenstellen befinden sich in extrem steilen Schattenhängen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Wenig Änderung der Lawinensituation! Altschneeproblem. Die wenigen Gefahrenstellen befinden in den Schattseiten. Älterer Triebschnee liegt in den Hochlagen in Rinnen und Mulden, dieser kann noch ausgelöst werden! Vorsicht beim Übergang von wenig auf viel Schnee! Teilweise ist der Triebschnee nicht gut erkennbar, da dieser überschneit wurde. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Vom Dachstein bis zur Rax liegt nur wenig Schnee. Die aufbauende Umwandlung schwächt das Schneedeckenfundament. &#13;
In den Niederen Tauern ist die Schneedecke in Gipfelnähe hart. Weiche Schichten (kantige Formen und eingeschneiter Oberflächenreif) bilden derzeit schattseitig die Schwachschichten. Bodennah entsteht eine Schwimmschneeschicht.  &#13;
In den Gurk- und Seetaler Alpen, im Bereich der Koralpe und am Wechsel überdeckt kalter flockiger Pulverschnee ältere Triebschneeansammlungen bzw. weichen Altschnee. In der Schneedecke sind weiche Schichten eingelagert (Oberflächenreif bzw. kantige Formen). Das Schneedeckenfundamt ist stabil. Schattseitig hat sich Oberflächenreif gehalten. &#13;
In allen Gebirgsgruppen konnte sich Oberflächenreif bilden und auch halten. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Auf den Bergen verläuft der Tag oberhalb von rund 1700m oft strahlend sonnig. Darunter muss man jedoch mit Hochnebel rechnen, welcher sich besonders vom Hochschwab bis zur Koralm auch als zäh erweisen kann. Am sonnigsten verläuft der Tag in den westlichen Gebirgsgruppen (z.B. Gurktaler Alpen, Schladminger Tauern). Bei leichtem Nordwest- bis Nordostwind hat es in 2000m um -12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Montag wird sonnig und eine Spur milder. Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
