<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1024RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1024RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In den Hochlagen lokale Gefahrenstellen durch Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Am Freitag entstanden oberhalb der Waldgrenze einige  frische Triebschneeablagerungen, die mit zunehmender Höhe leicht auslösbar sind. Die Hauptgefahrenbereiche betreffen Höhenlagen ab etwa 1.900m der Hangrichtungen Nord über Ost bis Süd.&#13;
Ein weiteres Gefahrenmoment stellen Gleitschneelawinen kleinerer und mittlerer Größe dar. Diese können an steilen Grashängen von selbst abgehen.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den Nordalpen zwischen Dachstein, Totem Gebirge und Ennstaler Alpen sowie an der Nordseite der Schladminger Tauern liegen zurzeit bis zu 80cm Schnee, der seit dem 25.11. gefallen ist. Stürmischer Wind aus unterschiedlichen Richtungen hat Kämme und Grate teilweise abgeweht, kammnahe Hangzonen sowie Rinnen und Mulden wurden mit Triebschnee überzogen bzw. befüllt. Schwachschichten entstanden hier in Form weicherer Schneeeinlagen, die sich während niederschlagsärmeren Windphasen bildeten. Mit dem Wechsel aus kälteren und wärmeren Witterungsphasen konnte sich die Schneedecke gegenüber den Vortagen etwas stabilisieren, oberflächlich bildete sich ein Harschdeckel. Mit den milderen Temperaturen der kommenden Warmfront wird der Schnee wieder angefeuchtet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer teilweise klaren ersten Nachthälfte werden die Wolken im Zuge einer Warmfront Samstagvormittag  dichter und es kann vorerst leicht schneien. Bis Mittag trübt es sich weiter ein und am Nachmittag folgen weitere Niederschläge, die bis auf 1.500m hinauf in Form von Regen fallen werden. Die Temperaturen steigen deutlich an und liegen um die Mittagszeit in 2.000m um den Gefrierpunkt, in 1.500m bei 2 Grad. Dazu weht schwacher bis mäßig starker West- bis Südwestwind.&#13;
Am Sonntag folgt eine Kaltfront mit weiteren Niederschlägen, die von stürmischem Nordwestwind begleitet werden.  Die Temperaturen fallen um etwa 10 Grad und die Schneefallgrenze sinkt dabei rasch wieder bis in Tallagen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der nachhaltigen Abkühlung am Sonntag kann sich der feuchte Schnee wieder festigen. Allerdings kommt es auf der verharschten Schneeoberfläche wieder zu frischer Triebschneebildung. Die Lawinengefahr bleibt daher unverändert.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1024RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1024RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Oberhalb der Baumgrenze lokale Gefahrenstellen durch Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Am Freitag entstanden oberhalb der Waldgrenze einige frische, aber geringmächtige Triebschneeablagerungen, die mit zunehmender Höhe leicht auslösbar sind. Die Hauptgefahrenbereiche betreffen Höhenlagen ab etwa 1.700m der Hangrichtungen Nord über Ost bis Süd.&#13;
Ein weiteres Gefahrenmoment stellen Gleitschneelawinen kleinerer und mittlerer Größe dar. Diese können an steilen Grashängen von selbst abgehen.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Von den Eisenerzer Alpen bis zum Hochschwab sowie in den Seckauer Tauern, Gurktaler Alpen und westlichem Steirischen Randgebirge betragen die Schneehöhen zwischen 40 und 60cm. Stürmischer Wind aus unterschiedlichen Richtungen hat Kämme und Grate teilweise abgeweht, kammnahe Hangzonen sowie Rinnen und Mulden wurden mit Triebschnee überzogen bzw. befüllt. Schwachschichten entstanden hier in Form weicherer Schneeeinlagen, die sich während niederschlagsärmeren Windphasen bildeten. Mit dem Wechsel aus kälteren und wärmeren Witterungsphasen konnte sich die Schneedecke gegenüber den Vortagen etwas stabilisieren, oberflächlich bildete sich ein Harschdeckel. Mit den milderen Temperaturen der kommenden Warmfront wird der Schnee wieder angefeuchtet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer teilweise klaren ersten Nachthälfte werden die Wolken im Zuge einer Warmfront Samstagvormittag  langsam dichter. Nur in den südichen Gebirgsgruppen kann sich die Sonne anfangs noch kurz zeigen. Bis Mittag trübt es sich weiter ein und am Nachmittag folgen unergiebige Niederschläge, wobei die Schneefallgrenze vorübergehend bis auf 1300m ansteigen kann. Auch die Temperaturen steigen deutlich an und liegen um die Mittagszeit in 2.000m um den Gefrierpunkt, in 1.500m bei 2 Grad. Dazu weht schwacher bis mäßig starker West- bis Südwestwind.&#13;
Am Sonntag folgt eine Kaltfront mit weiteren Niederschlägen, die von stürmischem Nordwestwind begleitet werden.  Die Temperaturen fallen um etwa 10 Grad und die Schneefallgrenze sinkt dabei rasch wieder bis in Tallagen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der nachhaltigen Abkühlung am Sonntag kann sich der feuchte Schnee wieder festigen. Allerdings kommt es auf der verharschten Schneeoberfläche wieder zu frischer Triebschneebildung. Die Lawinengefahr bleibt daher unverändert.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1024RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-12-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1024RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-12-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-12-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nassschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In der Region herrscht geringe Lawinengefahr! Lediglich aus steilen Grashängen bzw. aus laubbedeckten Hängen tieferer Lagen können kleine, nasse Rutsche von selbst abgleiten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Im Grazer Bergland, den Mürztaler und Fischbacher Alpen sowie im Wechselgebiet liegenab eine Seehöhe von 1.100m 15-30cm Schnee, der seit dem Wintereinbruch am 25.11. gefallen ist. Kleine Triebschneepakete sind in Hochlagen oberhalb der Baumgrenze nicht ganz auszuschließen. Durch die Erwärmung vom Mittwoch konnte sich die Schneedecke setzen und der Schnee wurde bis ca. 1.400m feucht. Mit der darauffolgenden Abkühlung am Donnerstag hat sich oberflächlich eine gering mächtige Schmelzkruste gebildet auf der am Freitag eine dünne Neuschneeauflage gefallen ist.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer teilweise klaren ersten Nachthälfte werden die Wolken im Zuge einer Warmfront Samstagvormittag  langsam dichter. Bis Mittag trübt es sich weiter ein und am Nachmittag folgen unergiebige Niederschläge, wobei die Schneefallgrenze vorübergehend bis auf 1600m ansteigen kann. Auch die Temperaturen steigen deutlich an und liegen um die Mittagszeit in 1.500m bei +4 Grad, in 1.000m bei +1 Grad. Dazu weht schwacher bis mäßig starker Westwind.&#13;
Am Sonntag folgt eine Kaltfront mit weiteren Niederschlägen, die von stürmischem Nordwestwind begleitet werden.  Die Schneefallgrenze sinkt dabei rasch wieder bis in höhere Tallagen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung in der Gefahrenbeurteilung!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
