<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID211RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-17T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID211RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-17T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-18T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Vom Dachstein über die Niederen Tauern bis zur Rax herrscht weiterhin erhebliche Lawinengefahr durch frischen Triebschnee, der sehr schlecht mit dem Schneedeckenfundament verbunden ist. Besonders betroffen sind die Expositionen Nord über Ost bis Süd. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist schon durch geringe Zusatzbelastung wahrscheinlich. Die Lawine kann bis zum schwachen Fundament durchschlagen, daher sind atypische große Lawinen möglich. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sollten als Gefahrenzeichen wahrgenommen werden! Vorsicht vor frischen Wechten, die sind instabil! Spontane Lawinen der Görße 3 vereinzelt Größe 4 können zudem nicht ausgeschlossen werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schneedeckenaufbau bleibt konserviert. Triebschnee ist auf ein geschwächtes Schneedeckenfundament gefallen (kantige Kristalle, Schwimmschnee). Teilweise sorgt Oberflächenreif für eine zusätzliche Schwachschicht zwischen Neu- und Altschnee. Der Neuschnee von Samstag wurde stark in die Ost- und Südsektoren verfrachtet, beinhaltet Graupelanteile und seine Verbindung mit dem Untergrund ist sehr schlecht. Auch innerhalb der frischen Triebschneeauflage existieren Schwachschichten. Bodennah bildet sich Schwimmschnee aus, der die Stabilität der Schneedecke schwächt. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag schneit es in den Nordstaugebieten häufig. Es werden 40cm am Dachstein bzw. Toten Gebirge, 20 cm in den Niedereren Tauern und 30cm im Hochschwabgebiet erwartet. Dazu weht starker bis stürmischer Nordwestwind. In 2000m werden -10 Grad erwartet.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die erhebliche Lawinengefahr bleibt aufrecht. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID211RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-17T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID211RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-17T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-18T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee – mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Von der Koralpe über das Grazer Bergland bis zum Wechsel herrscht oberhalb der Baumgrenze mäßige Lawinengefahr. Triebschnee liegt im Ost- und Südsektor im kammnahen Gelände. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist meist durch große Zusatzbelastung möglich und die Lawinen können mittlere Ausmaße (Lawinengröße 2) annehmen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Triebschnee lagerte sich auf ein durch aufbauende Umwandung geschwächtes Schneedeckenfundament mit weichen Schichten aus kantigen Kristallen ab. Nur in den schneereicheren Gebieten ganz im Süden ist das Fundament großteils stabil. Verbreitet sorgt Oberflächenreif für eine Schwachschicht zwischen Alt- und Neuschnee. Im Grazer Bergland konnte sich sonnseitig die Schneedecke etwas setzen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Einige unergiebige Schneeschauer greifen durch die starke Nordwestströmung über. Auch über dem Steirischen Randgebirge schneit es zeitweise leicht. Es weht kalter, kräftiger Nordwestwind mit Spitzen zwischen 40 und 70 km/h. In 2000m bei -10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>An der Lawinengefahr ändert sich wenig. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID211RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-01-17T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID211RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-01-17T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-01-18T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneeproblem. Mäßige Lawinengefahr.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gurk- und Seetaler Alpen herrscht mäßige Lawinengefahr. Frischer, gering mächtiger Triebschnee ist nicht gut mit dem Schneedeckenfundament verbunden. Gefahrenstellen sind eher kleinräumig vorhanden, finden sich meist im kammnahen Gelände. Besonders betroffen sind die Expositionen Ost und Süd. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist schon durch geringe Zusatzbelastung möglich, es sind aber nur kleine und mittelgroße Lawinen zu erwarten. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Triebschnee der letzten Woche ist auf eine Oberflächenreifschicht oder durch eine aufbauende Umwandung geschwächte Schneeschicht gefallen. Das Schneedeckenfundament ist grundsätzlich stabil.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In den Gurk- und Seetaler Alpen gibt es einen Mix aus Sonne und Wolken. Einige Schneeschauer ziehen durch. Die Temperaturen in 2000m liegen bei -10 Grad. Der Wind weht stark aus Nordwest. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
