<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID974RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-30T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID974RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-30T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-05-01T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>durch starkes Schmelzen kommt zusätzlich Wasser ist die feuchte Schneedecke, keine Abkühlung in der Nacht</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Einzelne Nasschneelawinen aus sehr steilen, nicht entladenen Zonen möglich</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist ganztags MÄßIG. Etwas günstiger ist es in den Hochlagen oberhalb von etwa 2600 m Seehöhe&#13;
Nassschneeproblem: Kleine und mittelgroße spontane Lawinen aus dem sehr steilen bis extrem steilen Gelände sind möglich. Betrifft noch nicht entladenen Zonen und Bereiche wo noch genug Schnee vorhanden ist. Vor der Ausrichtung her betrifft es unter 2600 m prinzipiell alle Richtungen, weiter oben primär den erweiterten Südsektor (W-S-O). Eine einzelne große Lawine ist nicht ausgeschlossen, am ehesten im Nordsektor (W-N-O).&#13;
Trockene Lawinen: Kein erkennbares Thema.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Schon in der Früh ist der Schnee an der Oberfläche weich. Im Inneren ist er weit hinauf bereits durchgehend feucht, dort wo es geregnet hat auch nass. Mit der Einstrahlung und mit weiteren Regenschauern kommt zusätzlicher Wassereintrag in die Schneedecke. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer bewölkten und milden Nacht ist es am Samstag föhnig aufgelockert und die Sicht nur stellenweise durch Hangnebel oder Wolkenfelder eingetrübt. Zeitweise scheint die Sonne. Am Nachmittag bilden sich ein paar größere Quellwolken, die vereinzelt ein paar Regengüsse bringen können. In den Tauernregionen Südföhn um 50 km/h, sonst um 30 km/h. Temperaturen in 2000 m: um 6 Grad, in 3000 m: um -1 Grad.&#13;
In der Nacht auf Sonntag regnet es bis gegen 2400m hinauf! Am Sonntag ist die Sicht schlecht. Nebel und Wolken dominieren. Es regnet und schneit häufig und die Schneefallgrenze sinkt bis zum Abend gegen 1400 m. Der Wind weht kräftig aus West bis Nordwest. In 2000m um -2 Grad, in 3000m um -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag ungünstig. Nassschneesituation.&#13;
Auch die kommende Woche entwickelt sich nicht vorteilhaft. Die Nächte sind meist bewölkt. Warme und kühlere Tage mit ein bisschen Neuschnee wechseln. Eventuell entwickeln sich Dienstag und Mittwoch Vormittag als halbwegs brauchbar.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID974RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2021-04-30T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID974RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2021-04-30T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2021-05-01T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2700Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2700Lo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>die Nacht ist bewölkt, es kühlt kaum ab, durch starkes Schmelzen kommt zusätzlich Wasser ist die feuchte Schneedecke</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Spontane Lawinen aus sehr steilen, nicht entladenen Zonen möglich</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist unterhalb von etwa 2700 m ERHEBLICH. Weiter oben MÄSSIG.&#13;
Nassschneeproblem: Einige kleine und mittelgroße spontane Lawinen aus dem sehr steilen bis extrem steilen Gelände sind ganztags möglich. Auch einzelne große Lawinen sind aus nicht entladenen Strichen und steilen Mulden im Höhenbereiche 2000 bis 2700 m möglich. Vor der Ausrichtung her betrifft es unter 2400 m prinzipiell alle Richtungen, weiter oben primär den erweiterten Südsektor (W-S-O).&#13;
Trockene Lawinen: Kein erkennbares Thema, abgesehen von einzelnen Triebschneeschollen durch den Föhn oberhalb von etwa 3400 m im Bereich der Großvenediger und Reichenspitzgruppe.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Schon am Morgen ist der Schnee an der Oberfläche bis in Höhen um 2600 m weich. Im Inneren ist er weit hinauf bereits durchgehend feucht, dort wo es geregnet hat auch nass. Trockener ist der Schnee oberhalb von etwa 2800 m im Nordsektor. Mit der Einstrahlung und mit weiteren Regenschauern kommt zusätzlicher Wassereintrag in die Schneedecke. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer bewölkten und milden Nacht ist es am Samstag föhnig aufgelockert. Der direkte Alpenhauptkamm steckt teilweise in einer Föhnmauer. Nach Norden hin ist die Sicht besser. Zeitweise scheint die Sonne. Am Nachmittag bilden sich ein paar größere Quellwolken, die vereinzelt ein paar Regengüsse bringen können. Südföhn um 50 bis 70 km/h. Temperaturen in 2000 m: um 6 Grad, in 3000 m: um -1 Grad.&#13;
In der Nacht auf Sonntag regnet es bis gegen 2400m hinauf! Am Sonntag ist die Sicht schlecht. Nebel und Wolken dominieren. Es regnet und schneit häufig und die Schneefallgrenze sinkt bis zum Abend gegen 1400 m. Der Wind weht kräftig aus West bis Nordwest. In 2000m um -2 Grad, in 3000m um -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag ungünstig. Nassschnee- und feuchte Neuschneesituation. Auch die kommende Woche entwickelt sich nicht vorteilhaft. Die Nächte sind meist bewölkt. Warme und kühlere Tage mit ein bisschen Neuschnee wechseln. Eventuell entwickeln sich Dienstag und Mittwoch Vormittag als halbwegs brauchbar.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
