<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2240RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-26T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2240RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-26T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-27T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit einsetzendem Regen, spontane nasse Lockerschneelawinen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleinräumig dünner Triebschnee in hohen, windexponierten Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Spontane nasse Lockerschneelawinen aus extremem Steilgelände</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht GERINGE Lawinengefahr. Oberflächliche nasse Lockerschneelawinen (meist klein, selten mittelgroß) aus dem extremen Steilgelände sind die Hauptgefahr. In hohen und hochalpinen Lagen kann es vor allem nord- bis ostseitig kammnah sowie in Rinnen Gefahrenstellen durch dünne Triebschneepakete geben. Vereinzelt sind spontan Gleitschneelawinen (klein od. mittelgroß) möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf einer überwiegend gut verfestigten Unterlage liegen in den Hochlagen 10 bis 20 cm Neuschnee, in exponierten Bereichen ist der Schnee durch Wind aus West bis Nordwest zum Teil gebunden. Triebschnee gibt es kleinräumig, vermehrt hochalpin auf den Nord- bis Ostseiten. Die Störanfälligkeit nimmt mit zunehmender Seehöhe zu. Sonst ist die Schneedecke zu Tagesbeginn teilweise dünn verkrustet und weicht tagsüber langsam auf. Die Altschneedecke ist meist  kompakt, vereinzelt hat sich um die mit Saharastaub gefärbte Harschschicht in hohen und hochalpinen Lagen eine Schwachschicht ausgebildet. Diese ist jedoch zur Zeit kaum bzw. nur mit sehr großer Zusatzbelastung - Z.B. durch einen oberflächlichen Lawinenabgang - ansprechbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch stecken die Berge oft in Wolken, die Sicht ist eingeschränkt. Am häufigsten regnet oder schneit es im Bereich der Nordalpen. Die Schneefallgrenze steigt von 1200m im Lauf des Tages auf 1700 m. Im Hochgebirge weht mäßig starker Wind aus nördlichen Richtungen. Temperaturen in 2000m zwischen -4 und 0 Grad, in 3000m um -8 Grad.&#13;
Am Donnerstag scheint auf den Bergen häufig die Sonne. Im Tagesverlauf entstehen vorübergehend ein paar Quellwolken, die Sicht bleibt aber meist uneingeschränkt. Es weht schwacher bis mäßiger Wind aus nördlichen Richtungen. Temperaturen in 2000m zwischen -2 und +3 Grad, in 3000m um -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Donnerstag zahlreiche oberflächliche Lockerschneelawinen aus stark besonntem Steilgelände. Kleinräumiges Triebschneeproblem, die Störanfälligkeit geht rasch zurück. Nassschneeproblem in mittleren Höhenlagen aufgrund rascher Durchfeuchtung des Neuschnees.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2240RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-26T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2240RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-26T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-27T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, Störanfälligkeit nimmt mit der Höhe zu</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kaum Kältereserve, einzelne spontane Lawinen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Hochalpin kleinräumigen Triebschnee beachten, schlechte Sicht</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb etwa 2000 m MÄßIG, darunter GERING. Frischer Triebschnee liegt in Rinnen und nordseitigen Mulden und ist teilweise schon bei geringer Zusatzbelastung als kleines bis mittleres Schneebrett auslösbar. Schlechte Sicht erschwert das Erkennen der Gefahrenstellen. Mit diffuser Strahlung und bei Niederschlag können sich aus dem extremen Steilgelände Lockerschneelawinen und vereinzelt Schneebretter oder Gleitschneelawinen (überwiegend klein, selten mittelgroß) lösen. Oberhalb etwa 2400 m gibt es vor allem schattseitig vereinzelte Gefahrenstellen, wo bei großer Zusatzbelastung (Sturz, Stapfen, oberflächliches Schneebrett,...) ein Schneebrett im Altschnee auslösbar ist, das dann auch größere Ausmaße annehmen könnte.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf einer überwiegend gut verfestigten Unterlage liegen in den Hochlagen 10 bis 25 cm Neuschnee, in exponierten Bereichen ist der Schnee durch Wind aus West bis Nordwest zum Teil gebunden. In den Hohen Tauern überdeckt der Neuschnee zum Teil älteren Föhntriebschnee vom Wochenende. Frischen Triebschnee gibt es kleinräumig, vermehrt hochalpin auf den Nord- bis Südostseiten. Die Störanfälligkeit nimmt mit zunehmender Seehöhe zu. Die Altschneedecke ist meist  kompakt, aber ohne wesentliche Kältereserve. Vereinzelt hat sich um die mit Saharastaub gefärbte Harschschicht in hohen und hochalpinen Lagen eine Schwachschicht ausgebildet, diese ist jedoch zur Zeit kaum bzw. nur mit sehr großer Zusatzbelastung - Z.B. durch einen oberflächlichen Lawinenabgang - ansprechbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch stecken die Berge oft in Wolken, die Sicht ist eingeschränkt. Am häufigsten regnet oder schneit es im Bereich der Nordalpen. Die Schneefallgrenze steigt von 1200m im Lauf des Tages auf 1700 m. Im Hochgebirge weht mäßig starker Wind aus nördlichen Richtungen. Temperaturen in 2000m zwischen -4 und 0 Grad, in 3000m um -8 Grad.&#13;
Am Donnerstag scheint auf den Bergen häufig die Sonne. Im Tagesverlauf entstehen vorübergehend ein paar Quellwolken, die Sicht bleibt aber meist uneingeschränkt. Es weht schwacher bis mäßiger Wind aus nördlichen Richtungen. Temperaturen in 2000m zwischen -2 und +3 Grad, in 3000m um -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Donnerstag zahlreiche oberflächliche Lockerschneelawinen aus stark besonntem Steilgelände. Kleinräumiges Triebschneeproblem mit zunehmender Seehöhe im Hochgebirge. Nassschneeproblem in mittleren Höhenlagen aufgrund rascher Durchfeuchtung des Neuschnees.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
