<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2031RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-29T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2031RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-29T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-30T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>aus extrem steilen Grasmattengelände, sehr wenige, klein bis mittelgroß, unterdurchschnittliche Schneelage</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Oft nur brüchige Harschkrusten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist am Vormittag GERING und steigt tagsüber leicht an, bleibt aber in der Bandbreite von GERING.&#13;
Einzelne und zumeist seltene Gleitschneelawinen (klein bis mittelgroß) sind aus sehr steilem Grasmattengelände zu jeder Tageszeit möglich, wobei die Wahrscheinlichkeit dafür am Nachmittag und Abend am höchsten ist. Risse beachten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Nach einer bewölkten Nacht ist die Kältereserve in der Schneedecke gering, der Harsch ist meist brüchig. Tagsüber weicht der Schnee mit diffuser Einstrahlung auf, am Nachmittag kann Regeneintrag in tiefen und mittleren Höhenlagen die Festigkeiten weiter reduzieren. Auf steilen Grasmatten gleitet die gesamte Schneedecke teilweise am Boden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Mittwoch ist bewölkt, aber niederschlagsfrei. Am Mittwoch ist die Sicht meist schlecht, die Berge stecken oft im Nebel. Am Nachmittag kann es auch ein wenig regnen bzw. oberhalb von 1600 bis 2000 m unergiebig schneien. In den Nordalpen meist nur schwacher Wind, am Hauptkamm und in den Nockbergen kommt teils lebhafter Südwind auf. In 1500 m 2 bis 5 Grad, in 2000 m um 0 Grad.&#13;
Auch am Donnerstag schränken tiefe Wolken die Sicht oft ein. Es regnet und schneit immer wieder, die Schneefallgrenze liegt zwischen 1200 und 1600 m. Der Nordwind bleibt meist schwach, entlang der Tauern kann er zum Nachmittag hin auffrischen. In 1500 m -1 bis +2 Grad, in 2000 m um -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Unabhängig von der Abkühlung sind auch am Donnerstag einzelne Gleitschneelawinen möglich. Der wenige Neuschnee ändert die Gefährdungssituation in den Hochlagen kaum.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2031RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-29T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2031RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-29T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-30T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2022-03-29T22:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2022-03-30T10:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2022-03-30T10:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2022-03-30T22:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2022-03-29T22:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2022-03-30T10:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2022-03-30T10:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2022-03-30T22:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilen Grasmattengelände, könnten mittel bis groß werden, vereinzelt unterhalb etwa 2400 m</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>bei einsetzendem Regen, unterhalb von 2000 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Leichter Tagesgang, kleinräumig Regeneintrag am Nachmittag möglich</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist am Vormittag in allen Höhen GERING und steigt ab Mittag unterhalb von 2000 m auf MÄßIG an. Gleitschneelawinen (klein bis mittel, selten in der Kategorie "groß") sind aus sehr steilem Grasmattengelände zu jeder Tageszeit möglich, wobei die Wahrscheinlichkeit dafür am Nachmittag und Abend am höchsten ist. Risse beachten! Auch bei Zusatzbelastung durch WintersportlerInnen kann die am Nachmittag oberflächlich aufgeweichte Schneedecke als Lockerschneelawine ausgelöst werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Nach einer bewölkten Nacht ist die Kältereserve in der Schneedecke gering, der Harsch ist meist nur dünn und brüchig. Tagsüber weicht der Schnee mit diffuser Einstrahlung auf, am Nachmittag kann Regeneintrag in tiefen und mittleren Höhenlagen die Festigkeiten weiter reduzieren. Auf steilen Grasmatten gleitet die gesamte Schneedecke teilweise am Boden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Mittwoch ist bewölkt, aber niederschlagsfrei. Am Mittwoch ist die Sicht meist schlecht, die Berge stecken oft im Nebel. Am Nachmittag kann es auch ein wenig regnen bzw. oberhalb von 1600 bis 2000 m unergiebig schneien. In den Nordalpen meist nur schwacher Wind, am Tauernhauptkamm kommt lebhafter Südwind auf. In 2000 m um 0 Grad, in 3000 m um -6 Grad.&#13;
Auch am Donnerstag schränken tiefe Wolken die Sicht oft ein. Es regnet und schneit immer wieder, die Schneefallgrenze liegt zwischen 1200 und 1600 m. Der Nordwind bleibt meist schwach, entlang der Tauern kann er zum Nachmittag hin auffrischen. In 2000 m um -2 Grad, in 3000 m -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Unabhängig von der Abkühlung sind auch am Donnerstag einzelne Gleitschneelawinen möglich. Der wenige Neuschnee ändert die Gefährdungssituation in den Hochlagen kaum.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
