<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1894RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-13T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1894RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-13T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-14T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände; allgemein wenig Schnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nur sehr wenige Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING.&#13;
Nur an ganz wenigen Stellen kann man bei großer Zusatzbelastung ein altes Schneebrett auslösen (Altschneeproblem). Am ehesten in schneearmen Übergängen von wenig zu mehr Schnee im schattigen und extrem steilen Gelände. Lawinen könnten dann allerdings durchaus mittelgroß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist gezeichnet vom stürmischen Winter und der langen trockenen Phase. Die Oberflächen verharscht oder hart. Schneehöhen sind deutlich unterdurchschnittlich. Oberhalb der Waldgrenze ist das Gelände abgeblasen. Mehr Schnee liegt in den Mulden. Im Altschnee gibt es weiche Schichten aus kantigen Kristallen, die aber höchstens ganz vereinzelt im Gelände angesprochen werden können. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Montag bringt etwas mehr hohe Wolkenfelder, ansonsten aber noch recht gutes sonniges und feines Tourenwetter. Schwacher Wind. In 2000m -1 Grad.Der Dienstag ist die Sicht diffuser. Es überwiegt oft hohe, kompakte Bewölkung. Diffus kommt die Sonne durch. Der Wind ist schwach. In 2000m mild mit 5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1894RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-13T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1894RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-13T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-14T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Übergänge in Rinnen und generell von wenig zu mehr Schnee, schneearme Zonen, sehr steil und meist schattseitig; Mitreiß-Absturzrisiko im extrem steilen Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstig - Seltene Gefahrenstellen an schneeärmeren Übergängen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es an schneeärmeren Übergängen im schattigen bzw. im hochalpinen Steilgelände. Dort könnte man insbesondere mit großer Zusatzbelastung ein Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann. Die meisten Gefahrenstellen gibt es in den Richtungen NW-N-NO im kammfernen Gelände sowie in steilen Rinnen.&#13;
Spontanes: Sehr vereinzelt könnten Gleitschneelawinen abgehen. Oberflächlich sind am Nachmittag kleine Feuchtsschneerutsche möglich (Mitreiß-Absturzrisiko). Beiden betrifft extrem steiles Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Schattseitig finden man wenigen alten Pulverschnee (2 Wochen alt, kantig aufgebaut, mit Reif drauf) auf einer kompakten Altschneedecke. &#13;
Der Föhnwind der letzten 24 Stunden hat kaum verfrachtet. Kleinräumige Triebschneeschollen sind möglich.&#13;
Sonnseitig trägt der Schmelzharschdeckel in der passenden Richtung und Neigung (S-SW; 1500 bis 2000m) und weicht tagsüber unterschiedlich stark auf. Meist werden die obersten 5 bis 10 cm weich.&#13;
Im Inneren der kompakten Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit jedoch kaum angesprochen werden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Montag bringt etwas mehr hohe Wolkenfelder, ansonsten aber noch recht gutes sonniges und feines Tourenwetter. Schwacher Wind. In 2000m -1 Grad.&#13;
Der Dienstag ist die Sicht diffuser. Es überwiegt oft hohe, kompakte Bewölkung. Diffus mott die Sonne durch. Der Wind ist schwach. In 2000m mild mit 5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1894RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-13T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1894RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-13T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-14T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände; Mitreiß-Absturzrisiko im extrem steilen Gelände</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Sehr vereinzelt Gleitschneelawinen aus extrem steilen Grashängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Sehr günstig - kaum Gefahrenstellen - südseitig Firn</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. &#13;
Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es an schneeärmeren Übergängen im schattigen Steilgelände. Dort könnte man mit großer Zusatzbelastung ein seltenes Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann. Die meisten Gefahrenstellen gibt es in den Richtungen NW-N-NO im kammfernen Gelände sowie in steilen Rinnen.&#13;
Spontanes: Sehr vereinzelt könnten Gleitschneelawinen abgehen (meist mittelgroß). Oberflächlich sind ab Mittag kleine Feuchtsschneerutsche möglich (Mitreiß-Absturzrisiko). Beiden betrifft extrem steiles Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Schattseitig finden man noch alten Pulverschnee (zwei Wochen alt, kantig aufgebaut, mit etwas Reif drauf) auf einer kompakten Altschneedecke. Sonnseitig trägt der Schmelzharschdeckel in der passenden Richtung und Neigung (S-SW; 1500 bis 2200m) und weicht tagsüber unterschiedlich stark auf. Meist werden die obersten 5 bis 10 cm weich.&#13;
Im Inneren der kompakten Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit kaum angesprochen werden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Montag bringt für ein paar Stunden etwas mehr Wolken, ansonsten aber noch recht gutes sonniges und feines Tourenwetter. Schwacher Wind, am Alpenrtand mäßiger Westwind. In 2000m +2 Grad, in 3000m -5 Grad.&#13;
Der Dienstag ist die Sicht diffuser. Es überwiegt oft hohe, kompakte Bewölkung. Diffus kommt die Sonne durch. Der Wind ist schwach. In 2000m mild mit 5 Grad, in 3000m um -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1894RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-13T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1894RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-13T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-14T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in den Föhnzonen: 5-15 cm dicke Triebschneepakete durch Föhn, tlw. hart, primär Mitreiß-Absturzrisiko</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Übergänge in Rinnen und generell von wenig zu mehr Schnee, schneearme Zonen, sehr steil und meist schattseitig</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Den Föhntriebschnee vom Wochenende meiden</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist auf Grund des Föhntriebschnees MÄSSIG.&#13;
Triebschneeproblem: Dort wo der Föhn am Wochenende wehte (Windzeichen sind gut erkennbar) gibt es im schattseitigen Lee Triebschneepakete, die insbesondere bei großer Zusatzbelastung auslösbar sind. Potenzielle Lawinen sind meist klein, Mitreiß-und Absturzrisiko überwiegen daher, vereinzelt könnte es jedoch für eine Verschüttung ausreichen.&#13;
Altschneeproblem: Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es an schneeärmeren Übergängen im schattigen Steilgelände. Dort könnte man mit großer Zusatzbelastung ein seltenes Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann. Die meisten Gefahrenstellen gibt es in den Richtungen NW-N-NO im kammfernen Gelände sowie in steilen Rinnen.&#13;
Spontanes (Sonne, Erwärmung): Sehr vereinzelt können Gleitschneelawinen abgehen, diese können mittelgroß bis groß werden. Oberflächlich sind ab Mittag kleine Feuchtsschneerutsche möglich (Mitreiß-Absturzrisiko). Beiden betrifft extrem steiles Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Föhn der letzten zwei Tage hat einiges verändert, auch wenn es nicht für jeden erkennbar ist. Im Lee (Nordsektor und Mulden) gibt es unterschiedlich starke Triebschneepakete, nicht selten hart, aber tlw. auslösbar weil die Schichten auf Reif und kantigem Pulverschnee lagern. Umfang und Mächtigkeit sind meist überschaubar. Die auslösbaren Schichten sind meist 5 bis 15 cm dick.&#13;
Abseits vom Windeinfluß findet man schattseitig stabilen Pulver auf kompaktem Altschnee. Sonnseitig trägt der Schmelzharschdeckel in der passenden Richtung und Neigung (S-SW; 1500 bis 2200m) und weicht tagsüber unterschiedlich stark auf. Meist werden die obersten 5 bis 10 cm weich.&#13;
Im Inneren der Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit kaum angesprochen werden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Montag bringt etwas mehr hohe Wolkenfelder, ansonsten aber noch recht gutes sonniges und feines Tourenwetter. Nur noch schwacher bis mäßiger Wind. In 2000m +2 Grad, in 3000m um -5 Grad&#13;
Der Dienstag ist die Sicht diffuser. Es überwiegt oft hohe, kompakte Bewölkung. Diffus mott die Sonne durch. Der Wind ist mäßig bis lebhaft und kommt aus West (30 bis 40 km/h in den Hochlagen). In 2000m mild mit 5 Grad, in 3000m -4 Grad</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1894RGR5">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-13T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1894RGR5">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-13T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-14T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in den Föhnzonen: 10-20 cm dicke Triebschneepakete durch Föhn, tlw. hart, aber leicht auslösbar, Fernaulösungen möglich</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>wenige Gefahrenpunkte, Übergänge in Rinnen und generell von wenig zu mehr Schnee, schneearme Zonen, sehr steil und meist schattseitig</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Tückische Situation, braucht Erfahrung</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist auf Grund des Föhntriebschnees vom Wochenende zw. der Waldgrenze und 2400m MÄSSIG, oberhalb von etwa 2400m eher ERHEBLICH.&#13;
Triebschneeproblem: Dort wo der Föhn am Wochenende wehte (viele harte Windzeichen) gibt es im erweiterten Nordsektor (W-N-O) zahlreiche Triebschneepakete, die zumindest oberhalb von etwa 2400m bereits durch den Impuls einer Person ausgelöst werden können. Auch Fernauslösungen sind möglich. Die Situation ist nicht leicht einzuschätzen, weil es viele harte und abgewehte Flächen gibt. Potenzielle Lawinen sind klein bis mittelgroß, könnten jedoch für eine Verschüttung ausreichen.&#13;
Altschneeproblem: Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es an schneeärmeren Übergängen im schattigen Steilgelände. Dort könnte man mit großer Zusatzbelastung ein seltenes Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann. Die meisten Gefahrenstellen gibt es in den Richtungen NW-N-NO im kammfernen Gelände sowie in steilen Rinnen.&#13;
Spontanes (Sonne, Erwärmung): Sehr vereinzelt können Gleitschneelawinen abgehen, diese können mittelgroß bis groß werden. Oberflächlich sind ab Mittag kleine Feuchtsschneerutsche möglich (Mitreiß-Absturzrisiko). Beiden betrifft extrem steiles Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Föhn der letzten zwei Tage hat einiges verändert, auch wenn es nicht für jeden erkennbar ist. Im Lee (Nordsektor und Mulden) gibt es unterschiedlich starke Triebschneepakete, nicht selten hart, aber tlw. leicht auslösbar weil die Schichten auf Reif und kantigem Pulverschnee lagern. Umfang und Mächtigkeit sind meist überschaubar. Die leicht auslösbaren Schichten sind meist 10 bis 20 cm dick.&#13;
Abseits vom Windeinfluß findet man schattseitig stabilen Pulver auf kompaktem Altschnee. Sonnseitig trägt der Schmelzharschdeckel in der passenden Richtung und Neigung (S-SW; 1500 bis 2200m) und weicht tagsüber unterschiedlich stark auf. Meist werden die obersten 5 bis 10 cm weich.&#13;
Im Inneren der Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit kaum angesprochen werden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Montag bringt etwas mehr hohe Wolkenfelder, ansonsten aber noch recht gutes sonniges und feines Tourenwetter. Nur noch schwacher bis mäßiger Wind. In 2000m +2 Grad, in 3000m um -5 Grad&#13;
Der Dienstag ist die Sicht diffuser. Es überwiegt oft hohe, kompakte Bewölkung. Diffus mott die Sonne durch. Der Wind ist mäßig bis lebhaft und kommt aus West (30 bis 40 km/h in den Hochlagen). In 2000m mild mit 5 Grad, in 3000m -4 Grad</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
