<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1754RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-25T06:29:38+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1754RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-25T06:29:38+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-26T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnahes, eingewehtes Steilgelände, hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Übergang von wenig zu viel Schnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>An allen Expositionen oberhalb etwa 2000m erhebliche, darunter mäßige Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Frischer Triebschnee kann von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden. Gefahrenstellen finden sich im kammnahen, eingewehten Steilgelände, hinter Geländekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Seehöhe an Umfang und Verbreitung zu. Älterer Triebschnee kann vor allem schattseitig in hohen Lagen noch von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden. Ausgelöste Lawinen können mittelgroß bis groß werden. Ausgelöste Lawinen können besonders im Rätikon, in der Silvretta und im Verwall an Nordwest-, Nord- und Nordosthängen in tiefere Schichten der Altschneedecke durchreißen und dabei groß werden. Touren und Variantenabfahrten erfordern eine vorsichtige Routenwahl. In mittleren Lagen sind an glatten, sehr steilen Sonnenhängen kleine bis mittlere Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Gestern wehte der Föhn in höheren, exponierten Lagen kräftig bis sehr stark, in Böen auch stürmisch aus Südwest. Dabei wurden frische, störanfällige Triebschneeansammlungen gebildet. In der Nacht gab es bei schauerartigen Niederschlägen verbreitet bis 10cm, im hinteren Bregenzerwald, am Tannberg und im Kleinwalsertal bis 15cm Neuschnee. Dazu wehte stark böiger Westwind und bildete in hohen Lagen weitere frische, störanfällige Triebschneeansammlungen. Mit der Erwärmung und Sonneneinstrahlung der letzten zwei Tage gab es vor allem in mittleren Lagen und sonnseitig eine gute Setzung und Verfestigung der Triebschneeschichten. An Schattenhängen in hohen Lagen sind ältere Triebschneeschichten teils nur mäßig bis schwach verfestigt und stellenweise noch störanfällig. Im Hochgebirges ist die Situation noch etwas kritischer zu beurteilen. Im Rätikon, im Verwall und in der Silvretta sind in der Schneedecke Schwachschichten vorhanden. Ausgelöste Lawinen können dort in tiefere Schichten der Altschneedecke durchreißen und groß werden. In mittleren Lagen ist die Schneedecke feucht, was die Gleitbewegung an sehr steilen Grashängen begünstigt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nächtliche Schneeschauer klingen am Vormittag ab und die Sonne setzt sich durch, auch die Sichten verbessern sich. Erst gegen Abend werden die Wolken von Nordwesten her wieder zahlreicher und mit auflebendem Wind breiten sich neue Schneeschauer auf Vorarlberg aus. Temperatur in 2000m: zu Mittag um -7 Grad, später tendenziell kühler. Höhenwind: frischer bis stark böiger Wind aus Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Samstag sind nochmals leichte und in der zweiten Nachthälfte kurz örtlich auch stärkere Schneeschauer zu erwarten, die am Samstagvormittag ausklingen. Die Lawinengefahr wird sich nicht wesentlich ändern.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
