<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2200RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-19T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2200RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-19T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-20T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstige Frühjahrssituation mit Tagesgang; frischen Triebschnee in hohen Lagen beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird mit GERING beurteilt und unterliegt einem leichten Tagesgang. In&#13;
hochalpinen Lagen können sich in der Nacht bei teils stürmischem Nord bzw. Nordostwind vereinzelt frische Triebschneeansammlungen bilden. Die Auslösung kann dabei auch bei geringer Zusatzbelastung erfolgen. Es sind vorwiegend kleine Schneebrett-Lawinen zu erwarten. Gefahrenstellen umfassen dabei vor allem Kammlagen in hochalpinen südlichen Expositionen. Mit der tageszeitlichen Erwärmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Gefahr von spontanen Nassschneelawinen etwas an. Kleine bis vereinzelt mittelgroße Gleit- und Nassschneelawinen sind vor allem in sonnigen Expositionen möglich. Die&#13;
Absturzgefahr ist derzeit größer als die Verschüttungsgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die nächtliche Abstrahlung ist in einer bewölkten Nacht großteils reduziert und die Temperaturen erreichen den Taupunkt. Die frischen Triebschneeansammlungen werden auf eine großteils stabile Altschneedecke abgelagert. In schattig exponierten Hängen an Stellen mit einer geringmächtigeren Schneedecke können sich vereinzelt kantig aufgebaute Schwachschichten im oberen Teil der Altschneedecke befinden. Der untere Teil der Altschneedecke ist verfestigt. In sonnigen Expositionen erfolgt eine Anfeuchtung der verharschten Schneedecke im Tagesverlauf. In tiefen und mittleren Lagen liegt wenig bis kein Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch trockenes und länger sonniges Wetter. In der Früh lösen sich die Restwolken bald auf, die Gipfel sind dann meist frei und es scheint vielfach die Sonne. Auch nachmittags überwiegt der sonnige Wettercharakter, ein paar Quellwolken können aber manchen Gipfel beispielsweise in den Karnischen Alpen und den Karawanken wieder zeitweise in Nebel hüllen. Anfangs in exponierten Lagen noch starker Nordostwind, bald abschwächend. Temperaturen: Tageshöchstwerte auf 2000 m zwischen -3 Grad  und +1 Grad und auf 3000 m um -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung der Lawinengefahr </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-12-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-01-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2200RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-19T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2200RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-19T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-20T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird mit GERING beurteilt und unterliegt einem leichten Tagesgang. Mit etwas&#13;
Neuschnee werden in höheren Lagen frische Triebschneeansammlungen gebildet, welche auf&#13;
aperen Untergrund oder einer sehr geringmächtigen Schneedecke abgelagert werden. Im Tagesverlauf kann&#13;
es vereinzelt zu kleinen spontanen Gleit- und Nassschneelawinen kommen.&#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee wird auf aperen Untergrund oder einer sehr geringmächtigen Schneedecke abgelagert. Die kompakte, verharschte und geringmächtige Schneedecke wird im Tagesverlauf durchfeuchtet.&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch trockenes und länger sonniges Wetter. In der Früh lösen sich die Restwolken bald auf, die Gipfel sind dann meist frei und es scheint vielfach die Sonne. Auch nachmittags überwiegt der sonnige Wettercharakter, ein paar Quellwolken können aber manchen Gipfel beispielsweise in den Karnischen Alpen und den Karawanken wieder zeitweise in Nebel hüllen. Anfangs in exponierten Lagen noch starker Nordostwind, bald abschwächend. Temperaturen: Tageshöchstwerte auf 2000 m zwischen -3 Grad und +1 Grad und auf 3000 m um -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung der Lawinengefahr</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-08"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
