<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1597RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1597RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, in Waldschneisen, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee durch stürmischen Nordwestwind!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird über der Waldgrenze mit erheblich beurteilt. Frischer Triebschnee bildet speziell in den Nord- über Ost- bis Südsektoren die Gefahrenstellen. In den Einfahrtsbereichen von steilen Rinnen und Freiflächen sowie hinter Geländekanten kann bereits bei geringer Zusatzbelastung ein Schneebrett ausgelöst werden. Vorsicht auch auf frisch gebildete Wechten, diese sind instabil. Schlechte Sicht und Sturm machen das Erkennen der Gefahrenstellen schwieriger!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der frische Neuschnee wird durch den stürmischen Nordwestwind bearbeitet und überwiegend in den ost-, südostseitigen Leebereichen, auch bis in den Wald, als Triebschnee abgelagert. Diese anwachsenden Triebschneepakete kommen meist auf einer harten Altschneedecke zu liegen, nur in schattigen Hochlagen kann die eingeschneite Schneeoberfläche noch weich, teils sogar pulvrig oder mit Oberflächenreif überzogen gewesen sein. Im Übergang zum Altschnee und innerhalb der frischen Triebschneepakete bilden sich weichere Schichten, welche als Schwachschicht dienen können. Exponierte Bereiche sind meist abgeblasen und eisig. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Montag bringt eine Kaltfront Niederschlag und stürmischen Nordwestwind. In der Früh schneit es noch in den gesamten Steirischen Bergen, in den südlichen Region lockert es aber recht bald auf. Im Nordstaugebiet und in den Niederen Tauern werden bis zu 50 cm Neuschnee erwartet, im Toten Gebirge sogar etwas mehr. Der Höhenwind weht stürmisch aus Nordwest durch den sich die eisigen Temperaturen – in 2000 m Höhe -10 Grad mittags – noch kälter anfühlen. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag ist es wieder überwiegend niederschlagsfrei, aber dicht bewölkt, teils sogar neblig, bei weiterhin stürmischem Nordwestwind und etwas wärmeren Temperaturen. Das Hauptproblem ist weiterhin der Triebschnee.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1597RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1597RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee durch stürmischen Nordwestwind!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird über 1400 m Seehöhe mit mäßig beurteilt. Frischer Triebschnee bildet speziell in den Nord- über Ost- bis Südsektoren die Gefahrenstellen. Die störanfälligen Triebschneelinsen können insbesondere bei großer Zusatzbelastung als kleine Schneebretter ausgelöst werden. Auch in Waldschneisen und Freiflächen in mittleren Lagen sind die Gefahrenstellen nicht zu unterschätzen. Frisch gebildete Wechten sind instabil! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit dem Neuschnee und stürmischen Nordwestwind bildet sich überwiegend in den ost-, südostseitigen Leebereichen störanfälliger Triebschnee. Als Schwachschichten dienen weiche Schichten im Alt- bzw. innerhalb des frischen Triebschnees. Die Schneedecke ist sehr inhomogen - abgeblasene, harte Bereiche existieren neben teils mächtigen Triebschneeansammlungen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Montag bringt eine Kaltfront Niederschlag und stürmischen Nordwestwind. In der Früh schneit es noch in den gesamten Steirischen Bergen, in den südlichen Region lockert es aber recht bald auf. In den Gurk- und Seetaler Alpen werden bis zu 30 cm Neuschnee erwartet, in den anderen südöstlichen Regionen deutlich weniger. Der Höhenwind weht stürmisch aus Nordwest durch den sich die eisigen Temperaturen – in 2000 m Höhe -9 Grad mittags – noch kälter anfühlen. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag ist es wieder überwiegend niederschlagsfrei, aber dicht bewölkt, teils sogar neblig, bei weiterhin stürmischem Nordwestwind und etwas wärmeren Temperaturen. Das Hauptproblem ist weiterhin der Triebschnee.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
