<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1389RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1389RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleine Nassschneelawinen aus felsdurchsetztem Steilgelände möglich; vereinzelte Gefahrenstellen im alten Triebschnee der Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist allgemein gering. Das Hauptproblem ist Nassschnee. Mit der Sonneneinstrahlung ist im Tagesverlauf vor allem aus felsdurchsetztem Steilgelände in mittleren Lagen die Selbstauslösung kleiner Lockerschneelawinen möglich. &#13;
In mittleren Lagen können vereinzelt Gleitschneelawinen an noch nicht entladenen, glatten Wiesenhängen von selbst abgehen. Hänge mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden. Lawinen erreichen mittlere Ausmaße.&#13;
In den Hochlagen kann älterer Triebschnee nur noch bei großer Zusatzbelastung gestört werden. Vereinzelte Gefahrenstellen befinden sich im schattseitigen, extremen Steilgelände sowie in triebschneeverfüllten Steilrinnen. Ausgelöste Schneebretter können mittelgroß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Nach einer klaren Nacht ist am Morgen an der Schneeoberfläche sonnseitig ein brüchiger Schmelzharschdeckel, in höheren Lagen auch brüchiger Windharsch anzutreffen. Schattseitig ist der Schnee weiterhin pulvrig. Milde Temperaturen und Sonneneinstrahlung weichen die Schneeoberfläche sonnseitig im Tagesverlauf wieder auf. Damit sind Festigkeitseinbußen verbunden. Die Schneedecke ist ansonsten kompakt und stabil. Bis in mittlere Lagen ist sie an der Grenze zum Boden hin leicht feucht, was Gleitbewegungen fördert. In den Hochlagen ist vereinzelt älterer Triebschnee erhalten geblieben, in dem schwache Zwischenschichten noch zu stören sind. Unterhalb 1400m apert der Schnee sonnseitig zunehmend aus.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Es ist weiterhin Hochdruckwetter vorhergesagt. In der zweiten Tageshälfte des Sonntags wird es kälter und Westwind frischt auf. Zu Wochenanfang wird in der östlichen Hälfte der bayerischen Alpen etwas Neuschnee erwartet. Mit Wind und Neuschnee kann dann die Lawinengefahr regional etwas ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
