<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2235RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-25T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2235RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-25T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-26T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit einsetzendem Regen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleinräumig dünner Triebschnee in hohen, windexponierten Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenige Gefahrenstellen, am Nachmittag insgesamt ungünstiger</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht GERINGE Lawinengefahr mit einem tageszeitlichen Anstieg innerhalb dieser Stufe. Oberflächliche feuchte Lockerschneelawinen (meist klein, selten mittelgroß) aus dem extremen Steilgelände sind die Hauptgefahr, wobei das Risiko mit den einsetzenden Schauern ansteigt. In hohen und hochalpinen Lagen kann es vor allem nord- bis ostseitig kammnah sowie in Rinnen Gefahrenstellen durch dünne Triebschneepakete geben, am Nachmittag nimmt ihre Zahl hochalpin etwas zu. Vereinzelt sind spontan Gleitschneelawinen (klein od. mittelgroß) möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In windexponierten Hochlagen ist die Schneedecke vom Wind teilweise gepresst oder hart und abgeweht, im Nordalpenbereich mit ein paar Zentimeter Neuschnee darauf. Frischen Triebschnee gibt es höchstens vereinzelt hochalpin auf den Nord- bis Ostseiten. Sonst ist die Schneedecke zu Tagesbeginn zumindest dünn verkrustet und weicht tagsüber langsam auf. Am Nachmittag kann Regen die Schneedeckenstabilität kleinräumig belasten, wobei die Schneerücklagen auch in mittleren Höhenlagen nur noch gering sind. In den Hochlagen überdeckt dann der Neuschnee die älteren Windzeichen. Die Altschneedecke ist meist  kompakt, vereinzelt hat sich um die mit Saharastaub gefärbte Harschschicht in hohen und hochalpinen Lagen eine Schwachschicht ausgebildet. Diese ist jedoch zur Zeit kaum bzw. nur mit sehr großer Zusatzbelastung - Z.B. durch einen oberflächlichen Lawinenabgang - ansprechbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Dienstag startet teilweise aufgelockert bewölkt, ehe die Wolken wieder mehr werden. Tagsüber stecken die meisten Berge in Wolken und ab etwa Mittag breiten sich teils kräftige Regen-, Schnee- und Graupelschauer aus. Schneefallgrenze zwischen 1500 und 2000 m. In 2000m beträgt die Temperatur um 0 Grad, in 3000m um -6 Grad. Es weht mäßig starker Wind, meist aus Süd bis West. In den Hochlagen fallen bis Dienstagabend 5 bis 15 cm Neuschnee.&#13;
Am Mittwoch kann es bei meist starker Bewölkung zeitweise regnen oder schneien. Die Schneefallgrenze steigt von etwa 1200m im Lauf des Tages auf etwa 1700 m. In 2000m beträgt die Temperatur -3 bis 0 Grad, in 3000m -10 bis -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwch ist in hohen und hochalpinen Lagen auf ein allfälliges Triesbschneeproblem (v.a. im erweiterten Ostsektor und in Rinnen) zu achten. Aus extrem steilen Bereichen sind spontan kleine Lockerschneelawinen möglich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2235RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-25T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2235RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-25T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-26T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, Störanfälligkeit nimmt mit der Höhe zu</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kaum Kältereserve, einzelne spontane Lawinen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Hochalpin kleinräumigen Triebschnee beachten, schlechte Sicht</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb etwa 2300 m MÄßIG, darunter GERING. Frischer Triebschnee liegt in Rinnen und nordseitigen Mulden und ist teilweise schon bei geringer Zusatzbelastung als kleines bis mittleres Schneebrett auslösbar. Schlechte Sicht erschwert das Erkennen der Gefahrenstellen. Mit diffuser Strahlung und bei Niederschlag können sich aus dem extremen Steilgelände Lockerschneelawinen und vereinzelt Schneebretter oder Gleitschneelawinen (überwiegend klein, selten mittelgroß) lösen. Oberhalb etwa 2400 m gibt es vor allem schattseitig vereinzelte Gefahrenstellen, wo bei großer Zusatzbelastung (Sturz, Stapfen, oberflächliches Schneebrett,...) ein Schneebrett im Altschnee auslösbar ist, das dann auch größere Ausmaße annehmen könnte.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist im Hochgebirge vom stürmischen Südföhn der Nacht zum Sonntag geprägt, teilweise hart/abgeweht, teilweise windgepresst oder als Triebschnee gebunden, teilweise mit dünnem Neuschnee darauf. Die Altschneedecke ist meist  kompakt, aber ohne wesentliche Kältereserve. Vereinzelt hat sich um die mit Saharastaub gefärbte Harschschicht in hohen und hochalpinen Lagen eine Schwachschicht ausgebildet, diese ist jedoch zur Zeit kaum bzw. nur mit sehr großer Zusatzbelastung - Z.B. durch einen oberflächlichen Lawinenabgang - ansprechbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Dienstag startet teilweise aufgelockert bewölkt, ehe die Wolken wieder dicht machen. Am Dienstag stecken die meisten Berge in Wolken und ab etwa Mittag breiten sich Regen-, Schnee- und Graupelschauer aus. Schneefallgrenze zwischen 1500 und 2000 m. In 2000m beträgt die Temperatur um 0 Grad, in 3000m um -6 Grad. Es weht mäßig starker Wind, meist aus Süd bis West.&#13;
Am Mittwoch kann es bei meist starker Bewölkung zeitweise regnen oder schneien. Die Schneefallgrenze steigt von etwa 1200m im Lauf des Tages auf etwa 1600 m. In 2000m beträgt die Temperatur -3 bis 0 Grad, in 3000m -10 bis -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwch ist in hohen und hochalpinen Lagen auf ein allfälliges Triesbschneeproblem (Nord- bis erweiterter Ostsektor und in Rinnen) zu achten. Aus extrem steilen Bereichen sind spontan kleine Lockerschneelawinen möglich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
