<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2072RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-03T09:26:25+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2072RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-03T09:26:25+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-04T06:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, sehr leicht auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr über der Waldgrenze – frischer Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird über der Waldgrenze mit mäßig beurteilt. Die Gefahrenstellen bilden sich durch störanfälligen Triebschnee, der besonders in den Ost- bis Südexpositionen hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden zu finden sind. Hier können kleine bis mittelgroße Schneebretter bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. In Gipfelbereichen besteht durch die harte bis eisige Oberfläche Absturzgefahr, dazu herrschen schlechte Sichtbedingungen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Altschneedecke ist generell stabil, auf dieser lagerte sich weicher Neuschnee vom vergangenen Donnerstag ab. In der Nacht auf Sonntag fiel mit zunehmend stürmischem Nordwestwind 15-30cm Neuchnee. Mit dem windverfrachteten Schnee bildeten sich hinter Geländekanten auch kammfern frische störanfällige Triebschneezonen von teils gößerer Mächtigkeit. Die Verbindung zur weichen Schneeauflage bz. zum darunterliegenden Harschdeckel ist schlecht. Exponierte Gipfel- und Einfahrtsbereiche sind hingegen abgeweht, hart und eisig – Achtung Absturzgefahr!</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit einer nördlichen Höhenströmung werden kalte und feuchte Luftmassen polaren Ursprungs gegen die Ostalpen geführt. In der Nacht auf Sonntag schneit es besonders entlang der Nordalpen vorübergehend auch intensiver.  Am Sonntag hält sich entlang der Alpennordseite tiefbasige Bewölkung mit diffuser Strahlung, anfangs kann es auch noch leicht schneien. Die südlicheren Gebirgsgruppen sind leebegünstigt und hier fällt kaum Niederschlag, allerdings gehen sich auch hier keine Sonnenstunden aus. Der Wind aus Nordwest ist lebhaft, am Alpenostrand auch stürmisch. Die Mittagstemperaturen liegen alpennordseitg in 2.000m bei -10 Grad und in 1.500m bei -6 Grad. Etwas milder ist es von den Gurktaler Alpen bis zum Randgebirge mit -7 bzw. -4 Grad.&#13;
Am Montag bessert sich das Wetter vor allem alpennordseitig und hier setzt sich häufig die Sonne durch. Entlang der südlichen Gebirgsgruppen dominieren hingegen viele Wolken und hier kann es anfangs auch noch etwas schneien. Der Wind wird überall schwächer und die Temperaturen steigen leicht an.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Einstrahlung am Montag kurzzeitig sponante Lawinenaktivität.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2072RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-03T09:26:25+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2072RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-03T09:26:25+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-04T06:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, einzelne Triebschneelinsen, äußerst schlechte Sichtbedingungen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr gering. Einzelne Gefahrenstellen bilden sich durch störanfällige Triebschneelinsen, die besonders in den Ost- bis Südexpositionen hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden zu finden sind. Hier kann ein kleines Schneebrett durch große Zusatzbelastung ausgelöst werden. In Gipfelbereichen besteht durch die harte bis eisige Oberfläche Absturzgefahr, dazu herrschen schlechte Sichtbedingungen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist generell stabil und der ohne Wind gefallene Neuschnee konnte sich damit gut verbinden. Mit dem aufkommenden Wind aus Nordwest bis West bilden sich hinter Geländekanten auch kammfern einige frische, störanfällige Triebschneelinsen. Exponierte Gipfel- und Einfahrtsbereiche sind abgeweht, hart und eisig – Achtung Absturzgefahr!</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit einer nördlichen Höhenströmung werden kalte Luftmassen polaren Ursprungs gegen die Ostalpen geführt. Am Sonntag hält sich entlang der Alpennordseite tiefbasige Bewölkung mit diffuser Strahlung, anfangs kann es auch noch leicht schneien. Die südlicheren Gebirgsgruppen sind leebegünstigt und hier fällt kaum Niederschlag, allerdings gehen sich auch hier keine Sonnenstunden aus. Der Wind aus Nordwest ist lebhaft, am Alpenostrand auch stürmisch. Die Mittagstemperaturen liegen alpennordseitg in 2.000m bei -10 Grad und in 1.500m bei -6 Grad. Etwas milder ist es von den Gurktaler Alpen bis zum Randgebirge mit -7 bzw. -4 Grad.&#13;
Am Montag bessert sich das Wetter vor allem alpennordseitig und hier setzt sich häufig die Sonne durch. Entlang der südlichen Gebirgsgruppen dominieren hingegen viele Wolken und hier kann es anfangs auch noch etwas schneien. Der Wind wird überall schwächer und die Temperaturen steigen leicht an.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keinen Änderung der Lawinensituation.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
