<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1676RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-16T07:09:39+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1676RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-16T07:09:39+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Alt- und Gleitschneeproblem sowie kleinräumig frische Triebschneelinsen beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird mit gering beurteilt. Trotzdem bestehen Gefahrenstellen im höheren, schattseitigen Steilgelände, wo Lawinen im Altschnee ausgelöst werden können. Vereinzelt können sich bei etwas stärkeren Windeinfluss kammnahe dünne Triebschneelinsen bilden. Mit der Erwärmung ist bis in höhere Lagen mit feuchten Lockerschneerutschen aus steilem Felsgelände und Gleitschneelawinen zu rechnen. Schneemäuler sollten als Gefahrenzeichen interpretiert werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis zu den Nachtstunden (auf Mittwoch) kann es mitunter noch unergiebig schneien, in Summe sind um 10 cm (feuchter) Neuschnee gefallen, der sich generell gut mit der Altschneedecke verbinden konnte. Nur kleinräumig können unter Windeinfluss frische Triebschneelinsen entstehen. Speziell sonnseitig ist die Schneedecke großteils gut gesetzt und stabil. An der Altschneeoberfläche findet sich ein unterschiedlich starker Schmelzharschdeckel der mit fortschreitender Erwärmung (und auch diffuser Strahlung) tagsüber oft aufgeht. Schattseitig ist die Schneeoberfläche bei vorhandenen Kältereserven stellenweise noch locker, in höheren und exponierteren Lagen oft kompakter bis hart (Windharsch oder älterer Triebschnee). Hier können im Altschnee Schwachschichten vorhanden sein. Mit zunehmender Erwärmung und Durchfeuchtung kann die Schneedecke auf glattem Grund (Wiesenflächen) ins Gleiten kommen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Das von Dienstag bestimmende Adriatief zieht samt Frontensystem bis Mitternacht ab und die Bewölkung lockert auf. Somit startet der Mittwoch vielerorts wolkenarm. Vom Nordwesten tauchen aber mit einer schwachen Warmfront bereits am Vormittag neue Wolkenfelder auf und am Nachmittag geraten höhere Gipfel der Nordalpen in Nebel. Am längsten sonnig bleibt es im Randgebirge. Tagsüber ist es noch niederschlagsfrei. Der Wind dreht auf Südwest zurück und wird in der zweiten Tageshälfte auf der Koralm und im Randgebirge lebhaft. Das Temperaturniveau steigt an, in 2000m von morgendlichen Werten um -5 Grad auf Werte um den Gefrierpunkt bis zum Abend, in 1500m hat es ab Mittag zarte Plusgrade.   </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Donnerstag gestaltet sich äußerst stürmisch mit Orkanböen in exponierten Lagen. Alpennordseitig oft bewölkt bzw. neblig, immer wieder ziehen Regen-, Schnee- oder Graupelschauer durch. Die Alpensüdseite ist wetterbegünstigt mit mehr Sonnenschein. Dazu wird sehr mild, die Schneefallgrenze liegt anfangs deutlich über 1500m, gegen Abend sinken die Temperaturen wieder ab. Mit der Abkühlung stabilisiert sich die Schneedecke wieder zunehmend.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1676RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-16T07:09:39+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1676RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-16T07:09:39+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>zu jeder Tageszeit möglich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleinräumig frischen Triebschnee sowie weiterhin Alt- und Gleitschneeproblem beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In höheren Lagen wird die Lawinengefahr mit mäßig, darunter mit gering beurteilt. Mit etwas Neuschnee konnte bzw. kann sich speziell in exponierten Lagen mit etwas stärkerem Windeinfluss im Ostsektor hinter Geländekanten frischer Triebschnee bilden. Vereinzelte Gefahrenstellen finden sich speziell im Übergang von wenig zu viel Schnee. Durch große Zusatzbelastung können im  schattseitigen Streilgelände auch noch größere Lawinen im Altschnee ausgelöst werden. In neuschneereicheren Gebieten sind im Tagesverlauf vermehrt kleinere, feuchte Lockerschneerutsche aus steilem Fels- und Schrofengelänge möglich. Sonnseitig ist auf steilen Grashängen weiterhin mit spontanen Gleitschneelawinen zu rechnen. Schneemäuler sollten als Gefahrenzeichen interpretiert werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis zu den Nachtstunden (auf Mittwoch) kann es mitunter noch unergiebig schneien, in Summe sind tagsüber 5 - 20 Zentimeter (feuchter) Neuschnee gefallen, der sich generell gut mit der Altschneedecke verbinden konnte. Nur in exponierten Lagen konnte sich kleinräumig störanfälliger Triebschnee bilden. Speziell sonnseitig ist die Schneedecke großteils gut gesetzt und stabil. An der Altschneeoberfläche findet sich ein unterschiedlich starker Schmelzharschdeckel der mit fortschreitender Erwärmung (und auch diffuser Strahlung) tagsüber oft aufgeht. Schattseitig ist die Schneeoberfläche anfangs in geschützten Bereichen mit Kältereserven noch lockerer, in höheren und exponierteren Lagen besteht oft kompakter Windharsch oder älterer Triebschnee. Darunter können auch noch Schwachschichten tiefer im Altschnee vorhanden sein. Mit zunehmender Erwärmung und Durchfeuchtung kann die Schneedecke auf glattem Grund (Wiesenflächen) ins Gleiten kommen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Das von Dienstag bestimmende Adriatief zieht samt Frontensystem bis Mitternacht ab und die Bewölkung lockert auf. Somit startet der Mittwoch vielerorts wolkenarm. Vom Nordwesten tauchen aber mit einer schwachen Warmfront bereits am Vormittag neue Wolkenfelder auf und am Nachmittag geraten höhere Gipfel der Nordalpen in Nebel. Am längsten sonnig bleibt es im Randgebirge. Tagsüber ist es noch niederschlagsfrei. Der Wind dreht auf Südwest zurück und wird in der zweiten Tageshälfte auf der Koralm und im Randgebirge lebhaft. Das Temperaturniveau steigt an, in 2000m von morgendlichen Werten um -5 Grad auf Werte um den Gefrierpunkt bis zum Abend, in 1500m hat es ab Mittag zarte Plusgrade.   </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Donnerstag gestaltet sich äußerst stürmisch mit Orkanböen in exponierten Lagen. Alpennordseitig oft bewölkt bzw. neblig, immer wieder ziehen Regen-, Schnee- oder Graupelschauer durch. Die Alpensüdseite ist wetterbegünstigt mit mehr Sonnenschein. Dazu wird sehr mild, die Schneefallgrenze liegt anfangs deutlich über 1500m, gegen Abend sinken die Temperaturen wieder ab. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
