<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1566RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1566RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>frische Triebschneepakete in Rinnen und hinter Geländekanten, störanfällig!</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist von der Waldgrenze aufwärts ERHEBLICH, darunter MÄßIG.&#13;
Gefahrstellen gibt es in steilen Rinnen und Mulden aller Expositionen und hinter steilen Geländekanten und insbesondere auch im Waldgrenzbereich. Dort lassen sich die Triebschneepakete bereits bei geringer Zusatzbelastung (einzelne Person in Aufstieg oder Abfahrt) stören. Schneebretter können dabei mittelgroß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Wochenbeginn sind in mehreren Staffeln 20 bis 40 cm Neuschnee gefallen. Nordweststurm hat bis in den Waldbereich umfangreichen Triebschnee gebildet, der auf der kalten Unterlage störanfällig ist. Die Neuschneeauflage überdeckt auch ältere Triebschneepakete und Krusten, unter denen sich weiche kantige Schichten befinden, die aber höchstens vereinzelt und bei sehr großer Zusatzbelastung als Bruchfläche in Frage kommen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag setzt sich rasch trockenes Wetter durch. Die Sicht ist zunächst eingeschränkt, ab Mittag wird die Sicht bei hohen Wolkenfeldern besser. Sonnenfenster sind möglich. Der anfangs noch starke Nordwestwind lässt tagsüber deutlich nach. Die Luft wird milder: in 2000 m -5 bis -1 Grad.&#13;
Am Freitag sonnig mit sehr guter Sicht. Der Wind weht nur schwach bis mäßig stark. In 2000 m hat es um 0 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Steile, eingewehte Bereich sind weiterhin sehr kritisch zu beurteilen, wenngleich die Störanfälligkeit etwas zurückgehen dürfte.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1566RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1566RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ergiebiger Neuschnee, störanfällig auf kälterer Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>leicht auslösbar, umfangreich, bis in lichten Waldbestand</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Hohe Störanfälligkeit im Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist oberhalb der Waldgrenze GROß (4), darunter ERHEBLICH! Lawinen können in allen Höhenlagen durch Wintersportler:innen bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. In vielen Steilbereichen der Hochlagen ist die Auslösung eines mittleren bis großen Schneebretts sogar wahrscheinlich! Betroffen sind Rinnen aller Expositionen und steile eingewehte Hänge vermehrt in den Sektoren von Nord über Ost bis Südwest und insbesondere auch der Waldrandbereich. Aus dem extrem steilen Gelände können vereinzelt noch Lawinen von selbst abgehen. Aus hochalpinen Einzugsgebieten können sie Staubanteil entwickeln und große Ausmaße erreichen. In tiefen Lagen steigt das Risiko von Gleitschneeabgängen aus steilen Böschungen an.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Montag fielen verbreitet 60 bis 90 cm, regional im Nordstau (Loferer Steinberge, Steinernes Meer/Hochkönig, Tennengebirge, Hohe Tauern) auch bis zu 120 cm Schnee. Der Nordweststurm verfrachtet umfangreich und lagert große Triebschneemengen in Rinnen und Mulden und insbesondere auch im Waldrandbereich und in Waldlichtungen ab. Der Triebschnee ist auf der kälteren Unterlage sehr störanfällig, wie eine Vielzahl an Auslöseversuchen und auch einzelne sehr große Spontanlawinen dokumentieren. Bruchflächen gibt es vor allem innerhalb des Neu-/Triebschnees, im Einzelfall können aber auch tiefer liegende Schwachschichten im oberen Bereich der Altschneedecke angesprochen werden. In tiefen Lagen haben ansteigende Temperaturen und unterhalb von 1200 m auch Regeneintrag die Schneedecke angefeuchtet, teilweise gleitet sie auf steilen Grasmatten vom Boden weg.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag kann es in den Morgenstunden noch unergiebig schneien, bald setzt sich aber trockenes Wetter durch. Die Sicht ist zunächst eingeschränkt, ab Mittag wird die Sicht bei hohen Wolkenfeldern besser. Sonnenfenster im Bereich der Tauern. In den Hochlagen der Tauern am Vormittag noch stürmischer Nordwestwind, dann lässt er auch dort nach. Die Luft wird milder: in 2000 m -3 bis 0 Grad, in 3000 m -9 bis -5 Grad.&#13;
Am Freitag sonnig mit sehr guter Sicht. Der Wind weht nur schwach bis mäßig stark. In 2000 m hat es um -1 Grad, in 3000 m um -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Für Wintersportler:innen bleibt am Freitag eine ERHEBLICHE Schneebrettgefahr in den Triebschneezonen bestehen. In tiefen und mittleren Höhenlagen zunehmende Gleitschneeaktivität und sonnseitig Anfeuchtung der Schneedecke beachten!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
