<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1300RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1300RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>anfangs kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden, später auch kammfern</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neuschnee und stürmischer Wind - zunehmndes Triebschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Am Mittwoch steigt die Lawinengefahr in den höheren Gebirgslagen der Ybbstaler Alpen, des Göller-Gebietes und der Rax-Schneeberggruppe oberhalb der Waldgrenze auf Stufe 2 (mäßige Lawinengefahr) an. Während sich das Triebschneepotential in den westlichen Gebirgsgruppen vor allem aufgrund der dort ertragreicheren Schneefälle ergibt, ist es in den östlichen Gruppen eher der noch stärkere und andauernde Wind. Neue Gefahrenstellen in Form von frischem Triebschnee bilden sich vorerst kleinräumig eher kammnah hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden, später auch in kammferneren Hangzonen. Außerdem erschwert die schlechte Sicht die Orientierung.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die veränderliche Witterung der vergangenen Woche war zwar von einem Wechsel aus wärmeren und kälteren Wetterphasen geprägt, allerdings überwog das ungewöhnlich warme Wetter zunehmend. Dazu kam zwischenzeitlich starker Regen, sodass die Schneedecke bis auf Gipfelniveau hinauf durchnässt wurde und in Lagen unter ca. 1.400m fast völlig abschmolz. In den Schattseiten der Hochlagen sind die Oberflächen hingegen hart verharscht geblieben  und teilweise vereist. Bis einschließlich Donnerstag werden in den Ybbstaler Alpen 20-25cm, weiter nach Osten Richtung Schneeberg/Rax und Wechsel nur mehr 10-15cm Neuschnee erwartet. Dieser Schnee wird sich anfangs gut mit der feuchten Altschneedecke verbinden. Hingegen kann in den schattseitigen Hochlagen bei zunehmender Triebschneehöhe und großer Zusatzbelstung eine kantige Schicht unter dem Harschdeckel leicht brechen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Mittwoch legt sich eine Kaltfront über die Ostalpen, gleichzeitig bildet sich ein Genuatief. Am gesamten östlichen Alpenbogen setzt in den Morgenstunden bei tiefbasigen Wolken Niederschlag ein, wobei die Schneefallgrenze rasch von anfangs 1.000m bis in Tallagen sinkt. Die Temperaturen gehen deutlich zurück und erreichen zu Mittag in 2.000m -6 Grad, in 1.500m -3 Grad und in 1.000m 0  Grad. Spätestens ab Mittag kommt stürmischer Nordwestwind auf. &#13;
Am Dreikönigstag ziehen besonders in den Ybbstaler Alpen noch weitere Schauerstaffeln aus Nordwest durch, weiter nach Osten hin werden sie seltener und hier lockern die Wolken zeitweise auf. Es bleibt aber überall kalt und stürmisch.  Am Freitag leichte Frostabschwächung, abnehmender Wind und im Gebirge wolkenlos. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Ausbildung möglicher weiterer Schwachschichten in der Schneedecke in Form von weicheren Schneeeinlagerungen noch weitere Zunahme der Gefahrenstellen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1300RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1300RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Anfangs noch Regen, später etwas Neuschnee bei zunehmend stürmischem Wind - geringe Zunahme der Gefahrenstellen durch vereinzelte Triebschneebildung</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>&#13;
In den Türnitzer und Gutensteiner Alpen sowie im Wechselgebiet bleibt die Lawinengefahr vorerst gering. Zwar ist im Laufe des Mittwochs die Bildung von neuen, kleinräumig verteilten Triebschneelinsen in den dafür typischen Geländehohlformen (Rinnen, Mulden) sowie hinter Geländekanten möglich, allerdings werden die geringen Neuschneemengen trotz des starken Windes nur für ganz lokale Gefahrenstellen sorgen. Und in vielen Lagen wird der Schnee auf schon apere Oberflächen geweht. &#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die veränderliche Witterung der vergangenen Woche war zwar von einem Wechsel aus wärmeren und kälteren Wetterphasen geprägt, allerdings überwog das ungewöhnlich warme Wetter zunehmend. Dazu kam zwischenzeitlich starker Regen, sodass die Schneedecke bis auf Gipfelniveau hinauf durchnässt wurde und in Lagen unter ca. 1.400m fast völlig abschmolz. Nur in schattseitigen Hochlagen sind die Oberflächen hingegen teilweise harschig geblieben. Bis einschließlich Donnerstag werden in den Türnitzer- und Gutensteiner Alpen sowie im Wechselgebiet nur ca. 10-15cm Neuschnee erwartet. Dieser Schnee wird sich vorerst recht gut mit der meist feuchten Altschneedecke darunterverbinden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Mittwoch legt sich eine Kaltfront über die Ostalpen, gleichzeitig bildet sich ein Genuatief. Am gesamten östlichen Alpenbogen setzt in den Morgenstunden bei tiefbasigen Wolken Niederschlag ein, wobei die Schneefallgrenze rasch von anfangs 1.000m bis in Tallagen sinkt. Die Temperaturen gehen deutlich zurück und erreichen zu Mittag in 2.000m -6 Grad, in 1.500m -3 Grad und in 1.000m 0  Grad. Spätestens ab Mittag kommt stürmischer Nordwestwind auf. &#13;
Am Dreikönigstag können noch einzelne Schauerstaffeln aus Nordwest durchziehen, die weiter nach Osten hin seltener sind Vor allem in den Guttensteiner Alpen und im Wechselgebiet können die Wolken dann auch zwischendurch auflockern.  Es bleibt aber kalt und noch stürmisch.  Am Freitag leichte Frostabschwächung, abnehmender Wind und im Gebirge meist wolkenlos. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Bis Donnerstag ist die Bildung neuer Schwachschichten in der Schneedecke in Form von weicheren Schneeeinlagerungen und damit eine leichte Zunahme der Gefahrenstellen nicht ganz auszuschließen..</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
