<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2298RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-12-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2298RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-12-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnah,</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im Nordsektor</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee! Mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Niederen Tauern, im Dachsteingebiet sowie im Toten Gebirge herrscht oberhalb von 1900m mäßige Lawinengefahr. Es gibt Probleme zu beachten:&#13;
Triebschneeproblem: Es sind in den letzten 48 Stunden 30cm Neuschnee gefallen, lokal auch etwas mehr. Der eisige lebhafte Wind hat den trocknen Schnee in die Expositionen Ost über Süd bis West verfrachtet und Oberflächenreif überdeckt. Im kammnahen Gelände sowie in Einfahrtsbereichen von Rinnen und Mulden können durch einen Wintersportler trockene Schneebretter ausgelöst werden.Altschneeproblem oberhalb von ca. 1900m: In den Nordexpositionen, speziell in Kammnähe liegt dieses Problem vor und kann nur schwer beurteilt werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 48 Stunden sind zwischen 20 und 40cm Neuschnee dazugekommen. Bei der gering mächtigen Schneedecke gibt es derzeit einen ungünstigen Schneedeckenaufbau. Kammnah gibt es frische Triebschneepakete die auf Oberflächenreif (entstanden in der Nacht von Donnerstag auf Freitag) abgelagert wurden. &#13;
In den nordseitigen Hochlagen schwächen kantige Formen den Schneedeckenaufbau. In windgeschützten Gebieten ist der Schnee kalt und flockig. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In den Nordstaulagen der Obersteiermark können sich mit lebhaftem, kaltem Nordwestwind noch einige dichte Wolken stauen und einzelne ganz schwache und unergiebige Schneeschauer durchziehen, zwischendurch kann sich aber auch hier die Sonne zeigen. Der Wind weht lebhaft aus Nord. Die Temperaturen in 2000m liegen bei hochwinterlichen -12 Grad.&#13;
&#13;
Am Dienstag kündigt sich im Bergland überwiegend sonniges Wetter an. Später am Tag können zwar von Westen ausgehend einige dünne Wolken in hohen Schichten aufziehen, diese sollten den Sonnenschein aber nur wenig trüben und die Gipfel bleiben voraussichtlich überall frei.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Gefahrenstufe wird sich aufgrund des frischen Triebschnees nicht wesentlich ändern.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2298RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-12-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2298RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-12-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Altschneeproblem! Nordseitig!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird von der Turrach bis zum Wechsel mit gering beurteilt. Zu beachten sind nordexponierte Hänge in Kammlage oberhalb von 1900m. Hier kann eine Schneebrettauslösung nicht ausgeschlossen werden. Generell liegt aber wenig Schnee im Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Während des Wochenendes sind 5 bis 10cm Neuschnee bei wenig Wind gefallen. Die Schneedecke konnte sich bis ca. 1900m recht gut setzen. Die Temperaturen am Ende der letzten Woche haben sich grundsätzlich positiv auf das Schneedeckenfundament ausgewirkt.&#13;
In der Nacht von Freitag auf Samstag konnte sich allerdings Oberflächenreif ausbilden. Der Neuschnee hat diesen überdeckt. &#13;
Oberhalb von 1900m besteht in den Nordexpositionen ein Altschneeproblem. Kantige Formen schwächen den Schneedeckenaufbau. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Montag: Von der Turracher Höhe bis zum Stuhleck kündigt sich ein überwiegend sonniger Tag an, der oft noch lebhafte und bitterkalte Nordwestwind ist allerdings sehr unangenehm! Die Temperaturen in 2000m liegen bei -10 Grad. Der Wind weht lebhaft aus nördlichen Richtungen.&#13;
Dienstag: Es wird ein sonniger Tag werden. Der Wind dreht auf Südwest. Es wird eine Spur milder.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr wird erwartet.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2298RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-12-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2298RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-12-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht geringe Lawinengefahr. Trotzdem sind die kammnahen Rinnen und Mulden zu beachten. In extrem steilen Hängen kann eine Lawinenauslösung nicht ausgeschlossen werden. Allerdings werden aufgrund der Schneelage nur mittlere Lawinen (Größe 2) erwartet. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 48 Stunden sind 20cm Neuschnee bei niedrigen Temperaturen gefallen. Der Schnee wurde in den Hochlagen durch den eisigen Nordwind verfrachtet. Unter der Neu- bzw. Triebschneeschicht liegt Oberflächenreif, welcher in der Nacht von Donnerstag auf Freitag entstanden ist. Es liegt noch wenig Schnee im Gelände. Teilweise wurden die Rinnen und Mulden mit Schnee befüllt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Montag: Im Hochschwabgebiet können sich mit lebhaftem, kaltem Nordwestwind noch einige dichte Wolken stauen und einzelne ganz schwache und unergiebige Schneeschauer durchziehen, zwischendurch kann sich aber auch hier die Sonne zeigen. Die Temperaturen in 2000m liegen bei -12 Grad.&#13;
Dienstag: Am Dienstag kündigt sich im Bergland überwiegend sonniges Wetter an. Später am Tag können zwar von Westen ausgehend einige dünne Wolken in hohen Schichten aufziehen, diese sollten den Sonnenschein aber nur wenig trüben. Es bleibt winterlich kalt!</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
