<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1954RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1954RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>im Tagesverlauf, süd-und sonnseitig</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr - günstige Bedingungen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Überwiegend günstige Verhältnisse. Am Nachmittag sind spontane Lawinen im stark besonnten Steilgelände vereinzelt möglich. In schattseitigen Hochlagen gibt es durch eingelagerte ältere Schwachschichten (großer Zusatzbelastung) und im sehr steilen hochalpinen kammnahen Gelände einzelne Gefahrenstellen. Hänge mit Rissen in der Schneedecke und Gleitschneeaktivität sollten generell gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke hat sich über Nacht gefestigt, ist verharscht und hart, geht aber dann verstärkt sonnseitig auf und verliert somit an Festigkeit. Bis in die mittleren sonnseitigen Lagen ist sie oft schon durchfeuchtet. Nur in den Hochlagen ist teils zu störender Triebschnee durch starken Wind um Südost lokal vorhanden und die Altschneedecke enthält hier schattseitig teils noch ältere kantige, teils lockere Schwachschichten. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag gibt es gibt uneingeschränkten Sonnenschein bei einem wolkenlosen Himmel. Der Nordostwind weht meist nur schwach. In 1500 m beträgt die Temperatur 0 bis 4 Grad, in 2000 m um 2 Grad.&#13;
Am Dienstag ist der Himmel über den Bergen weiter wolkenlos und der Sonnenschein damit uneingeschränkt. Der Südwind frischt im Lauf des Tages auf und kann in exponierten Lagen Spitzen um 40 km/h erreichen. In 1500 m beträgt die Temperatur 4 bis 8 Grad, in 2000 m um 3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Es wird langsam milder und es ist sehr sonnig. Zunehmender Tagesgang der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
