<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2103RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-06T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2103RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-06T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-07T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>verstärkt durch Regenschauer</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>hochalpin kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In den mittleren und auch höheren Lagen mäßiges Nassschnee- und nur vereinzelt hochalpin Triebschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Durch die tagsüber steigenden Temperaturen und Regenschauer bis 2000 m Höhe sind in den mittleren und höheren Lagen je nach Schneelage kleine bis mittlere Nassschneelawinen im noch nicht entladenen Steilgelände möglich. Nordost- bis südseitig sind nur in den Hochlagen lokale und kleinräumige Triebschneeablagerungen vorhanden, die im Steilgelände bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden können. Auf Grundlawinen ist zu achten und Hänge mit Rissen in der Schneedecke sollten gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die oft schon feuchte, kompakte Altschneedecke und der letzte Neuschnee vom Wochenende konnten sich deutlich setzen. Mit den tagsüber steigenden Temperaturen und verstärkt durch Regenschauer wird die Schneeoberfläche rasch feucht, teils nass und verliert somit an Festigkeit. Teils auf einer weicheren Schicht liegender und daher störanfälliger Triebschnee ist vor allem in den höheren Lagen vorhanden. Exponierte Gipfel- und Kammlagen sind oft abgeweht, hart und eisig. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag ist es windig und unbeständig. Kurze sonnige Phasen gibt es eventuell noch am Vormittag, dann werden die Wolken jedoch dichter und die Sicht verschlechtert sich zunehmend. Immer wieder kann es unergiebige Regenschauer geben, oberhalb von etwa 1500 bis 2000 m auch Schneefall. Zum Abend hin wird der Niederschlag stärker. Es weht lebhafter bis stürmischer Westwind mit Spitzen um 50 km/h. Temperaturen in 1500 m: um 4 Grad, in 2000 m: um 1 Grad.&#13;
Am Freitag ist die Sicht oft trüb durch Wolken und zeitweilige Niederschläge, die jedoch unergiebig ausfallen und sporadisch auftreten. Schneefallgrenze: um 2000 m. Die Sonne kommt eher nicht zum Zug. Gegen Abend werden die Schauer häufiger und kräftiger. Der Westwind erreicht in den Nordalpen um 50 km/h. Temperaturen in 1500 m: um 4 Grad, in 2000 m: um 3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Unbeständig mit Regen- und in höheren Lagen Schneeschauern. Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation. Eventuell etwas frischer Triebschnee in den Hochlagen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
