<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2454RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-12-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2454RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-12-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-29T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>ältere dünne, kammnahe Triebschneelinsen in Hochlagen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>selten und aus extrem steilem Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, noch vereinzelte Gefahrenstellen in den südlichen Regionen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. In den höheren Lagen können kleinräumige ältere Verfrachtungen im eingewehten Steilgelände und in Kammlagen insbesondere durch große Zusatzbelastung als meist nur keines Schneebrett ausgelöst werden. Einzelne Gefahrenstellen befinden sich über rund 2000 m in schattigen sehr steilen eingewehten Mulden sowie Rinnen, bei Geländeübergängen und in Kammlagen. Sonnseitig könnten in den höheren Lagen aus felsdurchsetztem extrem steilem Gelände kleine, spontane Lockerschneelawinen abgehen. Nur bei genügend Schnee sind auf vergasten Steilhängen einzelne Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der zuletzt gefallene Schnee vom Dienstag und die kleinräumigen Triebschneeablagerungen konnten sich schon setzen und die Bindung hat sich gebessert. Hochgelegen und schattseitig sind sie mitunter noch unzureichend mit der Altschneedecke verbunden. Oberhalb von etwa 2000 m können schattseitig Schwachschichten aus kantigen Schneekristallen im Fundament teils eingelagert sein. Über Nacht kann sich die Schneeoberfläche mit der Ausstrahlung vorübergehend festigen. Die Schneehöhen sind deutlich unterdurchschnittlich und es liegt allgemein wenig Schnee. Tiefe, teils mittlere Lagen sind aper. Die Tourenmöglichkeiten bleiben daher auch weiterhin eingeschränkt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag herrscht abseits etwaiger Nebelfelder bald gute Sicht. Im äußersten Südosten bleibt es am ehesten sonnig, in den restlichen Landesteilen breitet sich teils dichtere Schichtbewölkung aus, welche die Sonne in den Hintergrund drängt. Es bleibt niederschlagsfrei. Der Wind bleibt schwach. In 1500 m um 5 Grad, in 2000 m um 3 Grad.&#13;
Eine schwache Kaltfront in der Nacht auf Freitag sorgt nur kurzzeitig für geringe Abkühlung auf den Bergen, ebenso schneit es nur stellenweise und unergiebig. Schon im Laufe des Vormittags lockern Wolken und Nebel wieder auf und die Temperaturen steigen an. Noch am Vormittag lösen sich die Wolken aber großteils auf und die Sonne setzt sich verbreitet bei guter Sicht durch. In 1500 m um 4 Grad, in 2000 m um 2 Grad. Der Wind ist überwiegend schwach.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
