<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1488RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T08:13:50+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1488RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T08:13:50+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In den Hochlagen kommt es seit Dienstag vor allem im erweiterten Ost- bis Südsektor zu neuer Triebschneebildung, die den älteren Triebschnee verdecken!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Am Dienstag sorgte das sonnige Wetter und die relativ milden Temperaturen vor allem sonnseitig sowie allgemein in tieferen Lagen für eine langsame Setzung der Schneedecke. In den Hochlagen und hier vor allem im Windlee des erweiterten Ost- bis Südsektors bleibt die Lawinengefahr erheblich, die Auslösung von Schneebrettlawinen ist hier an einigen Steilhängen bereits bei geringer Zusatzbelastung möglich! in tieferen Lagen ist die Lawinengefahr hingegen gering. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Durch den stürmischen Wind der vergangenen Woche sind die Neuschneehöhen im Gelände recht unterschiedlich verteilt. Sie können zurzeit im Toten Gebirge bis über einen Meter erreichen. Das windexponierte Gelände wurde vom Sturm abgeweht oder windgepresst, der meiste Schnee reicht von kammferneren Hangzonen bis in Waldbereiche herunter. In den Hochlagen ist der Schneedeckenaufbau weiterhin noch recht ungünstig: Schneeschichten unterschiedlicher Dichte vom Niederschlagsereignis der vergangenen Woche liegen auf einem oberflächlich meist verharschten Altschneefundament, welches zum Teil mit Reif überzogen war. Mit dem seit Dienstag wieder stärker werdenden Nordwestwind ist außerdem wieder frischer Triebschnee entstanden. Im schattseitigen Gelände werden tieferliegende Schwachschichten nur schlecht abgebaut, neben den vorherrschenden Triebschneeproblem entsteht daher auch langsam ein Altschneeproblem. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich im Randbereich eines Azorenhochs in einer lebhaften nordwestlichen Höhenströmung. In der Höhe ist die Luftmasse sehr trocken, auf den Bergen der gesamten Steiermark herrscht am Mittwoch meist wolkenloses Wetter mit ausgezeichneter Fernsicht. Die Temperaturen gehen wieder leicht zurück, in 2.000 m liegen die Werte im Nordwesten bei -4 Grad und in 1.500m bei -2 Grad, im Südwesten bei -2 und +2 Grad.  Nur ganz im Nordosten kann sich eine feuchtkalte Grundschicht auch auf die Temperaturen auswirken, in 1.500m werden hier nur -4 Grad erreicht. In exponierten Lagen weht weiterhin teils kräftiger Nordwestwind mit Spitzen um 70 km/h.&#13;
Am Donnerstag schwächt sich der Hochdruckeinfluss langsam ab, immer wieder ziehen Wolkenfelder durch, die bis zum Abend noch dichter werden. Dennoch geht sich noch einmal etwas Sonnenschein auf den Bergen aus.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Abkühlung zögerliche Setzung der Schneedecke, gleichbleibende Verhältnisse.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1488RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T08:13:50+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1488RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T08:13:50+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1300Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1300Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee in den Hochlagen vor allem im erweiterten Ost- bis Südsektor! Im schattseitigen Gelände auch bis unter die Waldgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Am Dienstag sorgte das sonnige Wetter und die relativ milden Temperaturen zumindest sonnseitig für eine langsame Setzung der Schneedecke. In den Hochlagen und hier vor allem im Windlee des erweiterten Ost- bis Südsektors bleibt die Lawinengefahr erheblich, die Auslösung von Schneebrettlawinen ist hier an einigen Steilhängen bereits bei geringer Zusatzbelastung möglich! Schattseitig ist die Schneebrettgefahr auch in tieferen Lagen bis unter die Waldgrenze nach wie vor aktuell und wird mit mäßig beurteilt! Besonders betroffen sind hier eingewehte steile Waldschläge und Lichtungen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Durch den stürmischen Wind der vergangenen Woche sind die Neuschneehöhen im Gelände recht unterschiedlich verteilt. Sie können zurzeit im im Hochschwabgebiet bis zu 70cm erreichen. Das windexponierte Gelänge wurde vom Sturm abgeweht oder windgepresst, der meiste Schnee reicht von kammferneren Hangzonen bis in tiefergelegene Waldbereiche herunter. Der Schneedeckenaufbau ist weiterhin noch recht ungünstig: Schneeschichten unterschiedlicher Dichte vom Niederschlagsereignis der vergangenen Woche liegen auf einem oberflächlich meist verharschten Altschneefundament, welches zum Teil mit Reif überzogen war. Mit dem teils starken Nordwestwind ist außerdem wieder frischer Triebschnee entstanden. Im schattseitigen Gelände werden tieferliegende Schwachschichten im Schnee nur schlecht abgebaut, neben den vorherrschenden Triebschneeproblem entsteht daher auch zunehmend ein Altschneeproblem. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich im Randbereich eines Azorenhochs in einer lebhaften nordwestlichen Höhenströmung. In der Höhe ist die Luftmasse sehr trocken, auf den Bergen der gesamten Steiermark herrscht am Mittwoch meist wolkenloses Wetter mit ausgezeichneter Fernsicht. Die Temperaturen gehen wieder leicht zurück, in 2.000 m liegen die Werte im Nordwesten bei -4 Grad und in 1.500m bei -2 Grad, im Südwesten bei -2 und +2 Grad.  Nur ganz im Nordosten kann sich eine feuchtkalte Grundschicht auch auf die Temperaturen auswirken, in 1.500m werden hier nur -4 Grad erreicht. In exponierten Lagen weht weiterhin teils kräftiger Nordwestwind mit Spitzen um 70 km/h.&#13;
Am Donnerstag schwächt sich der Hochdruckeinfluss langsam ab, immer wieder ziehen Wolkenfelder durch, die bis zum Abend dichter werden. Dennoch geht sich noch einmal etwas Sonnenschein auf den Bergen aus.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Abkühlung zögerliche Setzung der Schneedecke, gleichbleibende Verhältnisse.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1488RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T08:13:50+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1488RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T08:13:50+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>auslösbar im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neben dem älteren Triebschnee von vergangener Woche ab Dienstag weitere Einwehungen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Der Lawinenfokus liegt zwar in den neuschneereichen Gebirgsregionen der nördlichen Obersteiermark. Ganz außer Acht lassen sollte man den frischen Triebschnee alpensüdseitig dennoch nicht, der sich trotz der nur geringen Neuschneezuwächse mit dem stärker werdenden Nordwestwind seit Dienstag wieder bilden kann. Die meisten Einwehungen erfolgen in die Hangrichtungen Ost und Süd. Die Lawinengefahr wird daher oberhalb der Baumgrenze mit mäßig beurteilt, wo bereits bei geringer Zusatzbelastung Auslösungen möglich sind. Zu beachten sind vor allem die Übergänge von viel zu wenig Schnee!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Samstag lagert sich in den Hochlagen immer wieder etwas Triebschnee auf einer harten, teils mit einer Reifschicht überzogen Schneeoberfläche ab, seit Dienstag leben mit dem stärker werdenden Nordwestwind die Schneeumlagerungen wieder auf. Die darunterliegende Altschneedecke konnte sich meist gut setzen, nur in schattseitigen Hochlagen ist sie stellenweise durch kantige Kornformen um Harscheinlagerungen etwas geschwächt. Sonst ist die Schneedecke meist windgepresst hart und eisig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich im Randbereich eines Azorenhochs in einer lebhaften nordwestlichen Höhenströmung. In der Höhe ist die Luftmasse sehr trocken, auf den Bergen der gesamten Steiermark herrscht am Mittwoch meist wolkenloses Wetter mit ausgezeichneter Fernsicht. Die Temperaturen gehen wieder leicht zurück, in 2.000 m liegen die Werte im Nordwesten bei -4 Grad und in 1.500m bei -2 Grad, im Südwesten bei -2 und +2 Grad.  Nur ganz im Nordosten kann sich eine feuchtkalte Grundschicht auch auf die Temperaturen auswirken, in 1.500m werden hier nur -4 Grad erreicht. In exponierten Lagen weht weiterhin teils kräftiger Nordwestwind mit Spitzen um 70 km/h.&#13;
Am Donnerstag schwächt sich der Hochdruckeinfluss langsam ab, immer wieder ziehen Wolkenfelder durch, die bis zum Abend dichter werden. Dennoch geht sich noch einmal etwas Sonnenschein auf den Bergen aus.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Abkühlung zögerliche Setzung der Schneedecke, gleichbleibende Verhältnisse.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1488RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T08:13:50+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1488RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T08:13:50+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneelinsen beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Von der Koralpe bis zum Wechselgebiet herrscht geringe Lawinengefahr. Dennoch sollte man vor allem in den Hochlagen Bereiche beachten, in denen durch den Neuschnee und die Windeinwirkung der vergangenen Woche einige Verfrachtungen entstanden sind. Diese Triebschneelinsen können vereinzelt als kleineres Schneebrett ausgelöst werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Zwischen Koralpe und Wechselgebiet fiel der bisherige Schneezuwachs sehr bescheiden aus. Etwas Neuschnee verzeichneten vergangene Woche nur die Fischbacher und Mürztaler Alpen sowie die Gleinalpe. Mit dem permanent starken Wind wurden die Plateaus abgeweht, leeseitig konnten sich einige Triebschneelinsen bilden, die weichere Einlagerungen oder stellenweise auch Reif überdecken.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich im Randbereich eines Azorenhochs in einer lebhaften nordwestlichen Höhenströmung. In der Höhe ist die Luftmasse sehr trocken, auf den Bergen der gesamten Steiermark herrscht am Mittwoch meist wolkenloses Wetter mit ausgezeichneter Fernsicht. Die Temperaturen gehen wieder leicht zurück, in 2.000 m liegen die Werte im Nordwesten bei -4 Grad und in 1.500m bei -2 Grad, im Südwesten bei -2 und +2 Grad.  Nur ganz im Nordosten kann sich eine feuchtkalte Grundschicht auch auf die Temperaturen auswirken, in 1.500m werden hier nur -4 Grad erreicht. In exponierten Lagen weht weiterhin teils kräftiger Nordwestwind mit Spitzen um 70 km/h.&#13;
Am Donnerstag schwächt sich der Hochdruckeinfluss langsam ab, immer wieder ziehen Wolkenfelder durch, die bis zum Abend dichter werden. Dennoch geht sich noch einmal etwas Sonnenschein auf den Bergen aus.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Kaum Änderung der derzeitigen Schnee- und Lawinensituation.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1488RGR5">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T08:13:50+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1488RGR5">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T08:13:50+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneelinsen beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den westlichen Fischbacher Alpen und den Mürztaler Alpen ist die Lawinengefahr gering, oberhalb der Waldgrenze mäßig. In den Hochlagen sollte man steile Hangbereiche beachten, in denen durch den Neuschnee und die Windeinwirkung der vergangenen Woche sowie seit Dienstag wieder einige Verfrachtungen entstanden sind. Ganz ausschließen kann man ältere Einwehungen auch in tieferen Lagen nicht, insbesondere im Bereich schattseitiger Waldschneisen- bzw. Schläge. Diese Triebschneelinsen können vereinzelt als kleineres Schneebrett ausgelöst werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Etwas Neuschnee verzeichneten vergangene Woche die Fischbacher und Mürztaler Alpen. Mit dem permanent starken Wind wurden die Plateaus abgeweht, leeseitig konnten sich einige Triebschneelinsen bilden, die weichere Einlagerungen oder stellenweise auch Reif überdecken. Mit den wieder stärker gewordenen Nordwestwind ist ab Dienstag über der Waldgrenze wieder die Bildung neuer Triebschneelinsen möglich. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich im Randbereich eines Azorenhochs in einer lebhaften nordwestlichen Höhenströmung. In der Höhe ist die Luftmasse sehr trocken, auf den Bergen der gesamten Steiermark herrscht am Mittwoch meist wolkenloses Wetter mit ausgezeichneter Fernsicht. Die Temperaturen gehen wieder leicht zurück, in 2.000 m liegen die Werte im Nordwesten bei -4 Grad und in 1.500m bei -2 Grad, im Südwesten bei -2 und +2 Grad.  Nur ganz im Nordosten kann sich eine feuchtkalte Grundschicht auch auf die Temperaturen auswirken, in 1.500m werden hier nur -4 Grad erreicht. In exponierten Lagen weht weiterhin teils kräftiger Nordwestwind mit Spitzen um 70 km/h.&#13;
Am Donnerstag schwächt sich der Hochdruckeinfluss langsam ab, immer wieder ziehen Wolkenfelder durch, die bis zum Abend dichter werden. Dennoch geht sich noch einmal etwas Sonnenschein auf den Bergen aus.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Kaum Änderung der derzeitigen Schnee- und Lawinensituation.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1488RGR6">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T08:13:50+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1488RGR6">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T08:13:50+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1900Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In den Hochlagen kommt es seit Dienstag vor allem im erweiterten Ost- bis Südsektor zu neuer Triebschneebildung, die den älteren Triebschnee verdecken!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Am Dienstag sorgte das sonnige Wetter und die relativ milden Temperaturen vor allem sonnseitig sowie allgemein in tieferen Lagen für eine  Setzung der Schneedecke. In den Hochlagen und hier vor allem im Windlee des erweiterten Ost- bis Südsektors bleibt die Lawinengefahr mäßig, die Auslösung von Schneebrettlawinen ist hier an einigen Steilhängen bereits bei geringer Zusatzbelastung möglich! in tieferen Lagen ist die Lawinengefahr hingegen gering. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Durch den stürmischen Wind der vergangenen Woche sind die Neuschneehöhen im Gelände recht unterschiedlich verteilt. Sie können zurzeit im an der Tauern-Nordseite bis zu 40 Zentimeter erreichen, an der Tauern-Südseite deutlich weniger. Das windexponierte Gelände wurde vom Sturm abgeweht oder windgepresst, der meiste Schnee reicht von kammferneren Hangzonen bis in Waldbereiche herunter. In den Hochlagen ist der Schneedeckenaufbau weiterhin noch recht ungünstig: Schneeschichten unterschiedlicher Dichte vom Niederschlagsereignis der vergangenen Woche liegen auf einem oberflächlich meist verharschten Altschneefundament, welches zum Teil mit Reif überzogen war. Mit dem seit Dienstag wieder stärker werdenden  Nordwestwind ist außerdem wieder frischer Triebschnee entstanden. Im schattseitigen Gelände werden tieferliegende Schwachschichten nur schlecht abgebaut, neben den vorherrschenden Triebschneeproblem entsteht daher auch langsam ein Altschneeproblem. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich im Randbereich eines Azorenhochs in einer lebhaften nordwestlichen Höhenströmung. In der Höhe ist die Luftmasse sehr trocken, auf den Bergen der gesamten Steiermark herrscht am Mittwoch meist wolkenloses Wetter mit ausgezeichneter Fernsicht. Die Temperaturen gehen wieder leicht zurück, in 2.000 m liegen die Werte im Nordwesten bei -4 Grad und in 1.500m bei -2 Grad, im Südwesten bei -2 und +2 Grad.  Nur ganz im Nordosten kann sich eine feuchtkalte Grundschicht auch auf die Temperaturen auswirken, in 1.500m werden hier nur -4 Grad erreicht. In exponierten Lagen weht weiterhin teils kräftiger Nordwestwind mit Spitzen um 70 km/h.&#13;
Am Donnerstag schwächt sich der Hochdruckeinfluss langsam ab, immer wieder ziehen Wolkenfelder durch, die bis zum Abend dichter werden. Dennoch geht sich noch einmal etwas Sonnenschein auf den Bergen aus.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Abkühlung zögerliche Setzung der Schneedecke, gleichbleibende Verhältnisse.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
