<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2267RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-11-30T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2267RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-11-30T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2700Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2700Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar, auslösbar im Randbereich von Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände, sehr vereinzelt</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>An wenigen, ungünstigen Geländestellen Auslösungen möglich</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird oberhalb etwa 2700 m als mäßig, darunter als gering eingestuft. Mögliche Auslösepunkte für trockene Schneebretter gibt es vor allem in den hochalpinen Bereichen, vermehrt schattseitig und im Übergang von wenig zu mehr Schnee, etwa im Randbereich sehr steiler Rinnen oder Mulden. Eine Auslösung bedarf meist großer Zusatzbelastung. Ausgelöste Lawinen können vereinzelt mittlere Größe erreichen. Unterhalb etwa 2200 m besteht eine geringe Gefährdung durch Gleitschneelawinen auf extrem steilen, wenig strukturierten Grashängen. Generell dürfte das Risiko, durch unter dem Schnee versteckte Felsen und durch Spaltenstürze zu Schaden zu kommen, größer sein als die Verschüttungsgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee der Vorwoche hat sich gesetzt und ist in den Hochlagen teilweise noch locker. Die Einsinktiefen variieren dort zwischen 20 und 40 cm. Am Dienstag kamen ohne wesentlichen Windeinfluss wenige Zentimeter, in der Venedigergruppe auch 10 bis 20 cm, Neuschnee dazu und überdeckten teilweise Oberflächenreif. Zeitweise kräftiger Wind hat zuvor den Schnee umgelagert und damit die Geländeformen ausgeglichen, Rinnen und Mulden sind mit Triebschnee gefüllt. Die Verbindung zum Schneefundament ist meist gut, allerdings können dünne, weiche Zwischenschichten im Altschnee als Bruchflächen dienen. In mittleren und tiefen Lagen ist keine durchgehende Altschneeunterlage vorhanden. Auf steilen Grasmatten öffnen sich ganz vereinzelt Gleitschneemäuler. Generell ist die Schneelage derzeit noch unterdurchschnittlich.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag scheint auf den Bergen bei aufgelockerten Wolken öfter die Sonne. In tiefen Lagen können Nebelbänke die Sicht beeinträchtigen. Die Gipfel direkt am Hauptkamm der Tauern stecken allerdings von Süden her in dichten Wolken. Der Wind weht schwach bis mäßig stark. In 2000m hat es um -3 Grad, in 3000m um -8 Grad.&#13;
Am Freitag stecken die Berge bis über Mittag meist in dichten Wolken und es schneit ein wenig. Am Nachmittag können die Wolken da und dort etwas auflockern, föhniger Südwind frischt mit 30 bis 40 km/h auf. In 2000m hat es um -3 Grad, in 3000m um -8 Grad.&#13;
Am Samstag direkt am Tauernhauptkamm Wolkenstau von Süden und Gipfel in Nebel, nach Norden zu aber aufgelockert, oft sonnig und gute Sicht. Der Föhn weht in den Tauern mit 40 bis 70 km/h.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Vorerst keine wesentliche Änderung. Am Wochenende Triebschneeproblem durch aufkommenden Südföhn.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2267RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-11-30T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2267RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-11-30T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar, Übergänge von wenig zu mehr Schnee</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände, sehr vereinzelt</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Schneelage, nur sehr wenige Gefahrenstellen durch Lawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird als gering eingestuft. Auslösepunkte für trockene Schneebretter sind auch in den Hochlagen nur sehr vereinzelt zu erwarten. Potenziell problematisch können schattseitige Übergänge von wenig zu mehr Schnee, etwa im Randbereich sehr steiler Rinnen oder Mulden, sein. Eine Auslösung bedarf meist großer Zusatzbelastung. Ausgelöste Lawinen bleiben überwiegend klein. Unterhalb etwa 2200 m besteht eine geringe Gefährdung durch Gleitschneelawinen auf extrem steilen, wenig strukturierten Grashängen. Generell dürfte das Risiko, durch unter dem Schnee versteckte Felsen zu Schaden zu kommen, größer sein als die Verschüttungsgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee der Vorwoche hat sich gesetzt und ist in den Hochlagen teilweise noch locker. Am Dienstag kamen ohne wesentlichen Windeinfluss wenige Zentimeter Neuschnee dazu und überdeckten teilweise Oberflächenreif.Zeitweise kräftiger Wind hat zuvor den Schnee umgelagert und damit die Geländeformen oberhalb der Waldgrenze ausgeglichen, Rinnen und Mulden sind mit Triebschnee gefüllt. Die Verbindung zum Schneefundament (flächig nur in schattseitigen Hochlagen) ist meist gut, allerdings können dünne, weiche Zwischenschichten im Altschnee als Bruchflächen dienen. In mittleren und tiefen Lagen ist keine durchgehende Altschneeunterlage vorhanden. Auf steilen Grasmatten öffnen sich ganz vereinzelt Gleitschneemäuler. Generell ist die Schneelage derzeit noch unterdurchschnittlich.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag scheint auf den Bergen bei aufgelockerten Wolken öfter die Sonne. In tiefen Lagen können Nebelbänke die Sicht beeinträchtigen. Die Nockberge und die Gipfel direkt am Hauptkamm der Tauern stecken allerdings von Süden her in dichten Wolken. Der Wind weht schwach bis mäßig stark. In 2000m hat es um -3 Grad, in 3000m um -8 Grad.&#13;
Am Freitag stecken die Berge bis über Mittag meist in dichten Wolken und es schneit vor allem im Bereich der Nockberge und Tauern ein wenig. Am Nachmittag können die Wolken da und dort ein wenig auflockern, entlang der Tauern frischt föhniger Südwind mit 30 bis 40 km/h auf. In 2000m hat es um -3 Grad, in 3000m um -8 Grad.&#13;
Am Samstag am Tauernhauptkamm und im Lungau Wolkenstau von Süden, nördlich der Tauern aber aufgelockert und auf den Bergen oft sonnig. Der Föhn in den Tauern weht mit 40 bis 60 km/h.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Vorerst keine wesentliche Änderung. Am Wochenende Triebschneeproblem durch aufkommenden Südföhn.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
