<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1826RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1826RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>an wenigen Stellen im Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstige Tourenbedingungen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In der Steiermark herrscht geringe Lawinengefahr. Vereinzelte Gefahrenstellen liegen in den Hagrichtungen Nord bis Ost. Hier gibt es noch  Altschneeprobleme (tieferliegende Schwachschicht). Eine Schneebrettauslösung kann daher an schattseitigen, extrem steilen Hängen nicht ausgeschlossen werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Entlang der Niederen Tauern und Nordalpen ist die durchwegs kompakte Altschneedecke oberflächlich verharscht und je nach Hangexposition mehr oder weniger tragfähig. Während an sonnseitigen Hängen teilweise noch Bruchharsch auftritt, weisen schattseitige Hänge meist recht harte, mitunter eisige Bedingungen auf. Darauf liegt in windgeschützteren Bereichen oft lockerer Pulverschnee. Auch an schattseitigen Waldschneisen ist der Schnee kältebedingt immer noch ungebunden und daher recht locker.  &#13;
Südlich der Mur- Mürzfurche ist die Schneedecke ebenfalls stabil, die Schneehöhen sind aber eher bescheiden. Es dominieren hier Schmelz- und  Windharschkrusten. In besonders schneearmen Hangzonen ist die Schneedecke aufbauend umgewandelt. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Über dem Ostalpenraum herrschen derzeit geringe Luftdruckgegensätze, die Luftmasse ist kalt und trocken. Ein Tief über der mittleren Adria gewinnt aber zunehmend Einfluss auf unser Wettergeschehen, die Höhenströmung dreht am Sonntag von Nordost auf Ost. Mit ihr gelangen wieder mittelhohe und tiefe Wolken und einige unergiebige Schneeschauer in die Steiermark, am ehesten scheint die Sonne auf den hohen Gipfeln im äußersten Nordwesten. Der Wind bleibt schwach und die Temperaturen liegen zu Mittag in 2.000m bei -11 Grad und in 1.500m bei -7 Grad.&#13;
Am Montag dominieren wiederum tiefe Wolken und es wird noch eine Spur kälter. Der Wind dreht stärker werdend auf Nord.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Bei weiterhin tiefem Temperaturniveau, wenig Sonne, mäßigem Wind und kaum Neuschnee keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
