<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1802RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1802RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in hohen Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Altschneeproblem und Triebschnee in schattigen Expositionen berücksichtigen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird oberhalb von rund 2200 m mit MÄSSIG, darunter mit GERING beurteilt. An vereinzelten Stellen in schattigen Expositionen ist durch eine große Zusatzbelastung eine Auslösung im Altschnee möglich. Die Gefahrenstellen umfassen dabei vor allem die Übergänge von wenig zu viel Schnee im selten befahrenen und extrem steilen Gelände. Die Gefahrenstellen sind dabei jedoch nur schwer zu erkennen. Bei einer Auslösung im Altschnee sind Schneebrett-Lawinen von mittlerer Größe möglich. Triebschneeansammlungen können noch in hohen Lagen (über 2200 m) und schattigen Expositionen störanfällig sein und können vereinzelt durch eine geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Die Gefahrenstellen sind dabei gut zu erkennen und umfassen Rinnen, Mulden und Geländekanten. Bei Auslösung sind hauptsächlich kleine Schneebrett-Lawinen zu erwarten. In extrem steilen Gelände sollten diese vor allem hinsichtlich der Absturzgefahr sehr vorsichtig beurteilt werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In schattigen Expositionen sind (persistente) Schwachschichten innerhalb der Altschneedecke vorhanden. In schattigen Expositionen in hohen Lagen sind unterschiedliche Triebschneeansammlungen zudem noch nicht mit der Altschneedecke verbunden.  In sonnigen Expositionen ist eine günstig aufgebaute und verfestigte Altschneedecke vorzufinden. An Geländekanten ist durch den starken Wind der letzten Wochen eine meist nur sehr geringmächtige Schneedecke vorhanden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Donnerstag bringt gutes Bergwetter. Am Vormittag ist es vielfach wolkenlos. In der zweiten Tageshälfte ziehen von Nordosten einige harmlose Wolken durch. Die Gipfel sind am Vormittag frei und die Fernsicht ist sehr gut. Bei leichtem Nordwind hat es in 3000 m -10, in 2000 m um -4 und in 1000 m bis zu +6 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung der Lawinengefahr</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-01-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1802RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1802RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstige Lawinensituation</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Ältere Triebschneeansammlungen sind in hohen Lagen und schattigen Expositionen noch störanfällig, können jedoch nur durch eine große Zusatzbelastung ausgelöst werden. Die Gefahrenstellen sind dabei gut zu erkennen und umfassen Rinnen, Mulden und Geländekanten. Bei Auslösung sind nur kleine Schneebrett-Lawinen zu erwarten. In extrem steilen Gelände sollten diese vor allem hinsichtlich der Absturzgefahr sehr vorsichtig beurteilt werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In sonnigen Expositionen ist eine günstig aufgebaute und verfestigte Altschneedecke vorzufinden. In schattigen Expositionen sind Triebschneeschichten teilweise noch nicht mit der Altschneedecke verbunden. An Geländekanten ist durch den starken Wind der letzten Wochen eine meist nur sehr geringmächtige Schneedecke vorhanden. In tieferen Lagen ist ebenfalls nur eine sehr geringmächtige Schneedecke vorhanden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Donnerstag bringt gutes Bergwetter. Am Vormittag ist es vielfach wolkenlos. In der zweiten Tageshälfte ziehen von Nordosten einige harmlose Wolken durch. Die Gipfel sind am Vormittag frei und die Fernsicht ist sehr gut. Bei leichtem Nordwind hat es in 3000 m -10, in 2000 m um -4 und in 1000 m bis zu +6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine Änderung der Lawinengefahr</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-02-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-12-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-02-18"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
