<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1438RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-21T06:52:30+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1438RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-21T06:52:30+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-22T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammfern, im Waldrandbereich, in Rinnen und steilen Mulden, teilweise auf ungünstiger Unterlage, störanfällig</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ergiebiger Neuschnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Schlechte Sicht und störanfälliger Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist von der Waldgrenze aufwärts ERHEBHLICH, darunter gering. Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee gibt es in eingewehten Steilbereichen (Rinnen, steile Mulden, Waldlichtungen etc.) und generell vermehrt hinter steilen Geländekanten im Nordost über Ost bis Süd schauenden Gelände. Der Triebschnee ist störanfällig. An vielen Stellen von der Waldgrenze aufwärts und vereinzelt auch darunter (Vorsicht auch im lichten Hochwald!) ist schon bei geringer Zusatzbelastung ein mittelgroßes Schneebrett auslösbar. Steile, eingewehte Bereiche sollten daher konsequent gemieden werden, die schlechte Sicht erschwert allerdings die Beurteilung.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Verbreitet gibt es 15 bis 25 cm Neuschnee, in den Hochlagen der Tauern sowie von den Steinbergen über den Hochkönig bis zum Gosaukamm auch bis zu 40 cm. Der Schnee ist mit Graupel durchsetzt und von stürmischem Nordwestwind in Rinnen, sowie auf die Ost- und Südseiten verfrachtet. Aktuelle Rückmeldungen zeigen eine erhöhte Störanfälligkeit. Die Unterlage ist vielfach vom Wind geprägt und hart (Windharsch, gepresster Pulver), in schattseitigen Bereichen auch kantiger Altschnee und stellenweise Oberflächenreif. Im Altschnee schwächen kantige Formen unter/zwischen harten Harschkrusten den Aufbau (v.a. W-N-O-seitig). Als mögliche Bruchfläche für Schneebretter kommt neben kantigem Altschnee vor allem der überwehte, lockere Neuschnee in Frage.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Freitag bringt schlechte Sicht durch dichte Wolken, aus denen es in den Nordalpen zeitweise schneit, die Mengen bleiben aber auch dort gering. In den Tauern gibt es kaum Neuschnee. Der Wind weht stark bis stürmisch aus Nordwest, am stärksten ist er direkt am Tauernhauptkamm mit 70 bis 100 km/h. In 2000 m um -14 Grad, in 3000 m um -20 Grad.&#13;
Am Samstag starker und anhaltender Schneefall mit einer Warmfront von Norden her. Bei anhaltend stürmischem Nordwestwind fallen verbreitet 20 bis 40 cm, vom Steinernen Meer bis zum Gosaukamm und in den Hohen Tauern auch 40 bis 60 cm Neuschnee. Die Temperaturen steigen wieder an: In 2000 m hat es um -8 Grad, in 3000 m um -13 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag spitzt sich die Lawinensituation zu! An der Alpennordseite herrscht verbreitet ERHEBLICHE Lawinengefahr, auch Spontanlawinen, die aus den Hochlagen Staubanteil entwickeln können, sind möglich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1438RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-21T06:52:30+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1438RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-21T06:52:30+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-22T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>vereinzelte Gefahrenstellen kammfern, hinter Geländekanten, im Waldrandbereich, in Rinnen und steilen Mulden, auslösbar im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vereinzelte Gefahrenstellen und schlechte Sicht</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Vereinzelte Gefahrenstellen gibt es in eingewehten Steilbereichen (Rinnen, steile Mulden, Waldlichtungen etc.) und generell vermehrt im kammnahen von Nordost über Ost bis Südwest schauenden Gelände. Der frische Triebschnee ist störanfällig. An einzelnen Stellen ist mitunter schon bei geringer Zusatzbelastung ein kleines oder mittelgroßes Schneebrett auslösbar.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Trieschnee überdeckt schattseitig in windgeschützten Rinnen, Mulden und Lichtungen kantigen Altschnee und teilweise auch Oberflächenreif (= mögliche Bruchfläche), sonst vielfach harte Krusten. Westseitiges Gelände hat kaum Schnee, exponiertes Gelände ist abgeweht. Die Altschneedecke ist insgesamt stabil und neigt nur vereinzelt und bei sehr starker Krafteinwirkung zur Bruchausbreitung an einer weichen kantigen Schicht unterhalb der Schmelz-/Regenkruste aus den Tagen um den Jahreswechsel.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Freitag bringt schlechte Sicht durch dichte Wolken, aus denen es aber nur geringfügig schneit. Der Wind weht stürmisch aus Nordwest und es kühlt weiter ab. In 2000 m um -13 Grad.&#13;
Am Samstag greift von Norden leichter bis mäßig starker Schneefall einer Warmfront über, 5 bis 10 cm Neuschnee sind möglich. Es bleibt stürmisch. In 2000 m um -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag ansteigende Lawinengefahr (MÄßIG) durch Schneefall unter Windeinfluss.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
