<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1748RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-24T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1748RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-24T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-25T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In den höheren Lagen herrscht mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den höheren Lagen der Ybbstaler Alpen, der Gippel-Göller-Region und auch der Rax-Schneeberg-Gruppe herrscht mäßige Lawinengefahr, ansonsten wird sie mit gering bewertet. Es gilt vorrangig den Trieb- und Altschnee in den hochgelegenen Nord- und Ostexpositionen zu beachten, hier ist eine Schneebrettauslösung hinter Geländeübergängen oder in Einfahrten zu Rinnen und Mulden möglich. Nach wie vor sind auch einzelne Gleitschneerutschungen im Waldbereich oder an steilen Wiesenhängen nicht ganz ausgeschlossen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die überaus stürmischen Verhältnisse haben in Beschaffenheit und Verteilung der Schneedecke ihre Spuren hinterlassen. Gipfelnahe Bereiche wurden abgeblasen, zeigen sich windgepresst, hart verharscht oder zum Teil auch eisig, Geländehohlformen wurden hingegen mit Triebschnee befüllt. Diese Triebschneeauflage bindet noch nicht überall gut mit der (oftmals verharschten) Altschneedecke und ist speziell im erweiterten Nordostsektor zum Teil noch störanfällig. In abgeschatteten Hochlagen schwächen stellenweise kantige Einlagerungen die Altschneedecke. Durch die milden Temperaturen und bedingt durch die recht intensive Sonneneinstrahlung wurde die Schneedecke am Donnerstag angefeuchtet und konnte sich generell setzen, mit dem prognostizierten Temperaturrückgang wird sich in weiterer Folge ein Stabilitätsgewinn einstellen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf den Freitag breiten sich Wolken aus und von den Ybbstaler Alpen bis zur Rax-Schneeberg-Gruppe kann es auch leicht und unergiebig schneien. Tagsüber ist speziell ab den Türnitzer Alpen ostwärts mit dichteren mittelhohen Wolken zu rechnen, in den Ybbstaler Alpen besteht hingegen die größte Chance auf Sonne. Der Wind weht stark bis stürmisch aus nordwestlichen Richtungen. Die Temperaturen gehen deutlich zurück und liegen in 1500m bei -6 und in 2000m bei etwa -9 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag überwiegen großteils dichtere, tiefe Wolken und es schneit vorwiegend in den Ybbstaler Alpen etwas. Bei starkem Wind aus mehrheitlich nördlichen Richtungen liegen die Temperaturen mit -7 Grad in 1500m und -11 Grad in 2000m auf der winterlichen Seite. Je nach Neuschneezuwachs bilden sich zum Teil frische Triebschneelinsen, ansonsten ändert sich die Lawinengefahr nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1748RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-24T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1748RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-24T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-25T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Es besteht geringe Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Türnitzer und Gutensteiner Alpen herrscht ebenso wie im Semmering-Wechselgebiet geringe Lawinengefahr. Die Verhältnisse sind prinzipiell recht günstig, es gibt in den Hochlagen nur dünnen Triebschnee im Nordostsektor. Zudem sind (in den schneereicheren Gebieten) einzelne Gleitschneerutschungen im Waldbereich oder an steilen Wiesenhängen nicht gänzlich auszuschließen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bedingt durch die überaus stürmischen Verhältnisse der vergangenen Tage gestalten sich die waldfreien, ausgesetzten Hochlagen abgeweht, hart verharscht oder stellenweise auch eisig. Dünne Triebschneelinsen existieren auf meist verharschten Unterlagen vereinzelt noch im Nordostsektor, ansonsten konnte sich die Schneedecke durch die milden, einstrahlungsintensiven Verhältnisse setzen bzw. wird sie sich durch den in weiterer Folge prognostizierten Temperaturrückgang stabilisieren.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf den Freitag breiten sich Wolken aus und von den Ybbstaler Alpen bis zur Rax-Schneeberg-Gruppe kann es auch leicht und unergiebig schneien. Tagsüber ist speziell ab den Türnitzer Alpen ostwärts mit dichteren mittelhohen Wolken zu rechnen, in den Ybbstaler Alpen besteht hingegen die größte Chance auf Sonne. Der Wind weht stark bis stürmisch aus nordwestlichen Richtungen. Die Temperaturen gehen deutlich zurück und liegen in 1500m bei -6 und in 2000m bei etwa -9 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag überwiegen großteils dichtere, tiefe Wolken und es schneit vorwiegend in den Ybbstaler Alpen etwas. Bei starkem Wind aus mehrheitlich nördlichen Richtungen liegen die Temperaturen mit -7 Grad in 1500m und -11 Grad in 2000m auf der winterlichen Seite. Je nach Neuschneezuwachs bilden sich zum Teil frische Triebschneelinsen, ansonsten ändert sich die Lawinengefahr nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
