<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2130RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-09T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2130RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-09T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-10T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenig Schnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Es gibt nur vereinzelt Gefahrenstellen, etwa in Steilrinnen über 1500 m. Die Absturzgefahr ist größer als die Verschüttungsgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf eine feuchte Altschneedecke fielen ein paar Zentimeter Neuschnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag schränken tief hängende und damit teils nebelartige Wolken&#13;
 die Sicht immer wieder ein. Es sind auch noch ein paar Schnee- und &#13;
Graupelschauer dabei. Der Nordwestwind weht auf Gipfeln und Graten nach &#13;
wie vor kräftig. In 2000 m werden maximal -8 bis -6 Grad erreicht.&#13;
Am Montag scheint auf den Bergen meist die Sonne. Wenig Wind. &#13;
Deutliche Erwärmung: In 2000 m werden maximal 0 bis 3 Grad erreicht.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung. Die Ausaperung schreitet auch in mittleren Lagen rasch voran.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2130RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-09T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2130RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-09T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-10T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee im Steilgelände nicht unterschätzen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist ab etwa 1800 m MÄßIG, darunter GERING.&#13;
Der frische Triebschnee, von Neuschnee und starkem Nordwestwind gebildet, ist insbesondere mit großer Zusatzbelastung auslösbar. Die Anzahl der Gefahrenstellen und die Mächtigkeit der Einwehungen nimmt mit der Höhe zu. Die meisten Gefahrenstellen gibt es im kammnahen erweiterten Südsektor und in eingewehten Rinnen und Mulden.&#13;
Spontan kommt es zu einzelnen Gleitschneelawinen aus extrem steilen Grasmattengelände und in sonnigen Phasen zu Lockerschneelawinen aus dem felsdurchsetzten Steilgelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neu- und Triebschnee binden meist gut mit der feuchten Altschneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag schränken tief hängende und damit teils nebelartige Wolken die Sicht immer wieder ein. Es sind auch noch ein paar Schnee- und Graupelschauer dabei. Der Nordwestwind weht auf Gipfeln und Graten nach wie vor kräftig. In 2000 m werden maximal -8 bis -6 Grad erreicht.&#13;
Am Montag scheint auf den Bergen meist die Sonne. Wenig Wind. Deutliche Erwärmung: In 2000 m werden maximal 0 bis 3 Grad erreicht.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Beginn der neuen Woche nimmt die Triebschneeproblematik rasch und deutlich ab. Dafür nimmt die spontane Lawinenaktivität im Tagesverlauf mit der Sonneneinstrahlung und der Erwärmung zu.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2130RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-09T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2130RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-09T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-10T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In hohen und hochalpinen Lagen ist der frische Triebschnee teils leicht auslösbar</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist ab etwa 2400 m ERHEBLICH, zwischen 1800 m und 2400 m MÄßIG und darunter GERING.&#13;
Der frische Triebschnee, von Neuschnee und starkem Wind aus nördlichen Richtungen gebildet, ist teils leicht auslösbar. Die Anzahl der Gefahrenstellen und die Mächtigkeit der Einwehungen nimmt mit der Höhe zu. Die meisten Gefahrenstellen gibt es im kammnahen erweiterten Südsektor und in eingewehten Rinnen und Mulden aller Expositionen. In hohen und hochalpinen Lagen können die Lawinen gefährlich groß werden.&#13;
Spontan kommt es zu einzelnen Gleitschneelawinen aus extrem steilen Grasmattengelände und in sonnigen Phasen zu Lockerschneelawinen aus dem felsdurchsetzten Steilgelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den Hochlagen am Alpenhauptkamm fielen teils über ein halber Meter Neuschnee begleitet von starkem Wind aus nördlichen Richtungen. Neuschnee und Triebschnee binden nicht überall gut mit der Altschneedecke. Der Altschnee ist bis über 2000 m hinauf im Inneren feucht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag schränken tief hängende und damit teils nebelartige Wolken die Sicht immer wieder ein. Es sind auch noch ein paar Schnee- und Graupelschauer dabei. Der Wind weht in den Hochlagen verbreitet mit 50 bis 70 km/h aus West bis Nord. In 2000 m werden maximal -8 bis -6 Grad erreicht, in 3000m -14 Grad.&#13;
Am Montag scheint auf den Bergen meist die Sonne. Vorübergehend können auch ein paar dichtere Wolken durchziehen, welche die Sicht kurzzeitig einschränken. In Hochlagen weht allenfalls mäßiger Wind aus Nordwest bis Nord. Deutliche Erwärmung: In 2000 m werden maximal 0 bis 3 Grad erreicht, in 3000ms -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Im Lauf der neuen Woche nimmt die Triebschneeproblematik rasch und deutlich ab. Dafür nimmt die spontane Lawinenaktivität im Tagesverlauf mit der Sonneneinstrahlung und der Erwärmung zu.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
