<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2465RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-12-30T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2465RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-12-30T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-31T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee oberhalb 2200 m noch störanfällig</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2200 m mäßig, darunter gering. Die Hauptgefahr geht von störanfälligen Triebschneeansammlungen aus. Diese sind meist gut erkennbar, können jedoch, wenn auch nur an wenigen sehr steilen Hängen der  Hochlagen, von einzelnen Personen ausgelöst werden. Dies ist vor allem kammnah im nord- und ostexponierten Steilgelände möglich. Ausgelöste Lawinen können dann mittlere Größe erreichen und für eine Verschüttung ausreichen, wenn tieferliegende Schwachschichten gestört werden.&#13;
Zudem können sich an felsigen Steilhängen und an extrem steilen Wiesenhängen, dort wo noch genügend Schnee liegt, kleine Nass- und Gleitschneelawinen von selbst lösen. Am meisten Nassschneeaktivität ist an südexponierten Hängen der Hochlagen zu erwarten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In kammnahen Bereichen höherer Lagen finden sich kleinräumig frische und ältere, teils störanfällige Triebschneeansammlungen. Zudem sind in der Altschneedecke oberhalb 2200 m Schwachschichten aus kantigen Kristallen im Bereich eingelagerter Harschschichten erhalten geblieben, die noch gestört werden können. Ansonsten hat sich die Schneedecke in den letzten Tagen deutlich gesetzt und stabilisiert.  Unterhalb 1400 m ist der Boden großflächig ausgeapert; Schneereste in mittleren Lagen sind meist verharscht und vor allem im Schatten eisig. Mit den warmen Temperaturen und Sonne wird der Schnee oberflächlich nass und verliert an Festigkeit. </snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr wird weiter zurückgehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2465RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-12-30T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2465RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-12-30T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-31T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleine Nassschneelawinen im Tagesverlauf.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. Nassschnee tritt als Lawinenproblem in den Vordergrund. An noch nicht entladenen, felsdurchsetzten Steilhängen und an steilen Wiesenhängen höherer Lagen können sich im Tagesverlauf vereinzelt meist kleine nasse Locker- oder Gleitschneelawinen von selbst lösen. &#13;
An vereinzelten, extrem steilen nord- und ostexponierten kammnahen Hängen der Hochlagen können Triebschneeansammlungen vom einzelnen Wintersportler ausgelöst werden. Die Absturzgefahr ist höher als die Verschüttungsgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In kammnahen Bereichen höherer Lagen finden sich kleinräumig frische und ältere, teils störanfällige Triebschneeansammlungen. Insgesamt hat hat sich die Schneedecke jedoch deutlich gesetzt und stabilisiert.  Unterhalb 1400 m ist der Boden großflächig ausgeapert; Schneereste in mittleren Lagen sind meist verharscht und vor allem im Schatten eisig. Mit den warmen Temperaturen wird der Schnee oberflächlich nass und verliert an Festigkeit. </snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr bleibt gering.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
