<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1430RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1430RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kalter, frischer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird in den Nordalpen, in den Niederen Tauern  und im Hochschwabgebiet oberhalb der Waldgrenze noch mit mäßig beurteilt. Der Sturm führt in Kombination mit Neuschnee zu umfangreichen Verfrachtungen. Vorsicht in den Expositionen Nord über Ost bis Süd! Hier können Schneebretter teils bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Es sind in den letzten 24 Stunden zwischen Dachstein und Hochschwab um die 20 cm Neuschnee gefallen. In den Niederen Tauern waren die Neuschneemengen geringer. Der Neuschnee bzw. Triebschnee überdeckt in geschützten Lagen Oberflächenreif bzw. weiche Schichten. Eine weitere potentielle Schwachschicht konnte sich innerhalb der Triebschneeauflage bilden.   Die Altschneedecke wird stellenweise durch kantige Kornformen um Harscheinlagerungen geschwächt, die auch als Schwachschicht fungieren können. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment> Vom Dachstein bis zum Hochwab schneit es immer wieder, hier können im Tagesverlauf etwa 10 - 20 cm Neuschnee zusammenkommen, in höheren Lagen auch etwas mehr.  In den Vormittagsstunden kann es auch in den Nordalpen vorübergehend eine Niederschlagspause geben, kurz kann auch die Sonne zu sehen sein. Gegen Mittag setzt dann erneut verbreitet Schneefall ein. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Zwischen Dachstein und Wechselgebiet schneit es den ganzen Tag. In den Niederschlagsschwerpunkten zwischen Ausseer und Mariazeller Land können untertags 40 - 50 cm Neuschnee zusammenkommen, lokal auch mehr. Südlich der Niederen Tauern fällt weniger Schnee, am wenigsten im Bereich um die Koralm, hier sind nur etwa 5 cm Neuschnee zu erwarten.&#13;
Die Lawinengefahr steigt auf erheblich an. Mit spontanen Lawinen ist am Samstag zu rechnen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1430RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1430RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <comment>im Nordsektor</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vorsicht im Nordsektor - Altschneeproblem. Lokale Triebschneeablagerungen im Ost und Südsektor!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird südlich der Mur- Mürzfurche mit gering beurteilt. Vereinzelte Gefahrenstellen finden sich in extrem steilen Hängen der Nordexpositionen. Ältere Triebschneeansammlungen können in der Altschneedecke eventuell bei großer Zusatzbelastung ausgelöst werden.&#13;
Durch den Nordwestwind bilden sich geringmächtige Triebschneelinsen im Sektor Ost und Süd. Vorsicht in Kammlagen!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich gut setzen. Die Altschneedecke wird in den Hochlagen stellenweise durch kantige Kornformen um Harscheinlagerungen etwas geschwächt. Sonst ist die Schneedecke hart und eisig. Etwas Triebschnee wurde in den Hochlagen auf einer harten Altschneedecke bzw. einer Reifschicht abgelagert. &#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment> Die nordwestliche Strömung bleibt weiterhin erhalten. Südlich der Niederen Tauern schneit es bedeutend  weniger als in den Nordalpen. Bei Nordföhn wird es hier auch sonniger. Temperatur zu Mittag in 2000 m um -14 Grad. Der Nordwestwind weht in exponierten Lagen mit Spitzen zwischen 80 und 110 km/h.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Südlich der Niederen Tauern fällt am Samstag weniger Schnee, am wenigsten im Bereich um die Koralm, hier sind nur etwa 5 cm Neuschnee zu erwarten. Ein leichter Anstieg der Lawinengefahr wird in den Gurk- und Seetaler Alpen erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
