<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1827RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1827RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände; kleines Altschneeproblem</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nur wenige Gefahrenstellen – lokales Altschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist unverändert GERING. Die Schneedecke ist ziemlich stabil. Nur an ganz wenigen Stellen kann man bei großer Zusatzbelastung ein Schneebrett auslösen. Am ehesten in schneearmen Übergängen von wenig zu mehr Schnee im schattigen und extrem steilen Gelände. Lawinen könnten dann allerdings durchaus mittelgroß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist gut gesetzt und gezeichnet vom stürmischen Winter. Die Triebschneepakete sind gut verfestigt, die Oberflächen verharscht oder hart. Oberhalb der Waldgrenze ist das Gelände abgeblasen. Mehr Schnee liegt in den Mulden. Im Altschnee gibt es weiche Schichten aus kantigen Kristallen, die aber höchstens ganz vereinzelt im Gelände angesprochen werden können. Auf steilen Sonnseiten wird der Schnee oberflächlich angefeuchtet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag teils sonnig, teils noch tiefe Restwolken, die langsam aufquellen und die Sicht mitunter beeinträchtigen. Niederschlag fällt kaum. In 2000 m -12 bis -8 Grad. Der Wind stört kaum und frischt erst mäßig stark aus Nordost auf.&#13;
Am Montag ein paar tiefe Restwolken, die aber schon am Vormittag sonnigem Bergwetter weichen. Der Wind weht in den Hochlagen mit 30 bis 50 km/h aus nördlicher Richtung. In 2000 m -12 bis -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1827RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1827RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Übergänge in Rinnen und generell von wenig zu mehr Schnee, schneearme Zonen, sehr steil und meist schattseitig</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>dünne, kammnahe Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gefahrenstellen in Rinnen und an schneeärmeren Übergängen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr GERING. Vereinzelte Gefahrenstellen gibt es an schneeärmeren Übergänge im schattigen bzw. im hochalpinen Steilgelände. Dort könnte man insbesondere bei großer Zusatzbelastung ein Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann. Die meisten Gefahrenstellen gibt es in den Richtungen W-N-O im kammfernen Gelände sowie in steilen Rinnen. Zu beachten ist auch der Triebschnee im kammnahen Gelände (W-S-O), der mitunter störanfällig ist und vor allem auch ein Absturzrisiko darstellt. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Schattseitig windgeschützt liegt gesetzter Pulverschnee auf einer kompakten Altschneedecke. In windexponierten Bereich wird der zurückliegende Windeinfluss mit zunehmender Seehöhe sichtbarer und stärker. Auf steilen Sonnseiten wird der Schnee bis in mittlere Höhenlagen oberflächlich leicht angefeuchtet, morgendlicher Bruchharsch weicht auf. Verborgen unter kompakte Altschnee gibt es kantige, weiche Schichten. Diese Schichten neigen zwar teilweise zur Bruchausbreitung, können aber nur selten bzw. an sehr ungünstigen Geländepunkten angesprochen werden. Vereinzelt gibt es zudem Hinweise auf ein beginnendes oberflächennahes "kalt-auf-warm" Problem auf steilen hochalpinen Sonnseiten (oberhalb etwa 2600 m).</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag zunächst sonnig mit guter Sicht. Ab etwa Mittag können aufquellende Wolken und hohe Schichtwolken die Sicht etwas beeinträchtigen. In 2000 m -12 bis -8 Grad, in 3000 m -15 Grad. Der Nordostwind frischt auf und weht in exponierten Lagen mit bis zu 30 km/h.&#13;
Am Montag ist die Sicht in den Nordalpen oft durch tiefe Wolken und Nebel eingeschränkt. In den inneralpinen Grasbergen und Tauern bessert sich die Sicht dagegen rasch, schon Vormittag setzt sich dort wieder die Sonne durch. Der Wind weht in den Hochlagen mit 30 bis 50 km/h aus nördlicher Richtung. In 2000 m -12 bis -8 Grad, in 3000 m um -13 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
