<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1681RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-16T16:59:48+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1681RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-16T16:59:48+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammfern, bis in Waldbereiche</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>starker Erwärmungsimpuls</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr -  Trieb- und Nassschneeproblem beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit auflebendem Südwestwind wurde stellenweise der Neuschnee von Dienstag in die schattseitigen Leebereiche verfrachtet und gestaltet sich störanfällig. Mit stürmischem Nordwestwind entstehen kammnah und kammfern in sämtlichen Expositionen frische Triebschneeablagerungen. Speziell in west- über nord- bis ostseitigen Triebschneehängen sowie Rinnen und Mulden können schon durch die geringe Zusatzbelastung Schneebrettlawinen ausgelöst werden. In schattseitigem Steilgelände können Lawinen auch bis in den Altschnee durchbrechen und größer werden.Mit der Erwärmung und Einstrahlung kann die frischere Schneeauflage aus steilem Gelände als Nassschneelawine spontan abrutschen. Aus steilen Hängen mit glattem Untergrund können sich Gleitschneelawinen lösen. In exponierten Lagen ist es zudem hart und eisig, hier besteht Absturzgefahr.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Dort, wo der unter wenig Windeinfluss gefallene Neuschnee von Dienstag mit lebhaftem Südwestwind in die Schattseiten verfrachtet wurde ist die Verbindung zur oft lockeren, weichen Schneeauflage nicht ausreichend. Dazu entstehen mit stürmischem Nordwestwind frische Triebschneeablagerungen, die sich auf bestehende Triebschneefelder bzw. noch lockeren Altschnee ablagern und somit störanfällig gestalten. Zudem existieren weiterhin Schwachschichten im Altschnee (kantige Formen in Bereich von Krusten), die speziell in sehr steilem Gelände gestört werden können. Sonnseitig und in tieferen Lagen konnte sich die Neuschneeauflage gut mit der oft verharschten Altschneedecke verbinden. Erwärmung, Einstrahlung und mitunter Regeneintrag führt zunehmend zur Anfeuchtung und Destabilisierung der Schneedecke, was zu Nass-, bei gänzlicher Durchfeuchtung zu Gleitschneeaktivität führt. Exponierte Lagen sind witterungs- und sturmbedingt oft hart, stellenweise eisig.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Zwischen einem Hochdruckgebiet über der iberischen Halbinsel und einem Tiefdruckkomplex über Nordeuropa baut sich über dem Ostalpenraum eine stürmische Nordwestströmung auf. In den Staulagen entlang der Nordalpen geraten die Berge immer wieder in Wolken und Nebel, mit einer wirksamen Kaltfront am Nachmittag kann es immer wieder zu Regen-, Schnee- und Graupelschauer kommen. Zwischendurch gibt es sonnige Phasen. Die Alpensüdseite ist wetterbegünstigt, hier ist es meist sonnig und nur vereinzelt ziehen kurze Schauer drüber. Der Nordwest- bis Westwind wird stürmisch, an exponierten Lagen sind Orkanböen nicht ausgeschlossen. Das Temperaturniveau ist bis Mittag (Warmfronteinfluss) noch recht hoch mit Mittagswerten in 2000m von 0 bis +4 Grad, sinkt dann bis zum Abend aber kontinuierlich ab. In 1500m werden vor dem Rückgang Mittagswerte von +2 bis + 7 Grad erreicht.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Freitag lässt der stürmische Wind deutlich nach, ab Mittag dreht die Strömung auf Südwest womit der Wind vor allem im Randgebirge wieder etwas auffrischt. Mit der nächsten Warmfront wird es bis zum Abend bis in hohe Lagen kurzzeitig wieder extrem mild. Bei wechselnd bewölkten Verhältnissen bleibt es aber weitgehend niederschlagsfrei. Hinsichtlich der Lawinengefahr können sich bestehende störanfällige Triebschneebereich mit Erwärmung im Tagesverlauf entspannen, spätestens am Nachmittag steigt die Gefahr von feuchten Lawinen aus steilem Gelände an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1681RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-16T16:59:48+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1681RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-16T16:59:48+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammfern bis in Waldbereiche, leicht auslösbar</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>starker Erwärmungsimpuls, mit einsetzendem Regen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr - Trieb- und Nassschneeproblem kritisch beurteilen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit auflebendem Südwestwind wurde stellenweise der Neuschnee von Dienstag in die schattseitigen Leebereiche verfrachtet und gestaltet sich störanfällig. Mit stürmischem Nordwestwind entstehen kammnah und kammfern in sämtlichen Expositionen frische Triebschneeablagerungen. Speziell in west- über nord- bis ostseitigen Triebschneehängen sowie Rinnen und Mulden können durch die geringe Zusatzbelastung Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Zudem können in schattseitigem Steilgelände Lawinen auch bis in den Altschnee durchbrechen und größer werden. Mit der Erwärmung und Einstrahlung kann die frischere Schneeauflage aus steilem Gelände als Nassschneelawine spontan abrutschen. Aus steilen Hängen mit glattem Untergrund können sich Gleitschneelawinen lösen. Die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen ist bei Regeneintrag erhöht. In exponierten Lagen ist es zudem hart und eisig, hier besteht Absturzgefahr.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Dort, wo der unter wenig Windeinfluss gefallene Neuschnee von Dienstag mit lebhaftem Südwestwind in die Schattseiten verfrachtet wurde ist die Verbindung zur oft lockeren, weichen Schneeauflage nicht ausreichend. Dazu entstehen mit stürmischem Nordwestwind frische Triebschneeablagerungen, die sich auf bestehende Triebschneefelder bzw. noch lockeren Altschnee ablagern und somit störanfällig gestalten. Zudem existieren weiterhin Schwachschichten im Altschnee (kantige Formen in Bereich von Krusten), die speziell in sehr steilem Gelände gestört werden können. Sonnseitig und in tieferen Lagen konnte sich die Neuschneeauflage gut mit der oft verharschten Altschneedecke verbinden. Erwärmung, Einstrahlung und mitunter Regeneintrag führen zunehmend zur Anfeuchtung und Destabilisierung der Schneedecke, was zu Nass-, bei gänzlicher Durchfeuchtung zu Gleitschneeaktivität führt. Exponierte Lagen sind witterungs- und sturmbedingt oft hart, stellenweise eisig.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Zwischen einem Hochdruckgebiet über der iberischen Halbinsel und einem Tiefdruckkomplex über Nordeuropa baut sich über dem Ostalpenraum eine stürmische Nordwestströmung auf. In den Staulagen entlang der Nordalpen geraten die Berge immer wieder in Wolken und Nebel, mit einer wirksamen Kaltfront am Nachmittag kann es immer wieder zu Regen-, Schnee- und Graupelschauer kommen. Zwischendurch gibt es sonnige Phasen. Die Alpensüdseite ist wetterbegünstigt, hier ist es meist sonnig und nur vereinzelt ziehen kurze Schauer drüber. Der Nordwest- bis Westwind wird stürmisch, an exponierten Lagen sind Orkanböen nicht ausgeschlossen. Das Temperaturniveau ist bis Mittag (Warmfronteinfluss) noch recht hoch mit Mittagswerten in 2000m von 0 bis +4 Grad, sinkt dann bis zum Abend aber kontinuierlich ab. In 1500m werden vor dem Rückgang Mittagswerte von +2 bis + 7 Grad erreicht. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Freitag lässt der stürmische Wind deutlich nach, ab Mittag dreht die Strömung auf Südwest womit der Wind vor allem im Randgebirge wieder etwas auffrischt. Mit der nächsten Warmfront wird es bis zum Abend bis in hohe Lagen kurzzeitig wieder extrem mild. Bei wechselnd bewölkten Verhältnissen bleibt es aber weitgehend niederschlagsfrei. Hinsichtlich der Lawinengefahr können sich bestehende störanfällige Triebschneebereich mit Erwärmung im Tagesverlauf entspannen, spätestens am Nachmittag steigt die Gefahr von feuchten Lawinen aus steilem Gelände an. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
