<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1594RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-06T06:27:07+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1594RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-06T06:27:07+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-07T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>über 1600m - eingelagerte Schwachschichten, vor allem im schattseitigen Steilgeländen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>abseits gesicherter Bereiche heikle Situation mit erheblicher Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Der frische und ältere Triebschnee hinter Geländekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden ist immer noch störanfällig. Gefahrenstellen liegen vor allem an windgeschützten West- Nord- und Osthängen, sowie in Kammlagen. Anzahl und Größe der Gefahrenstellen nehmen mit der Seehöhe zu. Bereits einzelne Wintersportler können Schneebrettlawinen auslösen. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Geländebeurteilung. Risse und Wummgeräusche sind Alarmzeichen und deuten auf die Gefahr hin. Unerfahrene sollten daher gesicherte Pisten nicht verlassen. In tieferen und mittleren Lagen sind vor allem an steilen Sonnenhängen vereinzelt Gleitschneelawinen möglich.&#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neu- und Triebschnee der vergangenen Tage konnten sich südseitig durch die Sonneneinstrahlung und die deutliche Abkühlung weiter verfestigen. In eingewehten Bereichen ist der alte Triebschnee, vor allem an Übergängen noch störbar. In schattseitigen Lagen sind in der Schneedecke lockere Altschnee- und eingelagerte Graupelschichten zu finden, die noch störanfällig sind. Die Bindung zwischen diesen Schichten ist mit zunehmender Seehöhe oft nur mäßig bis schwach. Auch gestern konnten durch einzelne Wintersportler einige Schneebrettlawinen ausgelöst werden, die teilweise recht große Ausmaße hatten. Dies bestätigt die erhöhte Störanfälligkeit der Schneedecke. Es wurden auch spontane Schneebrettauslösungen und vereinzelt Lockerschneelawinen aus sonnenseitigen Fels- und Schrofengelände beobachtet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Ausgedehnte, hohe Wolkenfelder ziehen über den Himmel und sorgen für Abschattung oder lassen nur diffuses Sonnenlicht zu. Größere Wolkenlücken gibt es am Vormittag noch im Rätikon und in der Silvretta. Der Wind auf den Bergen zieht an und wird zunehmend stürmisch, wodurch sich das Kälteempfinden verstärkt. Am Abend kommt zum Sturm noch kräftiger Schneefall auf und es kühlt markant ab. Temperatur in 2000m: um -2 Grad, Höhenwind: zunehmend stürmisch aus West bis Südwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit dem für kommende Nacht angekündigten Schneefällen und stürmischen Winden wird die Lawinengefahr wieder ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
