<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1884RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1884RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nur sehr wenige Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr bleibt unverändert GERING.&#13;
Nur an ganz wenigen Stellen kann man bei großer Zusatzbelastung ein altes Schneebrett auslösen (Altschneeproblem). Am ehesten in schneearmen Übergängen von wenig zu mehr Schnee im schattigen und extrem steilen Gelände. Lawinen könnten dann allerdings durchaus mittelgroß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist gezeichnet vom stürmischen Winter und der langen trockenen Phase. Die Oberflächen verharscht oder hart. Oberhalb der Waldgrenze ist das Gelände abgeblasen. Mehr Schnee liegt in den Mulden. Im Altschnee gibt es weiche Schichten aus kantigen Kristallen, die aber höchstens ganz vereinzelt im Gelände angesprochen werden können. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Sonntag ist strahlend sonnig. Sehr gute Fernsicht bei geringer Luftfeuchtigkeit (starke Verdunstung). Weniger Wind, in den Hochlagen bis 30 km/h aus Süd. In 2000m -2 Grad.Der Montag bringt etwas mehr hohe Wolkenfelder, ansonsten aber noch recht gutes Tourenwetter. Schwacher Wind. In 2000m -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1884RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1884RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Übergänge in Rinnen und generell von wenig zu mehr Schnee, schneearme Zonen, sehr steil und meist schattseitig; ; Mitreiß-Absturzrisiko im extrem steilen Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstig - Seltene Gefahrenstellen an schneeärmeren Übergängen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist weiterhin GERING. Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es an schneeärmeren Übergängen im schattigen bzw. im hochalpinen Steilgelände. Dort könnte man insbesondere mit großer Zusatzbelastung ein Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann. Die meisten Gefahrenstellen gibt es in den Richtungen NW-N-NO im kammfernen Gelände sowie in steilen Rinnen.&#13;
Spontanes: Sehr vereinzelt könnten Gleitschneelawinen abgehen. Oberflächlich sind am Nachmittag kleine Feuchtsschneerutsche möglich (Mitreiß-Absturzrisiko). Beiden betrifft extrem steiles Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Schattseitig finden man alten Pulverschnee (2 Wochen alt, kantig aufgebaut, mit Reif drauf) auf einer kompakten Altschneedecke. &#13;
Der Föhnwind der letzten 24 Stunden hat kaum verfrachtet. Kleinräumige Triebschneeschollen sind möglich.&#13;
Sonnseitig trägt der Schmelzharschdeckel in der passenden Richtung und Neigung (S-SW; 1500 bis 2000m) und weicht tagsüber unterschiedlich stark auf. Meist werden die obersten 5 bis 10 cm weich.&#13;
Im Inneren der kompakten Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit jedoch kaum angesprochen werden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Sonntag ist strahlend sonnig. Sehr gute Fernsicht bei geringer Luftfeuchtigkeit (starke Verdunstung). Weniger Wind, in den Hochlagen bis 30 km/h aus Süd. In 2000m -2 Grad. &#13;
Der Montag bringt etwas mehr hohe Wolkenfelder, ansonsten aber noch recht gutes Tourenwetter. Schwacher Wind. In 2000m -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1884RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1884RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>sehr wenige Gefahrenpunkte im Gelände; Mitreiß-Absturzrisiko im extrem steilen Gelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Sehr günstig - kaum Gefahrenstellen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist unverändert GERING. Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es an schneeärmeren Übergängen im schattigen Steilgelände. Dort könnte man mit großer Zusatzbelastung ein seltenes Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann. Die meisten Gefahrenstellen gibt es in den Richtungen NW-N-NO im kammfernen Gelände sowie in steilen Rinnen.&#13;
Spontanes: Sehr vereinzelt könnten kleine/mittlere Gleitschneelawinen abgehen. Oberflächlich sind ab Mittag kleine Feuchtsschneerutsche möglich (Mitreiß-Absturzrisiko). Beiden betrifft extrem steiles Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Schattseitig finden man alten Pulverschnee (zwei Wochen alt, kantig aufgebaut, mit etwas Reif drauf) auf einer kompakten Altschneedecke. Sonnseitig trägt der Schmelzharschdeckel in der passenden Richtung und Neigung (S-SW; 1500 bis 2000m) und weicht tagsüber unterschiedlich stark auf. Meist werden die obersten 5 bis 10 cm weich.&#13;
Im Inneren der kompakten Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit kaum angesprochen werden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Sonntag ist strahlend sonnig. Sehr gute Fernsicht bei geringer Luftfeuchtigkeit (starke Verdunstung). Weniger Wind. In 2000m +2 Grad, in 3000m um -4 Grad.&#13;
Der Montag bringt etwas mehr hohe Wolkenfelder, ansonsten aber noch recht gutes Tourenwetter. Schwacher Wind. In 2000m +1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1884RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1884RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in den Föhnzonen: 10-20 cm dicke Triebschneepakete durch Föhn, tlw. leicht auslösbar, primär Mitreiß-Absturzrisiko</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Übergänge in Rinnen und generell von wenig zu mehr Schnee, schneearme Zonen, sehr steil und meist schattseitig</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Im Nordsektor dem frischen Föhntriebschnee ausweichen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist auf Grund des Föhntriebschnees MÄSSIG.&#13;
Triebschneeproblem: Dort wo der Föhn weht (Windzeichen sind gut erkennbar) gibt es im schattseitigen Lee teilweise leicht auslösbare Triebschneepakete. Der Impuls einer Person kann ausreichen, auch kleine Fernauslösungen wurde beobachtet. Potenzielle Lawinen sind meist klein, Mitreiß-und Absturzrisiko überwiegen daher, vereinzelt könnte es jedoch für eine Verschüttung ausreichen.&#13;
Altschneeproblem: Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es an schneeärmeren Übergängen im schattigen Steilgelände. Dort könnte man mit großer Zusatzbelastung ein seltenes Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann. Die meisten Gefahrenstellen gibt es in den Richtungen NW-N-NO im kammfernen Gelände sowie in steilen Rinnen.&#13;
Spontanes (Sonne, Erwärmung): Sehr vereinzelt können Gleitschneelawinen abgehen. Oberflächlich sind ab Mittag kleine Feuchtsschneerutsche möglich (Mitreiß-Absturzrisiko). Beiden betrifft extrem steiles Gelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der auflebende Föhn hält auch am Sonntag noch an und verfrachtet dort wo er noch alten Pulverschnee findet. Der frische Trienbschnee der letzten 30 Stunden liegt im Nordsektor auf Reif und kantigem Pulverschnee und ist leicht auslösbar. Umfang und Mächtigkeit sind meist überschaubar. &#13;
Abseits vom Windeinfluß findet man schattseitig stabilen Pulver auf kompaktem Altschnee. Sonnseitig trägt der Schmelzharschdeckel in der passenden Richtung und Neigung (S-SW; 1500 bis 2000m) und weicht tagsüber unterschiedlich stark auf. Meist werden die obersten 5 bis 10 cm weich.&#13;
Im Inneren der Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit kaum angesprochen werden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Sonntag ist strahlend sonnig. Sehr gute Fernsicht bei geringer Luftfeuchtigkeit (starke Verdunstung). Mäßiger bis fast sürmischer Südföhn. Meist um 30 km/h, in exponierten Sattellagen und Nordhängen bis 60 km/h. In 2000m 0 Grad, in 3000m um -4 Grad.&#13;
Der Montag bringt etwas mehr hohe Wolkenfelder, ansonsten aber noch recht gutes Tourenwetter. Nur noch schwacher Wind. In 2000m 0 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
