<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1914RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1914RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Festigkeitsverlust unterhalb etwa 1800 m durch Regeneintrag</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete oberhalb etwa 2100 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nasschneeproblem, frischer Triebschnee in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist MÄßIG. Aus dem Steilgelände (insb. aus Rinnen, Waldschneisen,...) unterhalb etwa 1800 m sind an vielen Stellen spontan oder durch Zusatzbelastung kleine und mittelgroße nasse Lockerschneelawinen möglich. Auch Gleitschneelawinen werden mehr. Diese können mittelgroß, vereinzelt groß werden. In den Hochlagen gibt es Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee hinter Geländekanten und in Rinnen, vermehrt im Nordost über Ost bis Süd schauenden Gelände. Dort ist bereits bei geringer Zusatzbelastung ein kleines Schneebrett auslösbar. Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es zudem an schneeärmeren Übergängen im schattigen Steilgelände (Altschneeproblem). Dort könnte man mit großer Zusatzbelastung ein Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Regeneintrag in der Nacht bis zum Vormittag bringt in tiefen und mittleren Höhenenlagen einen Festigkeitsverlust. Auf sehr steilen Grasmatten gleitet die Schneedecke zum Teil vom Grund weg. In den Hochlagen fällt Neuschnee auf vielfach verharschte Oberflächen, schattseitig windgeschützt auf kantigen Altschnee mit teilweise ungünstiger Verbindung. Im Inneren der derzeit noch kompakten Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit aber kaum angesprochen werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Früh und am Vormittag regnet es am Mittwoch leicht bis mäßig stark bei einer Schneefallgrenze um 1700 m. Dichte Wolken schränken die Sicht stark ein. In den Hochlagen gibt es 5 bis 15 cm Neuschnee, begleitet von Nordwest-/Nordwind (Böen um 40 km/h). Ab Mittag setzt sich überall trockenes Wetter durch und die Bewölkung  lockert auf. In 2000 m 0 bis 3 Grad , in 3000 m -4 Grad.&#13;
Nach klarer Nacht am Donnerstag meist ungetübt sonnig. Der Wind weht mäßig aus West bis Nordwest. In 2000 m 2 bis 5 Grad, in 3000 m -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Tagesgang der spontanen Lawinenaktivität beachten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1914RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1914RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Oberflächlicher Festigkeitsverlust durch Regeneintrag unterhalb etwa 1800 m</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände, mittelgroß, vereinzelt groß</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nasschneeproblem und Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist MÄßIG. Aus dem Steilgelände (insb. aus Rinnen, Waldschneisen,...) unterhalb etwa 1800 m sind an vielen Stellen spontan oder durch Zusatzbelastung kleine und mittelgroße nasse Lockerschneelawinen möglich. Auch Gleitschneelawinen werden mehr. Diese können mittelgroß, vereinzelt groß werden. Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es zudem an schneeärmeren Übergängen im schattigen Steilgelände (Altschneeproblem). Dort könnte man mit großer Zusatzbelastung ein Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Regeneintrag in der Nacht bis zum Vormittag bringt in tiefen und mittleren Höhenenlagen einen Festigkeitsverlust, der am Nachmittag durch Sonneneinstrahlung noch verstärkt werden kann. Auf sehr steilen Grasmatten gleitet die Schneedecke zum Teil vom Grund weg. In den Hochlagen fällt unergiebiger Neuschnee auf vielfach verharschte Oberflächen, schattseitig windgeschützt auf kantigen Altschnee mit teilweise ungünstiger Verbindung. Im Inneren der derzeit noch kompakten Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit aber kaum angesprochen werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Früh und am Vormittag regnet es am Mittwoch leicht bis mäßig stark bei einer Schneefallgrenze um 1700 m. Dichte Wolken schränken die Sicht stark ein. In den Hochlagen gibt es wenige Zentimeter Neuschnee, begleitet von Nordwest-/Nordwind (Böen um 40 km/h). Ab Mittag setzt sich trockenes Wetter durch und die Bewölkung  lockert auf. In 2000 m 0 bis 3 Grad , in 3000 m -4 Grad.&#13;
Nach klarer Nacht am Donnerstag meist ungetübt sonnig. Der Wind weht mäßig aus West bis Nordwest. In 2000 m 2 bis 5 Grad, in 3000 m -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Tagesgang der spontanen Lawinenaktivität beachten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1914RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1914RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Harter Triebschnee in den Hochlagen im Nordsektor auf labiler Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Oberflächlicher Festigkeitsverlust durch Regeneintrag unterhalb etwa 1800 m.</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nasschnee- und Altschneeproblem nach Föhn am Wochenende</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist MÄßIG. Aus dem Steilgelände (insb. aus Rinnen, Waldschneisen,...) unterhalb etwa 1800 m sind spontan oder durch Zusatzbelastung kleine und mittelgroße nasse Lockerschneelawinen möglich. Auch Gleitschneelawinen sind möglich. Diese können mittelgroß, vereinzelt groß werden. Dort, wo der Föhn am Wochenende wehte (viele harte Windzeichen), gibt es im erweiterten Nordsektor (W-N-O) noch einige Triebschneepakete, die zumindest oberhalb von etwa 2500 m bereits durch den Impuls einer Person als mittelgroßes Schneebrett ausgelöst werden können. Die Situation ist nicht leicht einzuschätzen, weil es viele harte und abgewehte Flächen gibt. Sehr wenige Gefahrenstellen gibt es zudem an schneeärmeren Übergängen im schattigen Steilgelände (Altschneeproblem). Dort könnte man mit großer Zusatzbelastung ein Schneebrett auslösen, das mittlere Ausmaße annehmen kann.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Regeneintrag in der bewölkten Nacht schwächt die Schneedecke in tiefen und mittleren Höhenenlagen, der Festigkeitsverlust wird am Nachmittag durch Sonneneinstrahlung noch verstärkt. Auf sehr steilen Grasmatten gleitet die Schneedecke zum Teil vom Grund weg. In den Hochlagen liegt unergiebiger Neuschnee auf vielfach verharschten Oberflächen, schattseitig windgeschützt auf kantigen Altschnee mit teilweise ungünstiger Verbindung. Der Föhn am Wochenende hat im Nordsektor und in Mulden Triebschneepakete abgelegt, nicht selten hart, aber tlw. leicht auslösbar, weil diese auf Reif und kantigem Pulverschnee lagern. Im Inneren der Altschneedecke gibt es zwar kantige, weiche Schichten (Altschneeproblem). Diese Schichten können derzeit aber kaum angesprochen werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Früh kann es am Mittwoch noch ohne Menge regnen, oberhalb von 1700 m ein paar Flocken schneien. Dichte Wolken schränken die Sicht stark ein. In den Hochlagen gibt es unergiebigen Neuschnee, begleitet von Nordwest-/Nordwind (Böen um 40 km/h). Ab Mittag setzt sich überall trockenes Wetter durch und die Bewölkung  lockert auf. In 2000 m 0 bis 3 Grad , in 3000 m -4 Grad.&#13;
Nach klarer Nacht am Donnerstag meist ungetübt sonnig. Der Wind weht mäßig aus West bis Nordwest. In 2000 m 2 bis 5 Grad, in 3000 m -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Tagesgang der spontanen Lawinenaktivität beachten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1914RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1914RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Kantige Zwischenschichten im Altschnee, nur vereinzelt auslösbar im Randbereich von sehr steilen Rinnen oder Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Oberflächliche Anfeuchtung</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Das Hauptproblem ist die Anfeuchtung. Im sehr steilen Gelände sind kleine, oberflächlie nasse Lockerschneelawinen oder auch kleine Gleitschneelawinen möglich. In schneearmen Übergängen von wenig zu mehr Schnee (z.B. in Rinnen, hinter steilen Geländekanten) könnte man an sehr wenigen Stellen im extrem steilen Gelände bei großer Zusatzbelastung (Stapfen, Sturz,...) ein trockenes Schneebrett auslösen (Altschneeproblem).</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Geringfügiger Regeneintrag unterhalb etwa 1800 m feuchtet die Schneedecke nur oberflächlich an. Sie ist gezeichnet vom stürmischen Winter und der langen trockenen Phase. Die Oberflächen sind oft verharscht oder hart, die  Schneehöhen deutlich unterdurchschnittlich. Oberhalb der Waldgrenze ist das Gelände abgeblasen. Im Altschnee gibt es weiche Schichten aus kantigen Kristallen, die aber höchstens ganz vereinzelt im Gelände angesprochen werden können.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Früh und am Vormittag regnet es am Mittwoch leicht bei einer Schneefallgrenze um 1700 m. Dichte Wolken schränken die Sicht stark ein. In den Hochlagen minimalen Neuschnee, begleitet von Nordwest-/Nordwind (Böen um 40 km/h). Ab Mittag setzt sich trockenes Wetter durch, es bleibt aber bewölkt. In 2000 m 0 bis 3 Grad.&#13;
Hochnebelartige Wolken schränken die Sicht in tiefen und mittleren Höhenlagen bis zum Vormittag ein, dann kommt die Sonne zurück. Der Wind weht mäßig aus West bis Nordwest. In 2000 m 2 bis 5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Leichter Tagesgang der Lawinengefahr auf Süd- und Westseiten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
