<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1294RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-04T06:23:56+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1294RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-04T06:23:56+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-05T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleinräumig frische Einwehungen und teilweise überdeckte Triebschneeansammlungen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>glatte Wiesenhänge, Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In hohen Lagen teilweise frischer und älterer Triebschnee - in tieferen Lagen vereinzelt kleine bis mittlere Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In höheren Lagen ist kleinräumig frischer und älterer Triebschnee das Hauptproblem. Solche Gefahrenstellen befinden sich oberhalb 2400m im kammnahen Steilgelände vorwiegend der Hangrichtungen NW über N bis O sowie in frisch eingewehten Rinnen und Mulden. Kleine Schneebrettlawinen können teilweise von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden. In tieferen Lagen ist die Lawinengefahr überwiegend gering. Vereinzelte, kleine Lawinen sind im extremen Steilgelände möglich. Auf Grund der harten Schneeoberflächen ist die Absturzgefahr nicht zu unterschätzen.In mittleren Lagen sind an noch nicht entladenen, glatten Wiesenhängen oder in Waldschneisen jederzeit Gleitschneelawinen möglich. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden. Vereinzelt können Lawinen mittlere Ausmaße erreichen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Altschneedecke ist allgemein gut gesetzt und verfestigt. Die Schneeoberflächen sind bis in hohe Lagen vielerorts verharscht oder vereist. In den Hochlagen ist vereinzelt älterer Triebschnee erhalten geblieben, der teilweise noch zu stören ist. Kleinräumig sind frische Einwehungen entstanden, welche bindungsarm auf verharschten Altschneeoberflächen liegen. Im Mittelteil finden sich teilweise noch kantige Kristalle an schattigen Hängen oberhalb 2200 m. In mittleren Lagen ist die Schneedecke bis zum Boden durchfeuchtet und stark zurückgegangen. Unterhalb 1400 m liegt nur noch wenig Schnee.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Dichte Wolken einer Warmfront bringen in den nördlichen Regionen etwas Regen und oberhalb ca. 2100 bis 2400 m wenig Neuschnee. Vom Rätikon bis zur Silvretta sorgt der starke föhnige Südwestwind tagsüber für Auflockerungen. Temperatur in 2000 m: 3 bis 5  Grad,  Höhenwind: stark bis stürmisch aus SW</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Mittwoch bringt eine Kaltfront aus Nordwesten Abkühlung und Neuschnee. Je nach Neuschnee und Wind wird die Lawinengefahr ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1294RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-04T06:23:56+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1294RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-04T06:23:56+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-05T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>überwiegend günstige Bedingungen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>an steilen Grashängen kleine Gleitschneelawinen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>überwiegend günstige Bedingungen - vereinzelt Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist überwiegend gering. Vereinzelte, kleine Lawinenauslösungen sind im extremen Steilgelände möglich. Auf Grund der harten Schneeoberflächen ist die Absturzgefahr nicht zu unterschätzen. In mittleren Lagen sind an noch nicht entladenen, glatten Wiesenhängen oder in Waldschneisen jederzeit kleine Gleitschneelawinen möglich. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Altschneedecke ist allgemein gut gesetzt und verfestigt. Die Schneeoberflächen sind bis in hohe Lagen vielerorts verharscht oder vereist.  Kleinräumig sind frische Einwehungen entstanden, welche bindungsarm auf verharschten Altschneeoberflächen liegen. Im Mittelteil finden sich teilweise noch kantige Kristalle an schattigen Hängen oberhalb 2200 m. In mittleren Lagen ist die Schneedecke bis zum Boden durchfeuchtet und stark zurückgegangen. Unterhalb 1400 m liegt nur noch wenig Schnee.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Dichte Wolken einer Warmfront bringen in den nördlichen Regionen etwas Regen und oberhalb ca. 2100 bis 2400 m wenig Neuschnee. Vom Rätikon bis zur Silvretta sorgt der starke föhnige Südwestwind tagsüber für Auflockerungen. Temperatur in 2000 m: 3 bis 5  Grad,  Höhenwind: stark bis stürmisch aus SW</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Mittwoch bringt eine Kaltfront aus Nordwesten Abkühlung und Neuschnee. Je nach Neuschnee und Wind wird die Lawinengefahr ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
