<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2191RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-18T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2191RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-18T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-19T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Es besteht geringe Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht geringe Lawinengefahr, dennoch sollte in den Hochlagen der geringmächtige  Triebschnee beachtet werden, der vereinzelt noch als Schneebrett ausgelöst werden kann. Dementsprechende Gefahrenstellen finden sich in hochgelegenen, kammnahen Geländeübergängen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den vorangegangenen Tagen sind in den Hochlagen ein paar Zentimeter Neuschnee gefallen. Am Dienstag kommen noch ein paar cm Neuschnee dazu. Durch die Windeinwirkung konnten sich in den Hochlagen Triebschneelinsen bilden, die vereinzelt zu stören sind. Durch den bisherigen Witterungsverlauf ist die Schneedecke meist feucht und oberflächlich verharscht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag herrscht sehr unwirtliches Bergwetter. Es ist meist stark&#13;
 bewölkt oder bedeckt und die Berge stecken oft in dichten Wolken. Dazu schneit&#13;
 es immer wieder, am meisten in der nördlichen Obersteiermark, wo es in &#13;
höheren Lagen ab 1000 bis 1500m 20 bis 30 cm Neuschnee geben kann. &#13;
Mäßiger Nordwestwind mit 20 bis 40 km/h. In 2000m liegen die &#13;
Temperaturen tagsüber bei -5 Grad.&#13;
Der Mittwoch beginnt meist schon wieder sonnig und niederschlagsfrei.&#13;
 Tagsüber ziehen wieder einige ausgedehnte Wolkenfelder durch.Es bleibt &#13;
aber trocken und die Gipfel sind meist frei.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2191RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-18T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2191RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-18T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-19T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird in den Nordstaugebieten oberhalb der Baumgrenze mit mäßig beurteilt. Zu beachten gilt es frischen Triebschnee, der stellenweise als Schneebrett bei großer Zusatzbelastung zur Auslösung gebracht werden kann. Gefahrenstellen befinden sich in den Hochlagen hinter Geländeübergängen, in Kammnähe sowie generell in Leebereichen der Expositionen Nord über Ost bis Süd. Vereinzelt sind spontane Rutschungen extrem steilen Hängen möglich.&#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Durch die Windeinwirkung und durch den Neuschnee kam es zur Bildung von frischen Triebschneebereichen, die stellenweise störanfällig sein können. Diese Auflagen liegen auf einer durch den bisherigen Witterungsverlauf feuchten, aber oberflächlich meist verharschten Altschneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag herrscht sehr unwirtliches Bergwetter. Es ist meist stark bewölkt oder bedeckt und die Berge stecken oft in dichten Wolken. Dazu schneit es immer wieder, am meisten in der nördlichen Obersteiermark, wo es in höheren Lagen ab 1000 bis 1500m 20 bis 30 cm Neuschnee geben kann. Mäßiger Nordwestwind mit 20 bis 40 km/h. In 2000m liegen die Temperaturen tagsüber bei -5 Grad.&#13;
Der Mittwoch beginnt meist schon wieder sonnig und niederschlagsfrei. Tagsüber ziehen wieder einige ausgedehnte Wolkenfelder durch.Es bleibt aber trocken und die Gipfel sind meist frei.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Neuschnee wird sich durch die Erwärmung rasch setzen. Am Mittwoch werden spontane nasse Lockerschneelawinen erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
