<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1299RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1299RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf zu</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neuschnee und Sturm - erhebliche Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neuschnee und stürmischer Nordwestwind führen zu einem Anstieg der Lawinengefahr über der Waldgrenze auf Gefahrenstufe 3 (erheblich)! Frisch gebildeter Triebschnee gestaltet sich störanfällig, mittelgroße bis große Schneebrettlawinen können durch die geringe Zusatzbelastung eines Schifahrers ausgelöst werden. Die Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf und mit der Höhe zu und befinden sich vornehmlich in nordost- über ost- bis südwestexponierten Rinnen und Mulden bzw. hinter Geländekanten, je nach Windeinfluss auch in lichten Waldbereichen. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Gefahreneinschätzung!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In höheren Lagen fällt tagsüber stellenweise ergiebiger Neuschnee auf eine oft glatte, verharschte Altschneedecke, anfangs oft noch bei geringerem Windeinfluss. Sowohl die glatte Oberfläche als auch bestehende, weiche Schneeschichten bilden eine ungünstige Unterlage für die gebundene Triebschneeauflage, womit im Tagesverlauf von einer zunehmenden Störanfälligkeit auszugehen ist. Stellenweise können auch kantige Schwachschichten unter der Harschkruste der Altschneedecke gestört werden. In tieferen Lagen ist die Verbindung des Neuschnees mit der oftmals schon geringmächtigen Schneedecke besser, jedoch ist der Triebschnee bis in lichte Waldbereiche störanfällig.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine kräftige Kaltfront und ein Genuatief sorgen am Mittwoch für die Rückkehr des Winters. Von Beginn an stecken die meisten Gipfel in Nebel und von Nordwesten breitet sich Schneefall aus. Bis zum Abend kommen 15 bis 30cm Neuschnee zusammen, lokal auch mehr. Die Schneefallgrenze sinkt dabei bis zum Abend von 1200m - 1500m bis in viele Tallagen. Der Wind wird stark bis stürmisch und dreht sukzessive auf Nordwest. Das Temperaturniveau sinkt kontinuierlich ab, in 2000m von morgendlichen Werten um -1 Grad auf Werte um -9 Grad am Abend. In 1500m von leicht positiven Werten auf ca. -6 Grad.&#13;
Am Donnerstag in den Nordalpen und entlang der Nordabdachung der Niederen Tauern vorerst noch Wolken und unergiebiger Schneefall, ab Mittag Wetterbesserung mit Auflockerungen. Alpensüdseitig meist freundliches Bergwetter. Es bleibt aber kalt und windig!</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Kaum Änderung der Lawinengefahr, störanfälliger Triebschnee bleibt das Hauptproblem!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1299RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1299RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neuschnee und Sturm - frischen Triebschnee beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neuschnee und stürmischer Nordwestwind führen zu einem Anstieg der Lawinengefahr auf mäßig (Stufe 2). Der frisch gebildete Triebschnee gestaltet sich störanfällig, Schneebrettlawinen können durch die geringe Zusatzbelastung eines Schifahrers ausgelöst werden. Die Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf und mit der Höhe zu und befinden sich vornehmlich in nordost- über ost- bis südwestexponierten Rinnen und Mulden bzw. hinter Geländekanten, je nach Windeinfluss auch in lichten Waldbereichen. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Gefahreneinschätzung!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee lagert sich auf eine oft glatte, verharschte Altschneedecke, anfangs oft noch bei geringerem Windeinfluss ab. Sowohl die glatte Oberfläche als auch bestehende, weiche Schneeschichten bilden eine ungünstige Unterlage für die gebundene Triebschneeauflage, womit im Tagesverlauf von einer zunehmenden Störanfälligkeit auszugehen ist. Stellenweise können auch kantige Schwachschichten unter der Harschkruste der Altschneedecke gestört werden. In tieferen Lagen ist die Verbindung des Neuschnees mit der oftmals schon geringmächtigen Schneedecke besser, jedoch ist der Triebschnee bis in lichte Waldbereiche störanfällig.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine kräftige Kaltfront und ein Genuatief sorgen am Mittwoch für die Rückkehr des Winters. Von Beginn an stecken die meisten Gipfel in Nebel und von Nordwesten breitet sich Schneefall aus. Bis zum Abend kommen bis zu 20cm Neuschnee zusammen. Die Schneefallgrenze sinkt dabei bis zum Abend von 1200m - 1500m bis in viele Tallagen. Der Wind wird stark bis stürmisch und dreht sukzessive auf Nordwest. Das Temperaturniveau sinkt kontinuierlich ab, in 2000m von morgendlichen Werten um -1 Grad auf Werte um -9 Grad am Abend. In 1500m von leicht positiven Werten auf ca. -6 Grad.&#13;
Am Donnerstag in den Nordalpen und entlang der Nordabdachung der Niederen Tauern vorerst noch Wolken und unergiebiger Schneefall, ab Mittag Wetterbesserung mit Auflockerungen. Alpensüdseitig meist freundliches Bergwetter. Es bleibt aber kalt und windig!</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Kaum Änderung der Lawinengefahr, störanfälliger Triebschnee bleibt das Hauptproblem!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1299RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1299RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten, Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf zu</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee durch etwas Neuschnee und Sturm!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Etwas Neuschnee und stürmischer Nordwestwind führen zu einem Anstieg der Lawinengefahr über der Waldgrenze auf mäßig (Stufe 2). Die frischen Triebschneeablagerungen gestalten sich störanfällig und können durch die geringe Zusatzbelastung eines Schifahrers ausgelöst werden. Die Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf und mit der Höhe zu und befinden sich vornehmlich in nordost- über ost- bis südwestexponierten Rinnen und Mulden bzw. hinter Geländekanten. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Gefahreneinschätzung!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In höheren Lagen fällt tagsüber etwas Neuschnee auf eine oft glatte, verharschte Altschneedecke, anfangs mitunter noch bei geringerem Windeinfluss. Die glatte Oberfläche bildet eine ungünstige Unterlage für die gebundene Triebschneeauflage, im Tagesverlauf ist von einer zunehmenden Störanfälligkeit auszugehen ist. Stellenweise können auch kantige Schwachschichten unter der Harschkruste der Altschneedecke gestört werden. In tieferen Lagen ist die Verbindung des anfangs mitunter noch feuchteren Neuschnees mit der schon geringmächtigen Schneedecke besser.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine kräftige Kaltfront und ein Genuatief sorgen am Mittwoch für die Rückkehr des Winters. Von Beginn an stecken die meisten Gipfel in Nebel und von Nordwesten breitet sich Schneefall aus. Bis zum Abend kommen 5 bis 10 cm, im Hochschwabgebiet bis zu 20cm Neuschnee zusammen. Die Schneefallgrenze sinkt dabei bis zum Abend von 1200m - 1500m bis in viele Tallagen. Der Wind wird stark bis stürmisch und dreht sukzessive auf Nordwest. Das Temperaturniveau sinkt kontinuierlich ab, in 2000m von morgendlichen Werten um -1 Grad auf Werte um -9 Grad am Abend. In 1500m von leicht positiven Werten auf ca. -6 Grad.&#13;
Am Donnerstag in den Nordalpen und entlang der Nordabdachung der Niederen Tauern vorerst noch Wolken und unergiebiger Schneefall, ab Mittag Wetterbesserung mit Auflockerungen. Alpensüdseitig meist freundliches Bergwetter. Es bleibt aber kalt und windig!</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Kaum Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1299RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1299RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten, Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf zu</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Anstieg der Lawinengefahr mit Neuschnee und Wind in höheren Lagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neuschnee und stürmischer Nordwestwind führen zu einem Anstieg der Lawinengefahr in höheren Lagen auf Gefahrenstufe 3 (erheblich)! Frisch gebildeter Triebschnee gestaltet sich störanfällig, Schneebrettlawinen meist mittleren Ausmaßes können durch die geringe Zusatzbelastung eines Schifahrers ausgelöst werden. Die Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf und mit der Höhe zu und befinden sich vornehmlich in nordost- über ost- bis südwestexponierten Rinnen und Mulden bzw. hinter Geländekanten, je nach Windeinfluss auch in lichten Waldbereichen. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Gefahreneinschätzung!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In höheren Lagen fällt tagsüber Neuschnee auf eine oft glatte, verharschte Altschneedecke, anfangs oft noch bei geringerem Windeinfluss. Sowohl die glatte Oberfläche als auch bestehende, weiche Schneeschichten bilden eine ungünstige Unterlage für die gebundene Triebschneeauflage, womit im Tagesverlauf von einer zunehmenden Störanfälligkeit auszugehen ist. Stellenweise können auch kantige Schwachschichten unter der Harschkruste der Altschneedecke gestört werden. In tieferen Lagen ist die Verbindung des Neuschnees mit der oftmals schon geringmächtigen Schneedecke besser, jedoch ist die Bildung von störanfälligem Triebschnee bis in lichte Waldbereiche möglich.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine kräftige Kaltfront und ein Genuatief sorgen am Mittwoch für die Rückkehr des Winters. Von Beginn an stecken die meisten Gipfel in Nebel und von Nordwesten breitet sich Schneefall aus. Bis zum Abend kommen 10 bis 25cm Neuschnee zusammen. Die Schneefallgrenze sinkt dabei bis zum Abend von 1200m - 1500m bis in viele Tallagen. Der Wind wird stark bis stürmisch und dreht sukzessive auf Nordwest. Das Temperaturniveau sinkt kontinuierlich ab, in 2000m von morgendlichen Werten um -1 Grad auf Werte um -9 Grad am Abend. In 1500m von leicht positiven Werten auf ca. -6 Grad.&#13;
Am Donnerstag in den Nordalpen und entlang der Nordabdachung der Niederen Tauern vorerst noch Wolken und unergiebiger Schneefall, ab Mittag Wetterbesserung mit Auflockerungen. Alpensüdseitig meist freundliches Bergwetter. Es bleibt aber kalt und windig!</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Kaum Änderung der Lawinengefahr, störanfälliger Triebschnee bleibt das Hauptproblem!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
