<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1494RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1494RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>auslösbar im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch frischen Triebschnee in den Hochlagen und schattseitig Altschneeproblem bis in mittlere Lagen hinab.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Ybbstaler und Türnitzer Alpen, im Gippel-Göller-Gebiet und in der Rax-Schneeberg-Gruppe herrscht mäßige Lawinengefahr. In den Hochlagen sind die Gefahrenstellen frische Triebschneepakete, die sich vor allem im Ostsektor bilden und teilweise schon durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrettlawinen ausgelöst werden können. Besonders zu beachten sind kammnahe Bereiche und Geländeübergänge. Bis in mittlere Lagen hinab besteht schattseitig zusätzlich ein Altschneeproblem. Insbesondere in  Waldschneisen und auf Lichtungen können beim Übergang von wenig zu viel Schnee ältere Triebschneepakete auf einer Schwachschicht im Altschnee oder eingeschneitem Oberflächenreif durch große Zusatzbelastung, vereinzelt auch durch geringe Zusatzbelastung, als Schneebrettlawinen ausgelöst werden.&#13;
Sonnseitig ist aus extrem steilem, felsdurchsetztem Gelände mit kleinen Lockerschneelawinen zu rechnen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Das stürmische Wetter der letzten Zeit hat eine sehr inhomogene Schneedecke hinterlassen, mit stark abgewehten exponierten Bereichen und mächtigen Triebschneeansammlungen bis in bewaldete Bereiche hinab. Teilweise wurde Oberflächenreif mit frischem Triebschnee überdeckt. Schattseitig schwächen Schwachschichten im Altschnee die Stabilität der Schneedecke. Sonnseitig wurde die Schneedecke bis in hohe Lagen tagsüber angefeuchtet und ist nun mit einer Harschkruste überdeckt. Tagsüber geht die Harschkruste wieder auf.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag bleibt das Bergwetter großteils sonnig und trocken, nur hohe Schleierbewölkung trübt den Sonnenschein ein wenig. Der Wind wird zunehmend stürmisch und dreht aus West. Die Temperaturen in 1500 m liegen bei 0 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Freitag bringt eine Kaltfront Sturm und Neuschnee. Über das Wochenende wird noch mehr Schnee erwartet und es bleibt stürmisch. Das Triebschneeproblem nimmt sprunghaft zu und die Lawinengefahr steigt. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1494RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1494RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, aber nach wie vor vereinzelte Gefahrenstellen in schattigen Bereichen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gutensteiner Alpen herrscht geringe Lawinengefahr. Vereinzelte Gefahrenstellen finden sich in den Übergangsbereichen von abgewehten Kammlagen zu mit altem Triebschnee beladenen Hängen in den Sektoren Nord und Ost, sowie in triebschneebeladenen Schlägen und Lichtungen in den Wäldern. Hier können schattseitig vereinzelt Schneebrettlawinen ausgelöst werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neuschnee und Sturm am Wochenende haben eine sehr inhomogene Schneedecke hinterlassen, mit stark abgewehten exponierten Bereichen und mächtigen Triebschneeansammlungen bis in bewaldete Bereiche hinab. Nord- und ostseitig ist die Verbindung zum Altschnee teilweise unzureichend. Sonnseitig wurde die Schneedecke oberflächlich feucht und es bildet sich durch die nächtliche Abkühlung eine Schmelzharschkruste. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag bleibt das Bergwetter großteils sonnig und trocken, nur hohe Schleierbewölkung trübt den Sonnenschein ein wenig. Der Wind wird zunehmend stürmisch und dreht aus West. Die Temperaturen in 1500 m liegen bei 0 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Freitag bringt eine Kaltfront Sturm und Neuschnee. Über das Wochenende wird noch mehr Schnee erwartet und es bleibt stürmisch. Das Triebschneeproblem nimmt sprunghaft zu und die Lawinengefahr steigt. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1494RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1494RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, aber kleinräumig frischer Triebschnee in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Im Semmering-Wechselgebiet herrscht geringe Lawinengefahr. Gefahrenstellen sind kleinere Triebschneeansammlungen, die sich in den Sektoren Ost und Süd hinter Geländeübergängen bilden. Hier ist vereinzelt die Auslösung kleiner Schneebrettlawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Exponierten Bereiche wurden abgeweht, in Hohlformen hat sich etwas Triebschnee angesammelt. Vereinzelt liegt dieser auf Oberflächenreif und ist instabil. Sonnseitig wurde die Schneedecke angefeuchtet und durch die nächtliche Abkühlung mit einer Schmelzharschkruste überzogen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag bleibt das Bergwetter großteils sonnig und trocken, nur hohe Schleierbewölkung trübt den Sonnenschein ein wenig. Der Wind wird zunehmend stürmisch und dreht aus West. Die Temperaturen in 1500 m liegen bei 0 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Freitag bringt eine Kaltfront Sturm und Neuschnee. Über das Wochenende wird noch mehr Schnee erwartet und es bleibt stürmisch. Das Triebschneeproblem nimmt sprunghaft zu und die Lawinengefahr steigt. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
