<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1573RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1573RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>Neuschnee/Triebschneeproblem: tlw. durch geringen Impuls auslösbar, können große Lawinen werden, im freien Gelände ab der Walgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>mittlere bis große Gleitschneelawinen, Feuchtschneelawinen aus dem felsdurchsetzten Steilgelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Zurückhaltung ab der Waldgrenze aufwärts noch sehr wichtig!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung ist noch ERHEBLICH (3).&#13;
Oberhalb der Waldgrenze geht die Gefahr vom Triebschnee und Neuschnee aus. Unterhalb der Waldgrenze und sonnseitig durch die Erwärmung. Unternehmungen brauchen Umsicht und Zurückhaltung!&#13;
Im freien Gelände gibt es zahlreiche Stellen wo man insbesondere mit zunehmender Höhe ein Schneebrett auslösen kann. Lawinen können dabei mittelgroß bis groß werden! Am heikelsten ist kammnahes Steilgelände im erweiterten Ostsektor (N-O-S) sowie auch kammferne Geländekanten oberhalb von etwa 2000 m Seehöhe. Der Impuls einer Person kann bereits ausreichen.&#13;
Durch die Sonne und Wärme können Gleitschneelawinen aus dem sehr steilen Grasmattengelände von selbst abgehen. In den neuschneereichsten Gebieten können diese mittelgroß bis groß werden. Aus dem felsdurchsetzten Steilgelände sind feuchte Lockerschneelawinen (klein, mittelgroß) abgehen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die zahlreichen Rückmeldungen und eine umfangreiche Befliegung hat die Stufe 4 der letzten zwei Tage bestätigt. Es gab je nach Gebirgsgruppe zahlreiche bis viele große bis sehr große Abgänge am Mittwoch und in der Nacht auf Donnerstag. Die meisten aus dem erweiterten Ostsektor, die meisten kammnah und alle brettig. Sprengversuche waren durchwegs sehr erfolgreich mit überdurchschnittlichen Ergebnissen. Westseitiges Gelände ist vielfach abgeweht. &#13;
Mit der Wärme und einsetzenden Setzung des umfangreichen Neuschneepaketes (60 bis 120 cm) haben Störanfälligkeit und spontane Aktivität der trockenen Schneebretter bereits tagsüber etwas abgenommen. Bruchflächen für die abgegangenen Lawinen befinden sich im Neuschneepaket oder im Grenzbereich zum letzten Altschneepaket (eingelagerte kantige Schwachschichten).&#13;
In tiefen und sonnseitigen mittleren Lagen bewirkt die starke Setzung eine starke Gleitschneebewegung.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag scheint meist die Sonne. Der Wind weht nur schwach bis mäßig stark. In 2000m hat es um -1 Grad, in 3000m um -7 Grad.&#13;
In der Nacht auf Samstag schneit es unbedeutend. Am Samstag lockern bei windigem Wetter die Wolken bald auf und lassen oft die Sonne scheinen. In mittleren Höhenlagen weht der Nordwestwind lebhaft, in den Gipfelregionen zum Teil stürmisch. In 2000m hat es um -9 Grad, in 3000m um -14 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Lawinengefahr geht weiter zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1573RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1573RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>frische Triebschneepakete in Rinnen und hinter Geländekanten, störanfällig!</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im schattigen Steilgelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Die letzten Triebschnee meiden</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist von der Waldgrenze aufwärts noch  ERHEBLICH, darunter GERING.&#13;
Gefahrstellen gibt es in steilen Rinnen und Mulden aller Expositionen und hinter steilen Geländekanten und insbesondere auch im Waldgrenzbereich. Dort lassen sich die Triebschneepakete bereits bei geringer Zusatzbelastung (einzelne Person in Aufstieg oder Abfahrt) stören. Schneebretter können dabei mittelgroß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (in mehreren Staffeln 20 bis 40 cm) und der Triebschnee durch den Sturm liegen auf einer schwachene Schicht und sind noch störanfällig. Auch älterere Triebschneepakete und Krusten gibt es (unter denen sich weiche kantige Schichten befinden), die vereinzelt und bei sehr großer Zusatzbelastung als Bruchfläche in Frage kommen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag scheint meist die Sonne. Der Wind weht nur schwach bis mäßig stark. In 2000m hat es um -1 Grad.&#13;
Am Samstag lockern bei windigem Wetter die Wolken bald auf und lassen oft die Sonne scheinen. In mittleren Höhenlagen weht der Nordwestwind lebhaft, in den Gipfelregionen zum Teil stürmisch. In 2000m hat es um -9 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Lawinengefahr geht weiter zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
