<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1873RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1873RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>einzelne schattige Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Sehr wenige Gefahrenstellen in den Hochlagen - sonnseitig kleine Lockerschneelawinen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Hochlagen gibt es schatt- und nordseitig im Steilgelände einzelne Stellen an den Schneebrettlawinen insbesondere durch große Zusatzbelastung ausgelöst werden könnten. In der Altschneedecke könnten punktuell vor allem bei Übergängen von mehr zu wenig Schnee Schwachschichten angesprochen werden. Sonnseitig sind im Tagesverlauf kleinere oberflächige Lockerschneelawinen aus extrem steilen felsdurchsetzten Steilgelände möglich. Auf Grund der harten Altschneedecke ist die Absturzgefahr zu beachten. Durch Südwind könnten stellenweise kleinere Triebschneelinsen vorhanden sein, die ausgelöst werden könnten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Altschneedecke ist überwiegend stabil. Je nach Höhe und Exposition ist sie oberflächig hart, verharscht, teils eisig und unterschiedlich tragfähig. Sie enthält in den schattigen höheren Lagen teils Schwachschichten wie kantige Kristalle und weichere dünne Zwischenschichten. In den Schattlagen gibt es auch noch eine dünne lockere kalte Schneeoberfläche. Im Tagesverlauf firnt es sonnseitig auf. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Samstag scheint auf den Bergen von früh bis spät die Sonne von einem wolkenlosen Himmel. In den Hochlagen frischt Südostwind auf und kann ab den Mittagsstunden Spitzen um 50 km/h erreichen. In 1500 m hat es zu Mittag rund 2 Grad und in 2000 m um 0 Grad.&#13;
Der Sonntag verläuft auf den Bergen strahlend sonnig. In 1500 m um 4 Grad, in 2000 m um 2 Grad. Der Wind bleibt überwiegend schwach.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinensituation.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
