<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1384RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-14T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1384RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-14T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-15T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nassschneelawinen aus felsdurchsetztem Steilgelände beachten; vereinzelte Gefahrenstellen im alten Triebschnee der Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist allgemein gering. Das Hauptproblem ist Nassschnee. Mit der Sonneneinstrahlung ist im Tagesverlauf vor allem aus felsdurchsetztem Steilgelände die Selbstauslösung kleiner Lockerschneelawinen möglich. Auch der einzelne Skifahrer kann im Steilgelände kleine nasse Lockerschneelawinen auslösen.&#13;
In mittleren Lagen können vereinzelt Gleitschneelawinen an noch nicht entladenen, glatten Wiesenhängen von selbst abgehen. Hänge mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden. Lawinen erreichen mittlere Ausmaße.&#13;
In den Hochlagen kann älterer Triebschnee insbesondere bei großer Zusatzbelastung gestört werden. Vereinzelte Gefahrenstellen befinden sich im schattseitigen, extremen Steilgelände sowie in triebschneeverfüllten Rinnen. Ausgelöste Schneebretter können mittelgroß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Nach einer klaren Nacht ist an der Schneeoberfläche in sonnseitigen Lagen am Morgen Bruchharsch anzutreffen. Schattseitig ist der Schnee weiterhin pulvrig. Milde Temperaturen und Sonneneinstrahlung weichen die Schneeoberfläche sonnseitig im Tagesverlauf zunehmend auf. Damit sind Festigkeitseinbußen verbunden. Die Altschneedecke ist vom Wind geprägt, allgemein kompakt und stabil. Bis in mittlere Lagen ist die Schneedecke an der Grenze zum Boden hin leicht feucht, was Gleitbewegungen fördert. In den Hochlagen ist vereinzelt älterer Triebschnee erhalten geblieben, in dem schwache Zwischenschichten noch zu stören sind.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Es ist weiterhin ruhiges Hochdruckwetter vorhergesagt. Die Lawinengefahr wird sich die nächsten Tage nicht wesentlich ändern.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
