<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1612RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1612RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>hinter Geländekanten, in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>starker Erwärmungsimpuls</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee in den Hochlagen! Nassschneeprobelm in den tiefen Lagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Im Semmering - Wechselgebiet sowie in den Gutensteiner Alpen herrscht oberhalb von 1200 m mäßige Lawinengefahr. Gefahrenstellen in Form von frischen Triebschneeansammlungen existieren in Nord über Ost bis Süd ausgerichtete Steilhänge. An vereinzelten Steilhängen im kammnahen Gelände können Schneebretter bei einer großen Zusatzbelastung ausgelöst werden. Vorsicht vor den frisch entstandenen Wechten!&#13;
In den mittleren und tiefen Lagen sind spontane nasse Rutsche möglich!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der stürmische Wind hat Spuren hinterlassen. Es gab nochmals 5 bis 10 cm Neuschnee, welcher durch den Wind verfrachtet wurde. Harte Schneedeckenoberflächen bzw. Oberflächenreif wurden durch Triebschnee überdeckt. Die Verbindung der Triebschneeschicht mit der Altschneedecke ist nicht ausreichend. Zusätzlich schwächen Graupeleinlagerungen den Schneedeckenaufbau.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch wird es sehr sonnig. Der Höhenwind weht zunächst teils &#13;
noch lebhaft aus West, lässt tagsüber aber weiter nach. Die Temperaturen&#13;
 steigen deutlich und liegen nachmittags in 1500m Seehöhe um 5 Grad.&#13;
Donnerstag: Ruhiges und sehr sonniges Bergwetter ist zu erwarten. &#13;
Dazu ist es windschwach und sehr mild. Die Höchstwerte auf 1500m Seehöhe&#13;
 bewegen sich um 6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Nassschneeproblematik bleibt bestehen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1612RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1612RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1200Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>speziell in höheren Lagen störanfällig, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee! Instabile Wechten! In den tiefen Lagen spontane nasse Lawinen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist in den Ybbstaler und Türnitzer Alpen, dem Gippel - Göller sowie dem Rax – Schneeberg Gebiet oberhalb von 1200 m mit erheblich beurteilt. Es haben sich am Montag frische störanfällige Triebschneebereiche von Nord über Ost bis Süd gebildet. Hinter Geländekanten bzw. bei Einfahrten von Rinnen und Mulden reicht noch eine geringe Zusatzbelastung aus, um ein Schneebrett auslösen zu können. Vorsicht auf die frisch gebildeten Wechten, die sind instabil! &#13;
Mit der Erwärmung sind in den tiefen und mittleren Lagen spontane nasse Lawinen aus allen Expositionen möglich. Vereinzelt können auch exponierte Verkehrswege betroffen sein. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Es sind in den letzten 24 Stunden nochmals 20 bis 30 cm Neuschnee dazugekommen. Der Sturm hat den Neuschnee verfrachtet.  Der Triebschnee lagerte sich schattseitig auf Oberflächenreif bzw. auf einem Harschdeckel ab. Im Südsektor wurden eisige Hänge mit Triebschnee die überdeckt. Zusätzlich gab es Graupeleinlagerungen. Kantige Formen schwächen in den Hochlagen den Schneedeckenaufbau.&#13;
Bis in mittlere Lagen wurde die Schneedecke feucht. In diesem Bereich wurde der Schnee feucht. Mit der Erwärmung und der Sonneneinstrahlung verliert die Schneedecke rasch an Festigkeit. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch wird es sehr sonnig. Der Höhenwind weht zunächst teils noch lebhaft aus West, lässt tagsüber aber weiter nach. Die Temperaturen steigen deutlich und liegen nachmittags in 1500m Seehöhe um 5 Grad.&#13;
Donnerstag: Ruhiges und sehr sonniges Bergwetter ist zu erwarten. Dazu ist es windschwach und sehr mild. Die Höchstwerte auf 1500m Seehöhe bewegen sich um 6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Gefahr von Nassschneelawinen bleibt bestehen. Die Triebschneesituation in den Hochlagen wird sich entspannen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
