<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1623RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1623RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität, Tagesgang der spontanen Lawinenaktivität</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>im Nordsektor, in schattigen Lagen und hochalpin, auslösbar im Übergang von wenig zu viel Schnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch tageszeitliche Zunahme spontaner Nass- und Gleitschneelawinenaktivität. Schattseitig das Altschneeproblem beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird ganzstags als mäßig beurteilt. In höheren Lagen liegen die Gefahrenstellen in den schattseitigen Sektoren zwischen Nord und Ost. Es herrscht ein Altschneeproblem, Schneebrettlawinen können hier durch große Zusatzbelastung, am Übergang von viel zu wenig Schnee eventuell auch durch geringe Zusatzbelastung, ausgelöst werden. Mitunter können die Lawinen auch groß werden. Mit der Sonneneinstrahlung und Erwärmung in allen Höhen ist im Tagesverlauf zunehmend mit spontaner Gleit- und Nassschneelawinenaktivität zu rechnen. Sonnseitig sind auch größere Lawinen möglich, diese können exponierte Verkehrswege betreffen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit der Erwärmung konnte sich die Schneedecke setzen, sonnseitig wurde die Schneedecke in allen Lagen bereits angefeuchtet. Über Nacht auf Donnerstag bildet sich sonnseitig verbreitet eine Harschkruste, mit der Erwärmung und der Sonneneinstrahlung am Donnerstag verliert die Schneedecke jedoch rasch wieder an Festigkeit. In schattseitigen Hochlagen herrscht ein Altschneeproblem. Hier können Schwachschichten tiefer im Altschnee vorhanden sein. Sonnseitig kann der Schnee auf glattem Untergrund zu gleiten beginnen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag herrscht strahlend sonniges Bergwetter, ein paar hohe Wolken trüben den Sonnenschein kaum. Der Wind weht schwach, am Nachmittag legt er in den Nordalpen an Stärke zu und erreicht Windspitzen um 70 km/h. Es ist weiterhin ausgesprochen mild in der Höhe, untertags wird es jedoch langsam wieder kühler. Die Nullgradgrenze liegt zu Beginn bei über 3000m und sinkt im Tagesverlauf langsam wieder ab. Zu Mittag hat es in 2000 m um 0 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Abkühlung sinkt die Gefahr von Nassschneelawinen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1623RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1623RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2022-02-09T23:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2022-02-10T11:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validTime>
                <TimePeriod>
                  <beginPosition>2022-02-10T11:00:00+00:00</beginPosition>
                  <endPosition>2022-02-10T23:00:00+00:00</endPosition>
                </TimePeriod>
              </validTime>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>starker Erwärmungsimpuls, Tagesgang der spontanen Lawinenaktivität</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <comment>im Nordsektor, schattseitig in höheren Lagen, auslösbar im Übergang von wenig zu viel Schnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Tageszeitliche Zunahme spontaner Nass - und Gleitschneelawinenaktivität. Schattseitig können vereinzelt noch Schneebrettlawinen ausgelöst werden.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird vormittags als gering und nachmittags als mäßig beurteilt. In höheren Lagen liegen vereinzelte Gefahrenstellen in den schattseitigen Sektoren zwischen Nord und Ost. Es herrscht ein Altschneeproblem. Schneebrettlawinen können hier durch große Zusatzbelastung, am Übergang von wenig zu viel Schnee eventuell auch durch geringe Zusatzbelastung, ausgelöst werden. Mit der Sonneneinstrahlung und Erwärmung in allen Höhen ist im Tagesverlauf zunehmend mit spontaner Gleit- und Nassschneelawinenaktivität zu rechnen. Vereinzelt können auch exponierte Verkehrswege betroffen sein. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit der Erwärmung konnte sich die Schneedecke setzen, sonnseitig wurde die Schneedecke in allen Lagen bereits angefeuchtet. Über Nacht auf Donnerstag bildet sich verbreitet eine Harschkruste, mit der Erwärmung und der Sonneneinstrahlung am Donnerstag verliert die Schneedecke jedoch rasch wieder an Festigkeit. In schattseitigen Hochlagen herrscht vereinzelt noch ein Altschneeproblem. Hier können Schwachschichten tiefer im Altschnee vorhanden sein.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag herrscht strahlend sonniges Bergwetter, ein paar hohe Wolken trüben den Sonnenschein kaum. Der Wind weht schwach. Es ist weiterhin ausgesprochen mild in der Höhe, untertags wird es jedoch langsam wieder kühler. Die Nullgradgrenze liegt zu Beginn bei über 3000m und sinkt im Tagesverlauf langsam wieder ab. Zu Mittag hat es in 2000 m etwa 3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Abkühlung sinkt die Gefahr von Nassschneelawinen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
