<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1962RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-21T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1962RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-21T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-22T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Erwärmungsimpuls, im Tagesverlauf zunehmend</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, zunehmend nasse Rutsche aus sonnenbeschienenen Hängen im Tagesverlauf möglich</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr unterliegt einem leichten Tagesgang, wird aber in sämtlichen Niederösterreichischen Gebirgsgruppen als gering beurteilt. Speziell ab Mittag sind sonnseitig in allen Höhenlagen nasse Rutsche aus steilen, felsdurchsetzten Bereichen sowie Gleitschneeaktivitäten aus steilen Wald- und Wiesenhängen möglich. (Risse und Mäuler beachten!) In den abgeschatteten Steilhängen der erweiterten Nordexpositionen besteht mitunter noch ein lokales Altschneeproblem, hier sind vereinzelte Schneebrettauslösungen unter großer Zusatzbelastung nicht ganz auzuschließen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Während der klaren Nachtstunden kann sich die Schneedecke ausstrahlungsbedingt ausreichend verfestigen. Durch die zunehmende Temperaturmilderung und die ungetrübte Einstrahlung verliert die Schneeoberfläche im Tagesverlauf an Festigkeit, wobei dieser Vorgang bei stärkerer Windeinwirkung etwas gedämpft wird. Aufgrund der recht trockenen Luftmasse betrifft der Stabilitätsverlust insbesondere die sonnenbeschienenen Hänge. In den abgeschatteten Hangbereichen schwächen nach wie vor kantige und lockere Zwischenschichten den Aufbau der Schneedecke. In mittleren und tiefen Lagen wird der Schnee feucht bzw. nass, die Schneereserven schwinden zunehmend. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer wolkenlosen Nacht dominiert am Dienstag unter dem Einfluss von hohem Luftdruck der Sonnenschein über der Niederösterreichischen Bergwelt. Die meiste Zeit scheint die Sonne sogar von einem weitgehend wolkenlosen Himmel. Teilweise weht zudem speziell in exponierteren Lagen beständig mäßiger bis lebhafter Wind aus Südost bis Südwest. Das Temperaturniveau steigt in allen Höhenlagen weiter an, in 1000m werden Mittagswerte zwischen +8 und +10 Grad, in 2000m zwischen 0 und +3 Grad erreicht.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit weiterem Anstieg des Temperaturniveaus sowie strahlendem Sonnenschein nimmt die Durchfeuchtung der Schneedecke weiter zu, die Lawinengefahr aufgrund von Nass- und Gleitschneelawinenaktivität steigt im Tagesverlauf an.&#13;
&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
