<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1487RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-26T06:20:01+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1487RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-26T06:20:01+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-27T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Kammlagen im Hochgebirge, extremes Steilgelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>ältere Triebschneeansammlungen sind in Kammlagen des Hochgebirges und im extremen Steilgelände teilweise noch störanfällig</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es bestehen günstige Bedingungen mit geringer Lawinengefahr. Vereinzelt können Wintersportler im Steilgelände in oberflächennahen Altschneeschichten noch Schneebrett- und Lockerschneelawinen auslösen. Diese sind jedoch meist nur klein. Solche Gefahrenstellen sind in Kammlagen des Hochgebirges und im extremen, meist schattseitigen Steilgelände anzutreffen.  Neben einer Verschüttung ist dabei auch die Mitreiß- und Absturzgefahr zu beachten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der jüngste Neuschnee konnte sich weiter setzen und ist in Schattenlagen und Bereichen ohne Windeinfluss meist pulvrig, an steileren Sonnenhängen und in tieferen Lagen oft oberflächlich verkrustet. Kleinräumig sind vor allem in hohen Lagen ältere Triebschneeansammlungen erhalten geblieben. Die Verbindung innerhalb der obersten Alt- und Triebschneeschichten ist meist gut, mit zunehmender Seehöhe teilweise nur mäßig. Die Altschneedecke ist überwiegend gut verfestigt und stabil. Schwachschichten im Bereich unterhalb von Schmelzharschkrusten im Mittelteil der Schneedecke können meist nur mit großer Zusatzbelastung gestört werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Beste Fernsicht und zumeist wolkenlose Bedingungen. Temperatur auf 2000m: - 2 Grad, Höhenwind: mäßig aus Nordwest</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch der Donnerstag wird trotz einiger hohen Wolken recht sonnig. Die Lawinengefahr bleibt gering. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
