<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1846RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-08T06:25:12+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1846RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-08T06:25:12+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-09T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Verbreitet günstige Lawinensituation</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnahes schattseitiges Steilgelände oberhalb 2400m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mehrheitlich günstige Tourenverhältnisse</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Insgesamt herrschen günstige Bedingungen, die Lawinengefahr ist gering. Vereinzelte Gefahrenstellen finden sich noch im schattseitigen, kammnahen Steilgelände und hinter Geländekanten, sowie an Übergängen von wenig zu viel Schnee oberhalb rund 2400m, besonders im selten befahrenen Steilgelände. Vor allem mit großer Zusatzbelastung könnten diese lokal noch gestört werden. Vorsicht ist auch im Bereich der teils mächtigen Wechten geboten. Mit der Erwärmung und Einstrahlung sind unterhalb von 2200m vor allem an steilen Sonnenhängen Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Nacht war nicht mehr ganz so kalt wie gestern, die Abstrahlung dank wolkenlosem Himmel aber dennoch gut. Dadurch konnte sich an Südhängen ein tragfähiger Harschdeckel bilden, an SO- und SW-Hängen ist dieser meist nicht tragfähig. Schattseitig - von Nordost über Nord bis Nordwest liegt meist noch lockerer Schnee. Oberhalb 2200m ist an nordseitigen Hängen die oberflächliche Altschneedecke teilweise zur Gänze aufbauend umgewandelt. Kammnah können an sehr steilen Hängen und an Übergängen von wenig zu viel Schnee  oberhalb etwa 2400m in den Expositionen West über Nord bis Ost vereinzelt Schwachschichten in der Altschneedecke noch störanfällig sein. Unterhalb 2000m ist die Schneedecke teilweise feucht, was die Gleitbewegung an sehr steilen Grashängen begünstigt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Keine Änderung, der Frost schwächt sich im Gebirge leicht ab. Der Tag präsentiert sich erneut strahlend sonnig bei dünnen Federwolken. Der Wind ist kein großes Thema. Temperatur in 2000m: in der Früh -9 Grad, später -4 Grad, Höhenwind: mäßig aus Ost. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Wetterprognose verspricht bis zum Samstag weiterhin sonniges Bergwetter. Ab Mittwoch Nachmittag wird es langsam etwas wärmer. Die Lawinengefahr bleibt weiter gering. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
