<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1480RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1480RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-26T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1200Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>auslösbar im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr an schattigen Stellen bis in bewaldete Bereiche hinab!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Ybbstaler und Türnitzer Alpen, im Gippel-Göller-Gebiet und in der Rax-Schneeberg-Gruppe herrscht oberhalb von 1200 m erhebliche Lawinengefahr. Gefahrenstellen sind nicht nur die klassischen kammnahen Leebereiche und Einfahrten zu Rinnen, wo sich in den Sektoren Ost bis Süd frischer Triebschnee bildet, sondern insbesondere auch triebschneebeladene, schattige Schläge und Lichtungen in den Wäldern. Die Auslösung von Schneebrettlawinen schon durch geringe Zusatzbelastung ist im Steilgelände möglich, Wumm-Geräusche und frische Lawinen sind als akute Alarmzeichen zu betrachten! Sonnseitig ist aus extrem steilem, felsdurchsetztem Gelände vermehrt mit kleineren, spontanen Lockerschneelawinen zu rechnen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neuschnee und Sturm am Wochenende haben eine sehr inhomogene Schneedecke hinterlassen, mit stark abgewehten exponierten Bereichen und mächtigen Triebschneeansammlungen bis in bewaldete Bereiche hinab. Insbesondere Schläge und Lichtungen im Wald sind betroffen. Der Triebschnee ist schattseitig schlecht mit der Altschneedecke verbunden und auch im oberen Bereich der Altschneedecke existieren Schwachschichten, die Ursache einiger Lawinenunfälle am Wochenende waren. Sonnseitig wurde die Schneedecke oberflächlich feucht und es bildet sich durch nächtliche Abkühlung eine Schmelzharschkruste. Seit Dienstag sorgt der auffrischende Nordwestwind in den Hochlagen kammnah für kleinere frische Triebschneeansammlungen in den Ost- und Südsektoren. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Mittwoch startet auf den Gipfeln bereits sonnig, in den Tälern hält sich noch einige Stunden Hochnebel. Der Wind wird lebhaft bis stark und weht aus Nordwest. Die Temperaturen in 1500 m liegen bei etwa -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch der Donnerstag wird großteils sonnig und erst am Abend kündigt sich die nächste Störung an. Die Lawinengefahr geht nur langsam zurück. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1480RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1480RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-26T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch Triebschnee auch in bewaldeten Bereichen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gutensteiner Alpen herrscht mäßige Lawinengefahr. Gefahrenstellen sind vor allem die Übergangsbereiche von abgewehten Kammlagen zu mit Triebschnee beladenen Bereichen in den Sektoren Nord und Ost. Nicht nur die klassischen Geländeübergänge, und Einfahrtsbereiche zu Rinnen und Mulden sind betroffen, sondern auch triebschneebeladene Schläge und Lichtungen in den Wäldern. Hier können schattseitig Schneebrettlawinen vereinzelt immer noch durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neuschnee und Sturm am Wochenende haben eine sehr inhomogene Schneedecke hinterlassen, mit stark abgewehten exponierten Bereichen und mächtigen Triebschneeansammlungen bis in bewaldete Bereiche hinab. Innerhalb der frischen Triebschneeauflage sind keine Schwachschichten mehr vorhanden, aber nord- und ostseitig ist die Verbindung zum Altschnee noch unzureichend. Sonnseitig wurde die Schneedecke oberflächlich feucht und es bildet sich durch die nächtliche Abkühlung eine Schmelzharschkruste. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Mittwoch startet auf den Gipfeln bereits sonnig, in den Tälern hält sich noch einige Stunden Hochnebel. Der Wind wird lebhaft bis stark und weht aus Nordwest. Die Temperaturen in 1500 m liegen bei etwa -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch der Donnerstag wird großteils sonnig und erst am Abend kündigt sich die nächste Störung an. Die Lawinengefahr geht nur langsam zurück. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1480RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1480RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-26T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In den Hochlagen besteht mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Im Semmering-Wechselgebiet herrscht oberhalb der Waldgrenze mäßige, ansonsten geringe Lawinengefahr. Gefahrenstellen sind kleinere Triebschneeansammlungen, die sich in den Sektoren Nord über Ost bis Süd hinter Geländeübergängen gebildet haben. Hier ist die Auslösung kleinerer Schneebrettlawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Sturm am Wochenende hat eine sehr inhomogene Schneedecke hinterlassen, mit stark abgewehten exponierten Bereichen und geringmächtigen Triebschneeansammlungen in Hohlformen. Innerhalb der frischen Triebschneeauflage sind keine Schwachschichten vorhanden, aber im Übergang zu Altschnee existieren teilweise Schwachschichten. Sonnseitig wurde die Schneedecke oberflächlich angefeuchtet und durch die nächtliche Abkühlung mit einer Schmelzharschkruste überzogen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Mittwoch startet auf den Gipfeln bereits sonnig, in den Tälern hält sich noch einige Stunden Hochnebel. Der Wind wird lebhaft bis stark und weht aus Nordwest. Die Temperaturen in 1500 m liegen bei etwa -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch der Donnerstag wird großteils sonnig und erst am Abend kündigt sich die nächste Störung an. Die Lawinengefahr geht langsam zurück. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
