<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1423RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1423RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kalter, frischer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird in den Nordalpen, in den Niederen Tauern  und im Hochschwabgebiet oberhalb der Waldgrenze noch mit mäßig beurteilt.  Der Sturm führt in Kombination mit Neuschnee zu umfangreichen Verfrachtungen. Vorsicht in den Expositionen Nord über Ost bis Süd! Hier können Schneebretter teils bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden, die auch auf ältere Schwachschichten durchschlagen können. Frische Wechten sind instabil und können ausgelöst werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schneedeckenaufbau verändert sich grundlegend. Der Neuschnee bzw. Triebschnee überdecken in geschützten Lagen Oberflächenreif bzw. weiche Schichten. Eine weitere potentielle Schwachschicht wird sich sehr wahrscheinlich innerhalb der Triebschneeauflage bilden.   Die Altschneedecke wird stellenweise durch kantige Kornformen um Harscheinlagerungen geschwächt, die auch als Schwachschicht fungieren können. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment> Am Donnerstag bringt eine Kaltfront von Norden deutliche Abkühlung, sehr stürmischen Wind und Schneefall. Vom Dachstein bis zum Gesäuse und Hochwab schneit es häufig, hier können im Tagesverlauf 20 - 30cm Neuschnee zusammenkommen, lokal auch mehr. Die Niederschlagsintensitäten nehmen am Nachmittag zu. Temperatur zu Mittag in 2000m liegen bei -10 Grad. Der Nordwestwind weht in exponierten Lagen mit Spitzen zwischen 80 und 120 km/h, am stärksten entlang des Alpenhaupkamms und im Bereich Hochschwab und Veitsch.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Vom Dachstein bis zum Hochwab schneit es immer wieder, hier können im Tagesverlauf 10 - 20cm Neuschnee zusammenkommen, lokal etwas auch mehr. Der Nordwestwind weht in exponierten Lagen mit Spitzen zwischen 80 und 120 km/h.&#13;
Die Lawinengefahr steigt auf erheblich an. Die Wahrscheinlichkeit von spontanen Lockerschneelawinen und Schneebretter nimmt zu!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1423RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1423RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vorsicht im Nordsektor - Altschneeproblem. Lokale Triebschneeablagerungen.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird südlich der Mur- Mürzfurche mit geringe beurteilt. Vereinzelte Gefahrenstellen finden sich in extrem steilen Hängen der Nordexpositionen. Ältere Triebschneeansammlungen können in der Altschneedecke eventuell bei großer Zusatzbelastung ausgelöst werden.&#13;
Durch den einsetzenden Nordwestwind können sich geringmächtige Triebschneelinsen im Sektor Ost und Süd bilden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich gut setzen. Die Altschneedecke wird in den Hochlagen stellenweise durch kantige Kornformen um Harscheinlagerungen etwas geschwächt. Sonst ist die Schneedecke hart und eisig. Etwas Triebschnee wurde in den Hochlagen auf einer harten Altschneedecke bzw. einer Reifschicht abgelagert. &#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag bringt eine Kaltfront von Norden deutliche Abkühlung, sehr stürmischen Wind und Schneefall. Südlich der Mur- Mürzfurche  schneit es  nur wenig. Temperatur zu Mittag in 2000m  liegt bei -7 Grad. Der Nordwestwind weht in exponierten Lagen mit Spitzen zwischen 80 und 120 km/h. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr wird erwartet.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
