<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1842RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1842RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>an wenigen Stellen im Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Weiterhin günstige Tourenbedingungen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In der Steiermark herrscht geringe Lawinengefahr. Vereinzelte Gefahrenstellen liegen in den Hagrichtungen Nord bis Ost. Hier gibt es noch  Altschneeprobleme (tieferliegende Schwachschicht). Eine Schneebrettauslösung kann daher an schattseitigen, extrem steilen Hängen nicht ausgeschlossen werden.&#13;
Da die lockere Pulverschneeauflage kaum mit den darunterliegenden Harsch- lokal auch Eisschichten bindet, besteht an sehr steilen Hängen Absturzgefahr! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Entlang der Niederen Tauern und Nordalpen ist die durchwegs kompakte Altschneedecke oberflächlich verharscht und je nach Hangexposition mehr oder weniger tragfähig. Während an sonnseitigen Hängen teilweise noch Bruchharsch auftritt, weisen schattseitige Hänge meist recht harte, mitunter eisige Bedingungen auf. Darauf liegt in windgeschützteren Bereichen oft lockerer Pulverschnee, der meist keine Bindung zum darunterliegenden Altschnee aufweist. Auch an schattseitigen Waldschneisen ist der Schnee kältebedingt immer noch ungebunden und daher recht locker.  &#13;
Südlich der Mur- Mürzfurche ist die Schneedecke ebenfalls stabil, die Schneehöhen sind aber eher bescheiden. Es dominieren hier Schmelz- und  Windharschkrusten. In besonders schneearmen Hangzonen ist die Schneedecke aufbauend umgewandelt. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum liegt am Ostrand eines sogenannten Omega-Hochs, welches vom Mittelmeerraum bis nach Skandinavien reicht. Von Norden erreichen kalte und zunehmend trockene Luftmassen die Steiermark. Am Dienstag halten sich anfangs von den Ennstaler Alpen ostwärts noch tiefe Wolken, die sich im Laufe des Vormittags auflösen. Bis Mittag sollte dann im gesamten Bergland die Sonne scheinen, ehe am Nachmittag entlang der Nordalpen und Fischbacher Alpen einige hohe Wolkenfelder durchziehen. Der Wind aus Nord bleibt schwach, nur im Wechselgebiet auch lebhaft.  Westlich der Linie Liezen-Judenburg liegen die Temperaturen zu Mittag in 2.000m bei -7 Grad und in 1.500m bei -3 Grad, östlich davon bei deutlich tieferen  -11 bzw. -7 Grad.&#13;
Das ausgeprägte Hoch über Zentraleuropa bleibt auch am Mittwoch wetterbestimmend. Bis auf einige Wolken, die sich anfangs vor allem im Steirischen Randgebirge halten, wird es überall sonnig. Bei schwachem bis mäßigem Wind wird es noch eine Spur milder.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung der derzeitigen Lawinensituation, weiterhin überwiegend günstige Verhältnisse.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1842RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-03-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1842RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-03-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-03-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frische Triebschneebildung vor allem im Südsektor!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den östlichen Nordalpen herrscht mäßige Lawinengefahr. Grund dafür ist frischer, spröder Triebschnee, der sich seit Montag an einigen Steilhängen des Südsektors gebildet hat. Betroffen ist hier vor allem das kammnahe Gelände bis zur Baumgrenze herab. Eine Schneebrettauslösung ist hinter Geländekanten und in Einfahrtsbereichen zu Rinnen und Mulden meist bei großer, vereinzelt auch schon bei geringer Zusatzbelastung möglich. Die Gefahrenstellen sollten jedoch von erfahrenen Tourengehern durch geeignete Spurwahl gut vermeidbar  sein. &#13;
Vereinzelte Gefahrenstellen liegen weiters in den Hagrichtungen Nord bis Ost. Hier gibt es noch  Altschneeprobleme (tieferliegende Schwachschicht). Eine Schneebrettauslösung kann daher an schattseitigen, extrem steilen Hängen nicht ganz ausgeschlossen werden.&#13;
Da die lockere Pulverschneeauflage kaum mit den darunterliegenden Harsch- lokal auch Eisschichten bindet, besteht an sehr steilen Hängen Absturzgefahr! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Vom Hochschwab über Veitsch und Schneealpe bis zur Rax ist die  kompakte Altschneedecke oberflächlich verharscht und je nach Hangexposition mehr oder weniger tragfähig. Während an sonnseitigen Hängen teilweise noch Bruchharsch auftritt, weisen schattseitige Hänge meist recht harte, mitunter eisige Bedingungen auf. Darauf liegt in windgeschützteren Bereichen oft lockerer Pulverschnee, der meist keine Bindung zum darunterliegenden Altschnee aufweist. Mit dem teils starken Nordwind wurde der kalte Schnee seit Montag an die Südseiten verfrachtet. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum liegt am Ostrand eines sogenannten Omega-Hochs, welches vom Mittelmeerraum bis nach Skandinavien reicht. Von Norden erreichen kalte und zunehmend trockene Luftmassen die Steiermark. Am Dienstag halten sich von den Ennstaler Alpen ostwärts anfangs noch tiefe Wolken, die sich im Laufe des Vormittags auflösen. Bis Mittag sollte dann im gesamten Bergland die Sonne scheinen, ehe am Nachmittag entlang der Nordalpen und Fischbacher Alpen einige hohe Wolkenfelder durchziehen. Der Wind aus Nord bleibt schwach, nur im Wechselgebiet auch lebhaft.  Westlich der Linie Liezen-Judenburg liegen die Temperaturen zu Mittag in 2.000m bei -7 Grad und in 1.500m bei -3 Grad, östlich davon bei deutlich tieferen  -11 bzw. -7 Grad.&#13;
Das ausgeprägte Hoch über Zentraleuropa bleibt auch am Mittwoch wetterbestimmend. Bis auf einige Wolken, die sich anfangs vor allem im Steirischen Randgebirge halten, wird es überall sonnig. Bei schwachem bis mäßigem Wind wird es noch eine Spur milder.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der sonnseitigen Setzung des Triebschnees nimmt die Lawinengefahr am Mittwoch wieder ab. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
