<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1345RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-10T06:23:31+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1345RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-10T06:23:31+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-11T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Kammlagen, hinter Geländeknicken sowie in Rinnen und Mulden; mit der Seehöhe zunehmend</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>an glatten Wiesenhänge und aus Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>frischer und überdeckter Triebschnee sind die Hauptgefahr - weiterhin auch Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Frischer und teilweise überdeckter Triebschnee ist störanfällig. Gefahrenstellen finden sich vor allem im kammnahen Steilgelände sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Sie nehmen mit der Seehöhe an Umfang und Verbreitung zu. Kleine bis mittelgroße Schneebrettlawinen können von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden. Triebschneeansammlungen im Steilgelände sollten gemieden werden. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind Gefahrenhinweise. Aktivitäten im freien Gelände erfordern Erfahrung in der Lawinenbeurteilung. In mittleren und tieferen Lagen sind weiterhin Gleitschneelawinen möglich. Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis heute Morgen gab es meist 5 bis 10 cm, am Hochtannberg 20 cm Neuschnee. Neu- und lockerer Altschnee wurden erneut mit zeitweise kräftigem Wind umfangreich verfrachtet. Exponierte Bereiche sind oft bis auf Grund oder verharschten Altschnee abgeweht, Rinnen und Mulden mit Triebschnee verfüllt. Neu- und frischer Triebschnee überdecken oft ältere Triebschneepakete der Vortage oder weiche Schichten. Teilweise wurden auch Oberflächenreif und Graupel eingeschneit. Die Bindung dazu und innerhalb der Neu- und Triebschneeschichten ist mit zunehmender Seehöhe teilweise nur schwach bis mäßig. Die Altschneedecke ist überwiegend gut verfestigt und meist stabil, in mittleren Lagen oft jedoch bis zum Boden durchfeuchtet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment> Es bleibt überwiegend bewölkt mit eingeschränkten Sichten. Gelegentlich gibt es auch noch unergiebige Schneeschauer. Temperatur in 2000m: um -9 Grad, Höhenwind: mäßig bis lebhaft aus Nord bis Nordost</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht lockert es auf. Der Dienstag wird zunehmend sonnig aber windig. Die Lawinengefahr geht langsam zurück. Triebschnee in Hochlagen bleibt jedoch störanfällig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1345RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-10T06:23:31+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1345RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-10T06:23:31+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-11T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Kammlagen, hinter Geländeknicken sowie in Rinnen und Mulden; mit der Seehöhe zunehmend</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>frischer und überdeckter Triebschnee sind die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Frischer und teilweise überdeckter Triebschnee ist störanfällig. Gefahrenstellen finden sich vor allem im kammnahen Steilgelände sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Sie nehmen mit der Seehöhe an Umfang und Verbreitung zu. Kleine bis mittelgroße Schneebrettlawinen können von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden. Triebschneeansammlungen im Steilgelände sollten daher gemieden werden. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind Gefahrenhinweise. Aktivitäten im freien Gelände erfordern Erfahrung in der Lawinenbeurteilung.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis heute Morgen gab es meist 5 bis 10 cm, lokal bis 15 cm Neuschnee. Neu- und lockerer Altschnee wurden erneut mit zeitweise kräftigem Wind umfangreich verfrachtet. Exponierte Bereiche sind oft bis auf Grund oder verharschten Altschnee abgeweht, Rinnen und Mulden mit Triebschnee verfüllt. Neu- und frischer Triebschnee überdecken oft ältere Triebschneepakete der Vortage oder weiche Schichten. Teilweise wurden auch Oberflächenreif und Graupel eingeschneit. Die Bindung dazu und innerhalb der Neu- und Triebschneeschichten ist mit zunehmender Seehöhe teilweise nur schwach bis mäßig. Die Altschneedecke ist überwiegend gut verfestigt und meist stabil.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>  Es bleibt überwiegend bewölkt mit eingeschränkten Sichten. Gelegentlich gibt es auch noch unergiebige Schneeschauer. Temperatur in 2000m: um -9 Grad, Höhenwind: mäßig bis lebhaft aus Nord bis Nordost</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht lockert es auf. Der Dienstag wird zunehmend sonnig aber windig. Die Lawinengefahr geht langsam zurück. Triebschnee in Hochlagen bleibt jedoch störanfällig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
