<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1427RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1427RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammfern, im Waldrandbereich, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Eingeschränkte Sicht und frischer Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist von der Waldgrenze aufwärts MÄßIG, darunter gering. Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee gibt es in eingewehten Steilbereichen (Rinnen, steile Mulden, Waldlichtungen etc.) und generell vermehrt hinter steilen Geländekanten im Nordwest über Ost bis Süd schauenden Gelände. Zahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen im Lauf des Tages zu (Gefährdungszunahme im Rahmen der Stufe 2). Spätestens am Nachmittag ist an einigen Stellen schon bei geringer Zusatzbelastung die Auslösung eines kleinen oder mittelgroßen Schneebretts möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Nach einem sonnigen und relativ milden Mittwoch mit nur wenig Wind haben die Einwehungen vom Wochenbeginn an Festigkeit gewonnen. Die Oberflächen sind vielfach vom Wind geprägt (harte Harschkrusten, abgewehte Kuppen wechseln mit windgepresstem Pulver), in windgeschützten Bereichen liegen noch 5 bis 15 cm lockerer Schnee auf harter Unterlage. Im Altschnee schwächen kantige Formen unter/zwischen harten Harschkrusten den Aufbau (v.a. W-N-O-seitig). Auf diese Unterlage fällt unter zunehmendem Windeinfluss aus W/NW der Neuschnee. Als mögliche Bruchfläche für Schneebretter kommt neben kantigem Altschnee vor allem der überwehte, lockere Neuschnee in Frage.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag schneit es verbreitet leicht bis mäßig stark, im Lauf des Nachmittags von Norden her auch zum Teil kräftig. Bis zum Abend fallen im Nordalpenbereich 10 bis 20 cm, im Tauernbereich weniger. Die Wolken sind dicht und Sicht ist oft eingeschränkt. Der Wind legt tagsüber zu und wird spätestens am Nachmittag stürmisch aus West bis Nordwest. In 2000 m um -10 Grad, in 3000 m -18 Grad.&#13;
Der Freitag bringt schlechte Sicht durch dichte Wolken, aus denen es in den Nordalpen teils stärker schneit. In den Tauern fällt weniger Schnee. Der Wind weht stark bis stürmisch, dabei am stärksten in den Nockbergen, aus Nordwest. In 2000m um -14 Grad, in 3000m um -20 Grad.&#13;
Am Samstag starker und anhaltender Schneefall mit einer Warmfront von Norden.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Weitere Zunahme der Gefahrenstellen durch Neuschnee und Wind bei weiterer Abkühlung am Freitag. Am Samstag heikle Lawinensituation durch intensiven Schneefall und Temperaturanstieg!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1427RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1427RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>vereinzelte Gefahrenstellen kammfern, hinter Geländekanten, im Waldrandbereich, in Rinnen und steilen Mulden, auslösbar im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vereinzelte Gefahrenstellen in eingewehten Bereichen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Vereinzelte Gefahrenstellen gibt es in eingewehten Steilbereichen (Rinnen, steile Mulden, Waldlichtungen etc.) und generell vermehrt im kammnahen von Nordost über Ost bis Südwest schauenden Gelände. Der frische Triebschnee ist störanfällig. An einzelnen Stellen ist mitunter schon bei geringer Zusatzbelastung ein kleines oder mittelgroßes Schneebrett auslösbar.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Älterer und tagsüber frisch gebildeter Trieschnee überdecken schattseitig in windgeschützten Rinnen, Mulden und Lichtungen kantigen Altschnee und teilweise auch Oberflächenreif (= mögliche Bruchfläche), sonst vielfach harte Krusten. Westseitiges Gelände hat kaum Schnee, exponiertes Gelände ist abgeweht. Die Altschneedecke ist insgesamt stabil und neigt nur vereinzelt und bei sehr starker Krafteinwirkung zur Bruchausbreitung an einer weichen kantigen Schicht unterhalb der Schmelz-/Regenkruste aus den Tagen um den Jahreswechsel.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag sind die Wolken zunächst dicht, es fällt aber kaum Schnee. Am Nachmittag können die Wolken aufreißen. Der Wind legt tagsüber zu und wird spätestens am Nachmittag stürmisch aus West bisNordwest. In 2000 m um -8 Grad.&#13;
Der Freitag bringt schlechte Sicht durch dichte Wolken, aus denen es aber nur geringfügig schneien kann. Der Wind weht stark bis stürmisch aus Nordwest und es kühlt weiter ab. In 2000 m um -13 Grad.&#13;
Am Samstag greift von Norden mäßig starker Schneefall einer Warmfront über. Es bleibt stürmisch.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Freitag noch keine wesentliche Änderung. Am Samstag nimmt die Zahl der Gefahrenstellen zu.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
