<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1774RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-27T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1774RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-27T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-28T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen, hohen Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch Triebschnee im erweiterten Südsektor!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Hochlagen herrscht mäßige Lawinengefahr. Gefahrenstellen sind frische Triebschneebereiche in den Sektoren Ost über Süd bis West, wo  Schneebrettlawinen teilweise schon durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden können. Besonders kammnahe Bereiche, Geländekanten und Einfahrten zu Rinnen und Mulden sind kritisch zu beurteilen. Zusätzlich können im Nordsektor in schattigen Bereichen der Hochlagen vereinzelt ältere Triebschneepakete als Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Hier sind vor allem die Übergänge von wenig zu viel Schnee als Gefahrenstellen zu betrachten und zu meiden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den Nordalpen sind am Samstag bis zu 50 cm Neuschnee bei kräftigem Nordwind gefallen. In den Südsektoren hat sich frischer Triebschnee gebildet, durch Winddrehung werden am Montag auch westlich exponierte Bereich eingeweht.  Der Neu- und Triebschnee lagert sich auf einer verharschten Altschneedecke oder auf älteren Triebschneepaketen ab. Die frischen Triebschneepakete sind störanfällig und können Schwachschichten enthalten. Auch im Übergang zum Altschnee können Schwachschichten entstehen. In schattigen Hochlagen schwächen kantige Kristalle das Schneedeckenfundament (Altschneeproblem). Sonnseitig und in tieferen Lagen ist das Schneedeckenfundament weitgehend stabil.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Montag wird wechselhaft, die Sonne versteckt sich oft hinter tiefen Wolken und die Sichtverhältnisse sind immer wieder eingeschränkt. Im Nordosten kann es am Vormittag auch unergiebig schneien. Der Wind dreht auf Nordost und bringt noch kältere Luft. Die Temperaturen sinken auf -12 Grad in 2000 m. Der kräftige Wind verschärft die Kälte, lässt ab Mittag aber nach.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Hochdruckeinfluss sorgt am Dienstag für strahlend sonniges Wetter. Das Triebschneeproblem entspannt sich langsam. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1774RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-27T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1774RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-27T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-28T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, aber vereinzelte Gefahrenstellen durch frische Triebschneelinsen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr &#13;
ist allgemein gering. Dennoch haben sich seit Samstag in den Ost-, Süd- und Westsektoren kleinere, frische Triebschneeansammlungen gebildet, die vereinzelt als kleinere Schneebrettlawinen ausgelöst werden können. Gefahrenstellen sind die Bereiche hinter Geländekanten und die Einfahrten zu Steilhängen, Rinnen und Mulden.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Wechsel von höheren und niedrigeren Temperaturen hat das Schneedeckenfundament weitgehend stabilisiert. Die Schneeoberfläche ist großteils verharscht, schattseitig teilweise auch noch locker. Seit Samstag haben sich darauf immer wieder ein wenig Neu- und Triebschnee abgelagert. Die Verbindung der frischen Triebschneelinsen mit dem Untergrund ist meist gut, vereinzelt aber störanfällig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Montag wird wechselhaft, die Sonne versteckt sich oft hinter tiefen Wolken und die Sichtverhältnisse sind immer wieder eingeschränkt. Im Nordosten kann es am Vormittag auch unergiebig schneien. Der Wind dreht auf Nordost und bringt noch kältere Luft. Die Temperaturen sinken auf -12 Grad in 2000 m. Der kräftige Wind verschärft die Kälte, lässt ab Mittag aber nach.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Hochdruckeinfluss sorgt am Dienstag für strahlend sonniges Wetter. Die Lawinengefahr bleibt gering. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
