<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2076RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-03T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2076RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-03T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-04T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>auch kammfern!</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>starker Erwärmungsimpuls</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälligen Triebschnee vor allem in den Ost- bis Südexpositionen - auch kammfern hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird über der Waldgrenze mit mäßig beurteilt. Die Gefahrenstellen betreffen den frischen, störanfälligen Triebschnee, der besonders in den Ost- bis Südexpositionen hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden zu finden sind. Hier können kleine bis mittelgroße Schneebretter bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Mit der Einstrahlung in den sonnen- und neuschneereicheren Regionen am Alpenhauptkamm und nördlich davon stellt sich zudem ein Tagesgang der Lawinengefahr ein, die Aktivität feuchter Lockerschneelawinen steigt kurzzeitig an. In Gipfelbereichen besteht durch die harte bis eisige Oberfläche oft Absturzgefahr!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf ein kompaktes Altschneefundament, welches mit einem Harschdeckel abschließt (feuchter, gefrorener Schnee vom vergangenen Donnerstag), in tieferen Schichten jedoch schon recht feucht ist, sind in der Nacht auf Donnerstag 10-30cm kalter Neuschnee gefallen. Der starke bis stürmische Wind hat diesen Schnee verfrachtet, es sind dabei frische Triebschneezonen entstanden. Die Verbindung zu weicheren Schneeschichten bzw. zum darunterliegenden Harschdeckel ist schlecht. Exponierte Gipfel- und Einfahrtsbereiche sind hingegen abgeweht, hart und eisig. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Von Westen gelangen zunehmend trockenere und deutlich mildere Luftmassen gegen die Ostalpen. Am Montag setzt sich alpennordseitig schwacher Zwischenhocheinfluss durch, während der Süden noch im Einflussbereich eines schwach wetterwirksamen Tiefs liegt. Entlang der Nordalpen und der Tauern-Nordseite klart es bereits über Nacht auf und die Sonne scheint von der Früh weg den ganzen Tag. Alpensüdseitig halten sich hingegen noch dichtere Wolken, die erst im Laufe des Vormittages beginnen aufzulockern, am spätesten ganz im Südwesten im Bereich der Gurktaler Alpen. Der Wind aus vorwiegend westlicher Richtung weht überall nur mehr schwach bis mäßig stark, die Temperaturen steigen deutlich an, um die Mittagszeit auf -5 Grad in 2.000m und 0 Grad in 1.500m.&#13;
In der Nacht auf Dienstag erreicht eine Frontalzone unser Land. Es dominieren dann wieder viele Wolken mit kaum Sonne und stärker werdendem Wind. Dazu fällt ab und zu unergiebiger Niederschlag, erst oberhalb von ca. 1.500m in Form von Schnee.    </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr geht langsam wieder zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2076RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-03T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2076RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-03T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-04T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frische Triebschneelinsen hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. Einzelne Gefahrenstellen bilden sich durch störanfällige Triebschneelinsen, die besonders in den Ost- bis Südexpositionen hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden zu finden sind. Hier kann ein kleines Schneebrett durch große Zusatzbelastung ausgelöst werden. In Gipfelbereichen besteht durch die harte bis eisige Oberfläche Absturzgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Altschneedecke ist generell stabil und oberflächlich verharscht. Darauf fiel seit vergangenen Donnerstag immer wieder etwas Neuschnee, anfangs recht feucht und bis Sonntagmorgen zunehmend kälter. Mit dem aufkommenden Wind aus Nordwest bis West bildeten sich hinter Geländekanten auch kammfern einige frische, störanfällige Triebschneelinsen. Exponierte Gipfel- und Einfahrtsbereiche wurden hingegen abgeweht, hart und eisig – Achtung Absturzgefahr!</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Von Westen gelangen zunehmend trockenere und deutlich mildere Luftmassen gegen die Ostalpen. Am Montag setzt sich alpennordseitig schwacher Zwischenhocheinfluss durch, während der Süden noch im Einflussbereich eines schwach wetterwirksamen Tiefs liegt. Entlang der Nordalpen und der Tauern-Nordseite klart es bereits über Nacht auf und die Sonne scheint von der Früh weg den ganzen Tag. Alpensüdseitig halten sich hingegen noch dichtere Wolken, die erst im Laufe des Vormittages beginnen aufzulockern, am spätesten ganz im Südwesten im Bereich der Gurktaler Alpen. Der Wind aus vorwiegend westlicher Richtung weht überall nur mehr schwach bis mäßig stark, die Temperaturen steigen deutlich an, um die Mittagszeit auf -5 Grad in 2.000m und 0 Grad in 1.500m.&#13;
In der Nacht auf Dienstag erreicht eine Frontalzone unser Land. Es dominieren dann wieder viele Wolken mit kaum Sonne und stärker werdendem Wind. Dazu fällt ab und zu unergiebiger Niederschlag, erst oberhalb von ca. 1.500m in Form von Schnee.    </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der letzte Triebschnee sollte sich einstrahlungsbedingt rasch setzen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
