<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1450RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-22T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1450RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-22T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-23T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Absturzgefahr überwiegt meist Gefahr verschüttet zu werden!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1500 m mäßig, darunter gering. Die Hauptgefahr geht von störanfälligem Neuschnee  aus. Dieser kann sich als Lockerschneelawine sonnseitig im felsdurchsetzten Steilgelände von selbst lösen oder vom einzelnen Skifahrer ausgelöst werden. Dies ist  im sehr steilen Gelände aller Expositionen, auch im Waldübergangsbereich möglich. Des Weiteren finden sich im kammnahen Steilgelände, in frisch eingewehten Rinnen und Mulden sowie unterhalb von Hangkanten stellenweise kleinräumig störanfällige Triebschneeansammlungen. Ausgelöste Lawinen bleiben meist klein, die Absturzgefahr überwiegt die Gefahr verschüttet zu werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee der letzten Tage liegt auf einer verharschten, kompakten und weitgehend stabilen Altschneedecke und ist in mittleren Lagen verbreitet von einer dünnen Eislamelle überzogen. Mit Sonneneinstrahlung verliert der Neuschnee schnell an Festigkeit, dies vor allem auf verharschten Flächen. In höheren Lagen finden sich im oberen Teil der Schneedecke stellenweise störanfällige Zwischenschichten. Insgesamt ist die Mächtigkeit der Schneedecke unterdurchschnittlich, in tieferen Lagen fehlt vielerorts eine solide Schneeunterlage.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Bei stabilem Hochdruckwetter wird die Lawinengefahr langsam weiter zurückgehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1450RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-22T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1450RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-22T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-23T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Besonders bei Sonneneinstrahlung ist mit Selbstauslösungen von Lawinen zu rechnen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1500 m erheblich, darunter mäßig. Das Hauptproblem ist störanfälliger Neuschnee. Dieser kann sich als Lockerschnee- oder Schneebrettlawine  von selbst lösen. Von Selbstauslösungen ist besonders das  nach Süden exponierte felsige Steilgelände und Hänge unterhalb davon betroffen. Schneebrettlawinen können zudem vom einzelnen Wintersportler an vielen Steilhängen aller Expositionen, kammnah, in Rinnen und Mulden, in eingefrachteten Waldschneisen und unterhalb von Geländekanten ausgelöst werden. Mit zunehmender Höhe werden die Gefahrenstellen umfangreicher. Mit großen Lawinen muss vor allem in höheren Lagen der Chiemgauer und Berchtesgadener Alpen gerechnet werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Verbreitet ist ein halber Meter, nach Osten hin auch mehr Neuschnee gefallen. Im Neuschneepaket finden sich störanfällige Zwischenschichten, die sich in Niederschlagspausen und durch Temperaturunterschiede in der Schneedecke bilden konnten. Mit dem intensiven Setzungsimpuls, der durch beginnende Sonneneinstrahlung verstärkt wird, kommt der Schnee in Bewegung und kann besonders auf der verharschten Altschneedecke abrutschen. Zudem hat Wind aus nordwestlichen Richtungen den Schnee umfangreich verfrachtet und es haben sich in höheren Lagen große, störanfällige Triebschneeansammlungen gebildet. Diese sind häufig durch lockeren Neuschnee überdeckt und schwer zu erkennen. </snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Bei stabilem Hochdruckwetter wird die Lawinengefahr in den nächsten Tagen weiter zurückgehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
