<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1325RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1325RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten,</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr in Niederösterreich wird mit gering beurteilt. Gefahrenstellen in Form von frischen Triebschneelinsen haben sich  kleinräumig eher kammnah hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden gebildet. Vorsicht in den Expositionen Nord und Ost! Eine Auslösung eines Schneebrettes ist bei großer Zusatzbelastung nicht ausgeschlossen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Altschneedecke ist hart, kompakt und teilweise vereist. An der Schneedeckenoberfläche liegt Oberflächenreif oder eine weiche Schicht.In den schattseitigen Hochlagen lagerte sich Triebschnee teilweise auf einer härten Schicht ab. &#13;
In den östlichen Gebirgsgruppen gibt es nur wenig Schnee. Touren sind nur sehr eingeschränkt möglich. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstag:&#13;
Die Berge sind meist in dichte Wolken gehüllt und besonders am Vormittag  sind auch ein paar Schneeschauer dabei, am Nachmittag dann kaum noch. Die Schneefälle sind unergiebig und nicht lawinenrelevant. Auch die Chancen auf Sonne steigen dann merklich an. Der Höhenwind aus West frischt für einige Stunden lebhaft auf. Die Temperaturen in 1500m Seehöhe liegen um minus 6 Grad.&#13;
Sonntag:&#13;
Auch am Alpenostrand schließen sich in der Früh rasch die letzten Wolkenlücken, dann ist es überall wolkenverhangen. Dazu schneit es aus der Bewölkung zeitweise ein wenig. Der Wind lebt im Tagesverlauf mäßig aus West auf, dazu steigen die Temperaturen allmählich wieder an.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag wird in den Ybbstaler Alpen ein leichter Anstieg der Lawinengefahr erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
