<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2219RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-22T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2219RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-22T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-23T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Festigkeitsverlust tagsüber, verstärkt bei Schauern am Nachmittag</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>kleinräumig kammnaher, dünner Triebschnee in hohen Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Oberflächliche feuchte Lockerschneelawinen aus dem extremen Steilgelände</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING mit einem tageszeitlichen Anstieg innerhalb der Bandbreite dieser Stufe. Oberflächliche feuchte Lockerschneelawinen (meist klein, selten mittelgroß) aus dem extremen Steilgelände sind die Hautpgefahr, wobei Mitreß- und Absturzrisiko höher sind als die Gefahr, verschüttet zu werden. In hohen und hochalpinen Lagen kann es vor allem nord- und ostseitig kammnah sowie in Rinnen Gefahrenstellen durch dünne Triebschneepakete geben. Vereinzelt sind spontan Gleitschneelawinen (klein od. mittelgroß) möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Nur rein nordseitig und hochalpin gibt es dort lockeren Schnee. Sonst ist die Schneedecke in der Früh unterschiedlich dick verkrustet und weicht tagsüber auf. Schauer im Tagesverlauf können die Schneedeckenstabilität kleinräumig belasten. Die Altschneedecke ist meist  kompakt, vereinzelt hat sich um die mit Saharastaub gefärbte Harschschicht in hohen und hochalpinen Lagen eine Schwachschicht ausgebildet, diese ist jedoch zur Zeit kaum bzw. nur mit sehr großer Zusatzbelastung - Z.B. durch einen oberflächlichen Lawinenabgang - ansprechbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Samstag startet bewölkt, ehe die Wolken vorübergehend überall aufreißen können. Am Samstag im Lungau oft von Beginn an bewölkt. Nach Norden zu ist die Sicht besser, Südföhn schafft sonnige Phasen, ehe im Lauf des Vormittags auch dort Wolken aufziehen. Im Tauernbereich legt der Föhn zu und weht am Nachmittag mit 40 bis 60 km/h, sonst stört er kaum. Im Nordalpenbereich sind am Nachmittag einzelne Schauer und Gewitter möglich.  In 2000 m 1 bis 5 Grad.&#13;
In der Nacht zum Sonntag in den Tauern und auch in den Nordalpen starker bis stürmischer Südföhn, im Süden begleitet von dichten Wolken. Nach Norden zu zeitweise aufgelockert. Tagsüber wechseln am Sonntag Sonne und Wolken. Der Föhn lässt tagsüber langsam nach. Im Bereich der Nordalpen sind am Nachmittag wieder einzelne Schauer und Gewitter möglich. In 2000 m 0 bis 3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag dominiert weiter das Nassschneeproblem im Tagesgang bzw. verstärkt bei Schauertätigkeit. In hohen/hochalpinen Lagen kann frischer Triebschnee auf den Nordseiten und in Rinnen kleinräumige Gefahrenstellen für Schneebrettlawinen bilden.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2219RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-22T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2219RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-22T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-23T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kaum Kältereserve, mit diffuser Strahlung tagsübe</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleinräumig kammnah, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Oberflächliche Lawinen aus dem extremen Steilgelände, kleinräumig Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Mit der Tageserwärmung und diffuser Strahlung können sich aus dem extremen Steilgelände Lockerschneelawinen und vereinzelt Schneebretter oder Gleitschneelawinen (überwiegend klein, selten mittelgroß) lösen. Älteren Triebschnee gibt es vor allem kammnah. Dieser ist meist dünn, nord- und ostseitig allerdings mitunter auslösbar. Oberhalb etwa 2400 m gibt es vor allem schattseitig vereinzelte Gefahrenstellen, wo bei großer Zusatzbelastung (Sturz, Stapfen etc.) ein Schneebrett im Altschnee auslösbar ist, das dann auch größere Ausmaße annehmen könnte.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke trägt höchstens einen brüchigen Harschdeckel, der rasch aufweicht. Rein nordseitig und hochalpin gibt es auch noch lockeren Schnee. Die Altschneedecke ist meist  kompakt, vereinzelt hat sich um die mit Saharastaub gefärbte Harschschicht in hohen und hochalpinen Lagen eine Schwachschicht ausgebildet, diese ist jedoch zur Zeit kaum bzw. nur mit sehr großer Zusatzbelastung - Z.B. durch einen oberflächlichen Lawinenabgang - ansprechbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Samstag startet bewölkt, ehe die Wolken vorübergehend aufreißen. &#13;
Am Samstag ist es oft von &#13;
Beginn an trüb durch Wolken, die von Süden übergreifen. Der Föhn legt tagsüber zu und weht am Nachmittag mit 40 bis 60 &#13;
km/h. Kaum Niederschlag.  In 2000 m um 2 Grad, in 3000 m -3 Grad.&#13;
In der Nacht zum Sonntag stürmischer Südföhn mit Böen teilweise deutlich über 100 km/h und dazu dichte Wolken. Tagsüber wechseln am Sonntag Sonne und Wolken. Der Föhn weht in der Früh und am Vormittag stürmisch mit 80 bis 100 km/h, lässt tagsüber aber langsam nach. In 2000 m um +1 Grad, in 3000 m -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Hochalpin am Sonntag frischer Triebschnee, der vom stürmischen Südföhn auf den Nordseiten und in Rinnen gebildet wird und störanfällig sein kann. Abseits des Hochgebirges bleibt das Nassschneeproblem bestehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
