<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2168RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-14T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2168RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-14T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-15T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in allen Höhenlagen mit einsetzendem Regen, steile Waldbereiche</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nassschneeproblem bis in die Gipfelbereiche</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Nassschneeproblem: Die Lawinengefahr ist GERING. Durch den Regeneintrag sind - enstprechende Schneelage vorausgesetzt - spontan (oder auch künstlich ausgelöst) nasse Lockerschneelawinen und vereinzelt auch Gleitschneelawinen möglich. Diese  bleiben meist klein, nur vereinzelt besteht noch das Potenzial für mittelgroße Abgänge. Gefahrenbereiche stellen insbesondere auch steile Waldbereiche dar.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Eine Reihe frühlingshafter Tage hat die Ausaperung auch in mittleren Höhenlagen rasant vorangetrieben. Die Schneedecke ist 0-Grad-isotherm und wird durch Regeneintrag belastet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Freitag ist zunehmend stark bewölkt und es breitet sich in den frühen Morgenstunden von Norden her Regen aus. Am Freitag immer wieder Regen. Die Sicht ist oft eingeschränkt. Stellenweise kann es zwar zu Auflockerungen und Niederschlagspausen kommen, diese sind aber meist nicht von Dauer. Zunächst ist der Nordwestwind meist schwach, ab Mittag frischt er jedoch lebhaft auf. In 2000m um 3 Grad.&#13;
Am Samstag zunächst noch dichte Restwolken mit Regen- und Schneeschauern bei einer Schneefallgrenze um 1200 m. Weitere Abkühlung: In 2000 m hat es um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag in höheren Lagen geringfügiger Neuschnee, der zur feuchten Altschneeunterlage gut binden dürfte. Trotz der Abkühlung bleibt das Nassschneeproblem in Gebieten mit entsprechenden Schneerücklagen aufrecht.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2168RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-14T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2168RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-14T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-15T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit einsetzendem Regen, Nassschneelawinen aus dem Wald heraus, unterhalb etwa 2400 m</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb etwa 2600m, kammnah und im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nassschneeproblem und hochalpines Altschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1700 m MÄßIG, darunter GERING.  Spontan sind unterhalb etwa 2400 m nasse Lockerschneelawinen und einzelne Gleitschneelawinen aus extrem steilem Grasmattengelände möglich. Diese können an einigen Stellen mittlere, vereinzelt auch große Ausmaße annehmen. Gefahrenbereiche stellen insbesondere auch steile Waldbereich dar. Gefahrenstellen für Schneebrettlawinen gibt es in hochalpinen Lagen im von Nordwest über Nord bis Ost schauenden, hochalpin mitunter auch noch im südseitigen Steilgelände. Dort kann insbesondere große Zusatzbelastung zur Auslösung eines mitunter gefährlich großen Schneebretts genügen. Gefahrenbereiche sind vor allem kammnahes Gelände und eingewehte Rinnen und steile Mulden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Eine Reihe frühlingshafter Tage hat die Ausaperung auch in mittleren Höhenlagen rasant vorangetrieben. Die Schneedecke ist bis in viele Hochlagen 0-Grad-isotherm und wird unterhalb von etwa 2400 m durch Regeneintrag belastet. Oberhalb etwa 2600m gibt es Schwachschichten im Altschnee (nahe der rotbraunen Saharastaubschicht), an denen zuletzt einige mittlere und einzelne Große Schneebrettauslösungen erfolgten.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Freitag ist zunehmend stark bewölkt und es breitet sich in den Morgenstunden von Norden her leichter bis mäßig starker Regen aus. Auch tagsüber verbreitet Regen, Schneefall erst oberhalb von 2200 bis 2500 m. Die Sicht ist oft eingeschränkt. Stellenweise kann es zwar zu Auflockerungen und Niederschlagspausen kommen, diese sind aber meist nicht von Dauer. Zunächst ist der Nordwestwind meist schwach, ab Mittag frischt er jedoch lebhaft auf. In 2000m um 3 Grad, in 3000m -4 Grad.&#13;
Am Samstag zunächst noch dichte Restwolken mit Regen- und Schneeschauern bei einer Schneefallgrenze um 1200 m, hochalpin maximal 10 bis 15 cm Neuschnee. Der Nordwind erreicht in den Tauern Spitzen um 50 km/h, in den Nordalpen bleibt er schwächer. In 2000m um -4 bis -2 Grad, in 3000m -10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag hochalpin nur kleinräumiges Triebschneeproblem. Trotz der Abkühlung bleibt das Nassschneeproblem in mittleren Höhenlagen bei entsprechenden Schneerücklagen vorerst aufrecht.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2168RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-14T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2168RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-14T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-15T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit einsetzendem Regen, bis in die Hochlagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nassschneeproblem und hochalpines Altschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht GERINGE Lawinengefahr. Mit dem Regeneintrag sind spontan nasse Lockerschneelawinen und vereinzelt auch Gleitschneelawinen möglich. Diese bleiben meist klein, nur vereinzelt besteht noch das Potenzial für mittelgroße Abgänge.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Eine Reihe frühlingshafter Tage hat die Ausaperung auch in mittleren Höhenlagen rasant vorangetrieben. Die Schneedecke ist verbreitet 0-Grad-isotherm und wird im Tagesverlauf durch Regeneintrag belastet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Freitag ist zunehmend stark bewölkt, aber noch trocken. Am Freitag ab dem Vormittag immer wieder Regen bis in die Hochlagen. Die Sicht ist zeitweise eingeschränkt. Stellenweise kann es zwar zu Auflockerungen und Niederschlagspausen kommen, diese sind aber meist nicht von Dauer. Zunächst ist der Nordwestwind meist schwach, ab Mittag frischt er jedoch lebhaft auf. In 2000m um 4 Grad.&#13;
Am Samstag zunächst noch dichte Restwolken mit Regen- und Schneeschauern bei einer Schneefallgrenze um 1500 m. Der Nordwind erreicht Spitzen um 50 km/h. In 2000m um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag trotz der Abkühlung weiterhin Nassschneeproblem in mittleren Höhenlagen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
