<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1616RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1616RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, auch kammfern, im Waldrandbereich und in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität, starker Erwärmungsimpuls</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee in den Hochlagen, spontane Nassschneelawinen in tieferen Lagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist bis in mittlere Lagen mäßig, darunter gering. In höheren Lagen bilden Triebschneebereiche die Gefahrenstellen. Diese reichen bis in lichte Waldbereiche hinab, insbesondere in den Nord- über Ost- bis Südsektoren. In triebschneebeladenen Hängen, Schlägen und Lichtungen, sowie allgemein hinter Geländekanten können Schneebretter ausgelöst werden. Vorsicht auch auf frisch gebildete Wechten, diese sind instabil. In mittleren und tiefen Lagen sind mit der morgigen Erwärmung kleinere spontane, Nass- und Gleitschneelawinen aus sonnseitigen Expositionen zu erwarten, diese können vereinzelt auch exponierte Verkehrswege betreffen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bei Neuschnee und stürmischen Nordwestwind bildete sich am Montag störanfälliger Triebschnee. Als Schwachschichten dienen weiche Schichten innerhalb des frischen Triebschnees sowie schattseitig auch Schwachschichten im Altschnee. Die Schneedecke ist sehr inhomogen - abgeblasene, harte Bereiche wechseln mit Triebschneeansammlungen in Hohlformen. Sonnseitig wurde die Schneedecke schon angefeuchtet und wird im Laufe des Tages immer feuchter. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch herrscht meist sonniges Bergwetter. Am Vormittag halten sich zwischen den Gurktaler Alpen und dem Wechselgebiet noch ein paar hohe und mittelhohe Wolken über den Gipfeln. Diese lösen sich aber bis über Mittag auf, am Nachmittag ist es verbreitet sonnig. Der Wind hat etwas nachgelassen, verbreitet weht lebhafter Westwind mit Geschwindigkeiten um 50 km/h. Etwas stärker weht der Wind im Wechselgebiet, hier sind speziell nachmittags weiterhin Windspitzen bis zu 70 km/h möglich. Es wird deutlich milder, in 2000m hat es zu Mittag etwa 4 Grad. Die Nullgradgrenze steigt im Tagesverlauf auf 3000m an.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit Erwärmung und Sonneneinstrahlung langsame Stabilisierung der Schneedecke.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1616RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1616RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, auch kammfern, im Waldrandbereich und in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität, starker Erwärmungsimpuls</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr, große Lawinen möglich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist bis in mittlere Lagen erheblich, darunter mäßig. In höheren Lagen bilden Triebschneebereiche die Gefahrenstellen. Diese reichen bis in lichte Waldbereiche hinab, insbesondere in den Nord- über Ost- bis Südsektoren. In den Einfahrtsbereichen von steilen Rinnen und Mulden, in triebschneebeladenen Hängen, Schlägen und Lichtungen, sowie allgemein hinter Geländekanten kann bereits bei geringer Zusatzbelastung ein Schneebrett ausgelöst werden. Besondere Vorsicht im Nord- und Ostsektor, wo aufgrund eines Altschneeproblems große Lawinen möglich sind. Sonnseitig, und in mittleren und tiefen Lagen generell, sind mit der morgigen Erwärmung vermehrt spontane, Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten, diese können exponierte Verkehrswege erreichen. &#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den Nordalpen sind am Montag bis zu 60 cm Neuschnee gefallen. Der frische Neuschnee wurde durch den stürmischen Nordwestwind bearbeitet und in Leebereichen, auch bis in den Wald, als Triebschnee abgelagert. Diese Triebschneepakete liegen meist auf einer harten Altschneedecke, nur in schattigen Hochlagen war die eingeschneite Schneeoberfläche noch weich, teils sogar pulvrig, oder mit Oberflächenreif überzogen. Die Verbindung des frischen Triebschnees mit der Altschneedecke ist schattseitig also schlecht. Hier können auch Schwachschichten tiefer im Altschnee vorhanden sein. Südseitig ist die Verbindung mit dem Altschnee gut, allerdings sind Schwachschichten innerhalb des frischen Triebschnees (lockerer Neuschnee) möglich. Exponierte Bereiche sind meist abgeblasen und eisig. Südseitig ist die Schneedecke bereits angefeuchtet und wird im Laufe des Tages immer feuchter und dadurch destabilisiert. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch herrscht meist sonniges Bergwetter. Am Vormittag halten sich zwischen den Niederen Tauern und den Mürzsteger Alpen noch ein paar hohe und mittelhohe Wolken über den Gipfeln. Diese lösen sich aber im Laufe des Vormittags auf, am Nachmittag ist es verbreitet sonnig. Der Wind hat etwas nachgelassen, verbreitet weht lebhafter Westwind mit Geschwindigkeiten um 60 km/h. Etwas stärker weht der Wind im Hochschwabgebiet und den Mürzsteger Alpen, hier sind speziell nachmittags weiterhin Windspitzen um 80 km/h möglich. Es wird deutlich milder, in 2000m hat es zu Mittag etwa 4 Grad. Die Nullgradgrenze steigt im Tagesverlauf auf 3000m an.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit Erwärmung und Sonneneinstrahlung schnelle Stabilisierung des Triebschneeproblems. Die Nassschneeproblematik bleibt bestehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
