<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1459RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1459RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>vor allem auchkammfern auch!</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Reichlich Neuschnee sowie Triebschnee – weiterhin spontane Auslösungen möglich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist in den Nordalpen leicht zurückgegangen und liegt jetzt, so wie in den Niederen Tauern bei erheblich. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist an vielen Steilhängen bereits bei geringer Zusatzbelastung möglich! In den östlicheren Gebirgsregionen erschweren schlechte Sichtbedingungen die Orientierung. Bei Sonneneinstrahlung sind auch Selbstauslösungen von mittelgroßen und großen Lawinen weiterhin ein Thema, da sie tiefere Schneeschichten mitreißen können. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Durch den stürmischen Wind der letzten Tage sind die Neuschneehöhen im Gelände recht unterschiedlich verteilt. Sie können zurzeit im Toten Gebirge bis über einen Meter und an der Tauern-Nordseite bis zu 40 Zentimeter erreichen. Der Schneedeckenaufbau ist dabei nach wie vor recht ungünstig: Auf einem oberflächlich meist verharschten Altschneefundament, welches zum Teil mit Reif überzogen war, wurde in der Nacht zum Freitag kalter und daher recht lockerer Neuschnee abgelagert. Mit den weiteren Niederschlägen am Samstag gelangte in allen Expositionen etwas schwerer Schnee auf diese weiche Schicht, die zunehmend störanfällig wurde. Auch am Sonntag kam vor allem in den östlichen Gebirgsregionen weiterer Schnee dazu, in tiefen Lagen regnete es vorübergehend. Gipfel, Kämme und Grate wurden vom stürmischen Wind abgeweht, dafür reicht der frische Triebschnee teils bis unter die Waldgrenze. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich in einer nordöstlichen Höhenströmung. Von Westen her nimmt der Hochdruckeinfluss zu, weiter nach Osten bleibt der Nordstau noch erhalten. Nach letzten Schneeschauern lockern die Wolken in der Dachstein-Tauern- Region im Laufe des Vormittags auf und es wird hier zunehmend sonnig. Nur über den Tälern hält sich Hochnebel. Von den Ennstaler Alpen ostwärts verläuft die Wetterbesserung hingegen nur zögerlich, meist stecken die Gipfel länger im Nebel, vom Hochschwab bis zur Rax auch ganztags. Hier kann es bis Mittag auch noch unergiebig schneien. Der anfangs oft noch starke Nordwind lässt langsam nach. Um die Mittagszeit erreichen die Temperaturen in den westlichen Gebirgsregionen in 2.000m -5 Grad und in 1.500m -3 Grad, etwas kälter bleibt es im Osten mit -8 Grad bzw. -6 Grad.&#13;
Am Dienstag setzt sich vorübergehend sonniges Hochdruckwetter durch. Die Temperaturen steigen in allen Höhen deutlich an, nur der Wind nimmt wieder an Stärke zu.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Erwärmung und der damit einhergehenden Setzung der Schneedecke leichte Entspannung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1459RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1459RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Reichlich Neuschnee sowie Triebschnee – weiterhin spontane Auslösungen möglich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist in den östlichen Nordalpen unverändert groß. Die Auslösung von Schneebrettlawinen ist an vielen Steilhängen bereits bei geringer Zusatzbelastung wahrscheinlich! Dazu erschweren weiterhin schlechte Sichtbedingungen die Orientierung. Nur die Gefahr von Selbstauslösungen von mittelgroßen und großen Lawinen ist mit dem Nachlassen der Schneefälle zurückgegangen. In tiefen Lagen kann an sehr steilen Hängen und Böschungen zu Schneerutschen kommen </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Durch den stürmischen Wind der letzten Tage sind die Neuschneehöhen im Gelände recht unterschiedlich verteilt. Sie können im Hochschwabgebiet bis zu 70 Zentimeter erreichen. Der Schneedeckenaufbau ist dabei nach wie vor recht ungünstig: Auf einem oberflächlich meist verharschten Altschneefundament, welches zum Teil mit Reif überzogen war, wurde in der Nacht zum Freitag kalter und daher recht lockerer Neuschnee abgelagert. Mit den weiteren Niederschlägen am Samstag gelangte in allen Expositionen etwas schwerer Schnee auf diese weiche Schicht, die zunehmend störanfällig wurde. Auch am Sonntag kam vor allem in den östlichen Gebirgsregionen weiterer Schnee bzw. Triebschnee dazu, in tiefen Lagen regnete es vorübergehend. Gipfel, Kämme und Grate wurden vom stürmischen Wind abgeweht, dafür reicht der frische Triebschnee teils bis unter die Waldgrenze. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich in einer nordöstlichen Höhenströmung. Von Westen her nimmt der Hochdruckeinfluss zu, weiter nach Osten bleibt der Nordstau noch erhalten. Von den Ennstaler Alpen ostwärts verläuft die Wetterbesserung hingegen nur zögerlich, meist hält sich hochnebelartige Bewölkung, vom Hochschwab bis zur Rax auch ganztags. Hier kann es bis Mittag auch noch unergiebig schneien. Der anfangs oft noch starke Nordwind lässt langsam nach. Um die Mittagszeit erreichen die Temperaturen in 2.000m -8 Grad und in 1.500m -6 Grad.&#13;
Am Dienstag setzt sich vorübergehend sonnigeres Hochdruckwetter durch. Die Temperaturen steigen in allen Höhen deutlich an, nur der Wind nimmt wieder an Stärke zu.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit der Erwärmung und der damit einhergehenden Setzung der Schneedecke leichte Entspannung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1459RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1459RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>auslösbar vor allem Übergang von wenig zu viel Schnee!</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Durch den stürmischen Wind etwas neuer Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Der Lawinenfokus liegt zwar in den neuschneereichen Gebirgsregionen der nördlichen Obersteiermark. Ganz außer Acht lassen sollte man den frischen Treibschnee alpensüdseitig dennoch nicht, der sich trotz der nur geringen Neuschneezuwächse mit dem permanent stürmischen Nordwestwind bilden konnte. Die meisten Einwehungen erfolgten in die Hangrichtungen Ost und Süd Die Lawinengefahr wird daher oberhalb der Baumgrenze mit mäßig beurteilt, wo bereits bei geringer Zusatzbelastung Auslösungen möglich sind. Zu beachten sind vor allem die Übergänge von viel zu wenig Schnee!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Etwas Triebschnee lagert sich seit Samstag in den Hochlagen auf einer harten, teils mit einer Reifschicht überzogen Schneeoberfläche ab. Die darunterliegende Altschneedecke konnte sich meist gut setzen, nur in schattseitigen Hochlagen ist sie stellenweise durch kantige Kornformen um Harscheinlagerungen etwas geschwächt. Sonst ist die Schneedecke meist hart und eisig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich in einer nordöstlichen Höhenströmung. Von Westen her nimmt der Hochdruckeinfluss zu, weiter nach Osten bleibt der Nordstau noch erhalten. Nach dichteren Wolkenresten setzt sich in den Gurk- und Seetaler Alpen Montagvormittag nur zögerlich die Sonne durch. Der anfangs oft noch starke Nordwind wird dabei etwas schwächer. Um die Mittagszeit erreichen die Temperaturen in 2.000m -4 Grad und in 1.500m 0 Grad.&#13;
Am Dienstag setzt sich vorübergehend wolkenloses Hochdruckwetter durch. Die Temperaturen steigen in allen Höhen deutlich an, nur der Wind nimmt wieder an Stärke zu.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Kaum Änderung der derzeitigen Schnee- und Lawinensituation.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
