<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2210RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-21T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2210RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-21T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-22T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kaum nächtliche Kältereserve, zeitweise leichter Regen bis in hohe Lagen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>kleinräumig kammnaher, dünner Triebschnee in hohen Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Oberflächliche feuchte Lockerschneelawinen aus dem extremen Steilgelände</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist ganztags GERING. &#13;
Oberflächliche feuchte Lockerschneelawinen (meist klein) aus dem extremen Steilgelände sind die Hautpgefahr, wobei Mitreß- und Absturzrisiko höher sind als die Gefahr, verschüttet zu werden. In hohen und hochalpinen Lagen kann es vor allem nord- und ostseitig kammnah sowie in Rinnen dünne Triebschneepakete geben.&#13;
Vereinzelt sind spontan Gleitschneelawinen (klein od. mittelgroß) möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schneefall von Di/Mi hat sich durch Sonnenstrahlung und Wärme auch in hochalpinen Lagen deutlich gesetzt. Rein nordseitig gibt es dort noch lockeren Schnee. Die Kältereserve ist gering, der erwartete leichte Niederschlag belastet die Schneedecke im Tagesverlauf nur geringfügig. Die Altschneedecke ist meist  kompakt, vereinzelt hat sich um die mit Saharastaub gefärbte Harschschicht in hohen und hochalpinen Lagen eine Schwachschicht ausgebildet, diese ist jedoch zur Zeit kaum bzw. nur mit sehr großer Zusatzbelastung - Z.B. durch einen oberflächlichen Lawinenabgang - ansprechbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Freitag ist bewölkt, im Lungau und am Tauernhauptkamm regnet es zeitweise ohne Menge, Schneeflocken oberhalb etwa 1900 m.Am Freitag viele Wolken, hohe Berge können im Nebel stecken, speziell im Bereich der Tauern. Von Süden breiten sich tagsüber leichter Regen/Schneefall nordwärts aus, Schneefallgrenze 1800 bis 2200 m. In 2000 m 1 bis 4 Grad. Mäßiger Wind aus Süd bis Ost.&#13;
Am Samstag im Lungau und am Tauernhauptkamm von Beginn an bewölkt. Nach Norden zu ist die Sicht besser, Südföhn schafft sonnig Phasen. Im Tauernbereich legt der Föhn zu und weht am Nachmittag mit 40 bis 60 km/h, sonst stört er kaum. In 2000 m 1 bis 4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Wochenende dominiert das Nassschneeproblem, im Nordalpenbereich eventuell Samstagfrüh noch etwas Kältereserve. Im Tauernbereich hochalpin wird frischer Triebschnee auf den Nordseiten und in Rinnen gebildet.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2210RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-04-21T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2210RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-04-21T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-04-22T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kaum Kältereserve, mit einsetzendem Regen (unter 2200 m)</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleinräumig kammnah, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Oberflächliche Lawinen aus dem extremen Steilgelände, kleinräumig Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist allgemein GERING. Mit der Tageserwärmung und durch Regeneintrag können sich aus dem extremen Steilgelände Lockerschneelawinen und vereinzelt Schneebretter oder Gleitschneelawinen (klein bis mittelgroß) lösen. Triebschnee gibt es vor allem kammnah. Dieser ist meist dünn, nord- und ostseitig allerdings mitunter auslösbar. Oberhalb etwa 2400 m gibt es vor allem schattseitig vereinzelte Gefahrenstellen, wo bei großer Zusatzbelastung (Sturz, Stapfen etc.) ein Schneebrett im Altschnee ausgelöst werden könnte, das dann auch größere Ausmaße annehmen könnte.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke trägt höchstens einen brüchigen Harschdeckel, der rasch aufweicht. Rein nordseitig und hochalpin gibt es auch noch lockeren Schnee. Der Schneefall von Di/Mi hat sich durch Sonnenstrahlung und Wärme auch in hochalpinen Lagen deutlich gesetzt. Der erwartete leichte Niederschlag belastet die Schneedecke im Tagesverlauf nur geringfügig. Die Altschneedecke ist meist  kompakt, vereinzelt hat sich um die mit Saharastaub gefärbte Harschschicht in hohen und hochalpinen Lagen eine Schwachschicht ausgebildet, diese ist jedoch zur Zeit kaum bzw. nur mit sehr großer Zusatzbelastung - Z.B. durch einen oberflächlichen Lawinenabgang - ansprechbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Nacht zum Freitag ist bewölkt, zeitweise kann es ohne Menge regnen oder oberhalb etwa 1900 m ein paar Flocken schneien.&#13;
Am Freitag viele Wolken, die Gipfel stecken von Süden her im Nebel. Tagsüber leichter Regen oder Schneefall, Schneefallgrenze 1900 bis 2300 m. In 2000 m 2 bis 5 Grad, in 3000 m -4 Grad. Mäßiger Wind aus Süd.&#13;
Am Samstag von Beginn an bewölkt bei zunehmend stark auflebendem Südföhn. Er weht am Nachmittag mit 40 bis 60 km/h. In 2000 m 2 bis 5 Grad, in 3000 m -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Wochenende weiterhin Nassschneeproblem aufgrund fehlender nächtlicher Kältereserve. Hochalpin wird zunehmend Triebschnee zum Thema, der vom stürmischen Südföhn auf den Nordseiten und in Rinnen gebildet wird.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
