<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1330RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1330RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee störanfällig; Absturzgefahr auf eisiger Altschneedecke beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1400 m mäßig, darunter gering. Frischer Triebschnee ist das Hauptproblem. Schneebrettlawinen kleiner, in höheren Lagen mittlerer Größe, können stellenweise mit geringer Zusatzbelastung, also bereits von einem einzelnen Wintersportler, ausgelöst werden. Gefahrenstellen finden sich im kammnahen Steilgelände der Expositionen Nord über Ost bis Süd, in frisch eingewehten Rinnen und Mulden sowie unterhalb von Geländekanten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht auf Sonntag und tagsüber gibt es immer wieder Schneefall und der Wind aus westlichen Richtungen ist zeitweise stürmisch. Somit entstehen kleinräumig frische Triebschneeansammlungen. Diese kommen auf älteren Triebschneeablagerungen, Graupel oder lockeren Schneeschichten zu liegen und sind störanfällig. In höheren Lagen ist die Schneedeckenbasis verharscht und stabil, Rücken und Grate sind abgeweht. In tieferen Lagen und sonnseitig bedeckt pulvriger Schnee den Boden. </snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Bei ruhigem Winterwetter wird die Lawinengefahr die nächsten Tage langsam zurückgehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1330RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1330RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Umfangreiche Triebschneeansammlungen sind besonders in den Hochlagen sehr störanfällig.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1400 m erheblich, darunter gering. Frischer Triebschnee ist das Hauptproblem. Schneebrettlawinen mittlerer Größe können mit geringer Zusatzbelastung, also bereits von einem einzelnen Wintersportler, ausgelöst werden. Viele Gefahrenstellen finden sich oberhalb 1400 m im kammnahen Steilgelände der Expositionen Nord über Ost bis Süd, in triebschneeverfüllten Rinnen und Mulden, unterhalb von Geländekanten sowie in eingefrachteten Waldschneisen. Je höher man kommt, desto mehr Gefahrenstellen gibt es, desto leichter können Lawinen ausgelöst werden und desto größer können diese werden. &#13;
Zudem können sich auf steilen Wiesenhängen vereinzelt kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen von selbst lösen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht auf Sonntag und tagsüber gibt es immer wieder Schneefall und der Wind aus westlichen Richtungen ist stürmisch. Somit entstehen frische, umfangreiche  Triebschneeansammlungen. Diese kommen auf älteren Triebschneeablagerungen, Graupel oder lockeren Schneeschichten zu liegen und sind störanfällig. In höheren Lagen ist die Schneedeckenbasis verharscht, mancherorts hat sich unter dem Harschdeckel eine dünne Schicht aufgebauter Kristalle gebildet. Rücken und Grate sind abgeweht. In tieferen Lagen und sonnseitig bedeckt pulvriger Schnee den feuchten Boden.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Bei ruhigem Winterwetter wird die Lawinengefahr die nächsten Tage langsam zurückgehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1330RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-01-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1330RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-01-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-01-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneeansammlungen sind besonders in den Hochlagen sehr störanfällig.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze erheblich, darunter gering. Frischer Triebschnee ist das Hauptproblem. Schneebrettlawinen mittlerer Größe können mit geringer Zusatzbelastung, also bereits von einem einzelnen Wintersportler, ausgelöst werden. Viele Gefahrenstellen finden sich oberhalb der Waldgrenze im kammnahen Steilgelände der Expositionen Nord über Ost bis Süd, in triebschneeverfüllten Rinnen und Mulden sowie unterhalb von Geländekanten. Je höher man kommt, desto mehr Gefahrenstellen gibt es, desto größer können Lawinen werden und desto leichter können diese ausgelöst werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht auf Sonntag und tagsüber gibt es immer wieder Schneefall und der Wind aus westlichen Richtungen ist teilweise stürmisch. Somit entstehen oberhalb der Waldgrenze in windabgewandten Bereichen frische, teils umfangreiche  Triebschneeansammlungen. Diese kommen auf älteren Triebschneeablagerungen, Graupel oder lockeren Schneeschichten zu liegen und sind störanfällig. In höheren Lagen ist die Schneedeckenbasis verharscht, mancherorts hat sich unter dem Harschdeckel eine dünne Schicht aufgebauter Kristalle gebildet. Rücken und Grate sind abgeweht. In tieferen Lagen und sonnseitig bedeckt pulvriger Schnee den feuchten Boden.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Bei ruhigem Winterwetter wird die Lawinengefahr die nächsten Tage langsam zurückgehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
