<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID1587RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1587RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Voranschreiten der Setzung, aber noch Triebschnee in schattigen Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird über der Waldgrenze mit mäßig beurteilt. Es existieren auch weiterhin Gefahrenstellen in steilen Einfahrtsbereichen von eingewehten Rinnen und hinter Geländekanten wo eine Schneebrettauslösung durch geringe Zusatzbelastung möglich ist, allerdings sind diese nur mehr vorwiegend in den schattigen Hochlagen zu finden. Mit der Erwärmung können kleine spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Gelände und glatten Wiesenhängen nicht ausgeschlossen werden.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke wurde in den letzten Tagen sehr vom Wind geprägt. Exponierte Flächen sind oft abgeweht, Rinnen und Mulden bzw. Leebereiche sind mit viel Triebschnee gefüllt. Die Schneedecke konnte sich mittlerweile setzen und die Triebschneepakete besser verbinden. Im Übergang zum Altschnee können, vor allem in den höheren Lagen, aber noch Schwachschichten mit eingelagertem Graupel oder kantigen Kristallen existieren. Die Schneeoberfläche ist oft verharscht - Windharsch in den Hochlagen, Bruchharsch in mittleren und tiefen Lagen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag ziehen in der gesamten Steiermark mit Westwind Wolkenfelder über die Berge. Am ehesten sonnig ist es nur noch am Vormittag, aber es bleibt noch niederschlagsfrei. Der Westwind weht in den exponierten Hochlagen der Obersteiermark lebhaft bis stürmisch, in den südlichen Gebirgsgruppen ist er schwächer. Es wird wieder kurzfristig etwas wärmer mit Temperaturen um -3 bis 0 Grad in 2000m Höhe und 0 bis +1 Grad in 1500m Höhe.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Montag Früh bringt eine Kaltfront Neuschnee und Sturm für die Steiermark. In den Nordstaugebieten werden um 50 cm Neuschnee erwartet, wobei der Schwerpunkt vom Toten Gebirge bis zum Gesäuse liegt, in den Niederen Tauern wird es etwas weniger sein. Dazu weht stürmischer Nordwestwind. Die Lawinengefahr wird durch frischen störanfälligen Triebschnee wieder ansteigen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID1587RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-02-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID1587RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-02-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-02-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>exponiertes Gelände ist abgeweht</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstige Tourenbedingungen mit vereinzelt noch störanfälligem Triebschnee in schattigen Hängen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird mit gering beurteilt. Es herrschen günstige Tourenbedingungen. Es existieren nur noch vereinzelte Gefahrenstellen in steilen schattigen Hängen wo eine Schneebrettauslösung durch große Zusatzbelastung möglich ist. Mit der Erwärmung können kleine spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Gelände und glatten Wiesenhängen nicht ausgeschlossen werden.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich bereits setzen, an der Oberfläche existiert oft ein Bruchharschdeckel. Exponierte Flächen sind meist abgeweht, Rinnen und Mulden bzw. Leebereiche sind mit Triebschnee gefüllt. In steilen schattigen Hängen können noch weiche Schichten im Altschnee als Schwachschichten existieren. In mittleren Lagen ist die Schneehöhe bereits gering.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag ziehen in der gesamten Steiermark mit Westwind Wolkenfelder über die Berge. Am ehesten sonnig ist es nur noch am Vormittag, aber es bleibt noch niederschlagsfrei. Der Westwind weht in den exponierten Hochlagen der Obersteiermark lebhaft bis stürmisch, in den südlichen Gebirgsgruppen ist er schwächer. Es wird wieder kurzfristig etwas wärmer mit Temperaturen um -3 bis 0 Grad in 2000m Höhe und 0 bis +1 Grad in 1500m Höhe.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Montag Früh bringt eine Kaltfront Neuschnee und Sturm für die Steiermark. In den südlichen Gebirgsregionen werden bis zu 15 cm Neuschnee erwartet. Dazu weht stürmischer Nordwestwind. Die Lawinengefahr wird durch frischen störanfälligen Triebschnee wieder ansteigen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
