<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2286RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2286RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Störanfällige Schwachschichten im Altschnee: Potenzial für großflächige Bruchausbreitung</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>Frischen Triebschnee an kammnahen Steilhängen meiden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Achtung vor schwachem Altschnee: Erhebliche Lawinengefahr oberhalb der Waldgrenze</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Schwachschichten im Altschnee bilden die Hauptgefahr. Die Gefahrenstellen befinden sich an allen Expositionen oberhalb der Waldgrenze, insbesondere jedoch an steilen, eher windgeschützten Schattenhängen. Kammnahe Geländekammern und Mulden sind dabei besonders heikel. Die Gefahrenstellen sind nicht zu erkennen. Lawinen können bereits von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden und mittlere Größe erreichen. Alarmzeichen wie Wummgeräusche und Risse können auf die Gefahr hinweisen. &#13;
Zudem bilden sich mit mäßig bis starkem Nordwind hinter Geländekanten sowie in Kammlagen der Expositionen Nordost über Ost bis Süd meist kleine, störanfällige Triebschneepakete. Triebschneeansammlungen sollten möglichst gemieden werden.&#13;
In den Gebieten, wo es seit Freitag nur wenig geschneit hat, bewegt sich die Lawinengefahr im unteren Bereich der Gefahrenstufe. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneehöhe beträgt zwischen 40 und 90 cm. Bis Sonntagmorgen fielen meist 10 bis 20 cm Neuschnee. Es kommt nur noch wenig Neuschnee hinzu.&#13;
Besonders an Schattenhängen ist der Schneedeckenaufbau derzeit ungünstig. Meist findet man im unteren Teil der (noch geringmächtigen) Schneedecke eine Abfolge von Schmelzkrusten und kantigen Kristallen, welche sich - je nach Höhenlage - in den letzten Wochen und Monaten ausgebildet haben. Darüber lagern in windgeschützen Gebieten oberhalb der Waldgrenze frische und schon ältere Triebschneepakete der vergangenen Woche, welche auf den aufbauend umgewandelten Schwachschichten stellenweise noch störanfällig sind. Der Neuschnee überdeckt diese alten Triebschneepakete. Mitunter wird in geschützten Lagen auch Oberflächenreif als neue, potenzielle Schwachschicht eingeschneit. Mit mäßig bis starkem Wind aus Nordwestlichen Richtungen bilden sich im Windschatten, meist eher kammnah, hinter Geländekanten und in Mulden zudem neue, frische Triebschneepakete.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntag: Am Sonntag stecken die Berge weiter meist in Wolken und es schneit zeitweise, am Nachmittag schneit es nur noch zeitweise unergiebig. In den Hochlagen weht der Nordwestwind und sorgt für Schneeverfrachtungen. Es ist sehr kalt, in 2000m hat es um -13 Grad, in 3000m um -19 Grad. Die Kälte wird durch den Wind noch verschärft.&#13;
Montag: Am Montag scheint im Bereich der Tauern und Nockberge meist die Sonne, im Bereich der Nordalpen gibt es zum Teil hochnebelartige Wolken an den Bergen. In den Hochlagen weht eisig kalter Nordwestwind, der Spitzen um 40 km/h erreicht. In 2000m hat es um -13 Grad, in 3000m um -20 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr bleibt bestehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2286RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2286RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Sei in allen Höhenlagen vorsichtiger: Neu- und Triebschnee sind auf der schwachen Altschneedecke störanfällig</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>Die meist kleinen, kammnahen Triebschneepakete sind störanfällig und sollten umgangen werden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vereinzelte Gefahrenstellen im Altschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Hauptgefahr geht von nicht erkennbaren Gefahrenstellen im schwachen Altschneefundament aus. Sie befinden sich an allen Expositionen oberhalb der Waldgrenze, besonders im Windschatten hinter Geländekanten sowie in Mulden und Rinnen. Gefahrenstellen nehmen in Anzahl und Größe mit der Höhe zu. Einzelne Wintersportler können vereinzelt mttelgroße Schneebrettlawinen auslösen. Zudem bilden sich mit dem Nordwestwind neue, störanfällige Triebschneeansammlungen an kammnahen Nordost, Ost- und Südhängen. Diese sind klein aber leicht auszulösen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Gesamtschneehöhe beträgt zwischen etwa 20 und 60 cm. Bis Sonntagmorgen fielen meist 10 bis 15 cm Neuschnee. Im Laufe vom Sonntag kommt nur noch wenig Neuschnee hinzu.&#13;
Der Schneedeckenaufbau der derzeit noch geringmächtigen Schneedecke ist oft ungünstig. Der Schnee zeigt sich bis zum Boden hin aufbauend umgewandelt mit z.T. eingelagerten Schmelzkrusten. Im Waldgrenzbereich sowie in windgeschützten Lagen wurde Oberflächenreif eingeschneit. Neu- und Triebschnee wird auf diese schwache Altschneedecke abgelagert und ist entsprechend störanfällig. Etwas besser ist die Situation an Sonnenhängen oder auch dort, wo der Wind für eine sehr unregelmäßige Verteilung des Schnees gesorgt hat. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntag: Am Sonntag stecken die Berge weiter meist in Wolken und es schneit zeitweise, am Nachmittag schneit es nur noch zeitweise unergiebig. In den Hochlagen weht mäßig bis starker Nordwestwind und sorgt für Schneeverfrachtungen. Es ist sehr kalt, in 2000m hat es um -13 Grad, in 3000m um -19 Grad. Die Kälte wird durch den Wind noch verschärft.&#13;
Montag: Am Montag scheint im Bereich der Tauern und Nockberge meist die Sonne, im Bereich der Nordalpen gibt es zum Teil hochnebelartige Wolken an den Bergen. In den Hochlagen weht eisig kalter Nordwestwind, der Spitzen um 40 km/h erreicht. In 2000m hat es um -13 Grad, in 3000m um -20 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr bleibt bestehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2286RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2022-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2286RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2022-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2022-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Frische Triebschneepakete vor allem oberhalb von Geländefallen konsequent meiden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Starker Nordföhn führt zur Bildung störanfälliger Triebschneepakete</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit etwas Neuschnee und starkem Nordföhn bilden sich im Bereich der Waldgrenze und darüber in allen Expositionen frische Triebschneeansammlungen. Sie sind meist nur klein, aber störanfällig und sollten vor allem im sehr steilen Gelände gemieden werden. Die Störanfälligkeit der Triebschneepakete nimmt mit der Höhe zu.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneehöhe beträgt 20 bis 40 cm. Seit Freitag fielen verbreitet zwischen 5 und 10 cm Neuschnee.&#13;
Der Schneedeckenaufbau der derzeit noch geringmächtigen Schneedecke ist oft ungünstig. Der Schnee zeigt sich bis zum Boden hin aufbauend umgewandelt mit z.T. eingelagerten Schmelzkrusten. Im Waldgrenzbereich sowie in widngeschützten Lagen wurde Oberflächenreif eingeschneit. Neu- und Triebschnee wird auf diese schwache Altschneedecke abgelagert und ist störanfällig. Etwas besser ist die Situation an Sonnenhängen oder auch dort, wo der Wind für eine sehr unregelmäßige Verteilung des Schnees gesorgt hat. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntag: Am Sonntag stecken die Berge weiter meist in Wolken und es schneit zeitweise, am Nachmittag schneit es nur noch zeitweise unergiebig. In den Hochlagen weht der Nordwestwind zum Teil mit Spitzen um 80 km/h und sorgt für Schneeverfrachtungen. Es ist sehr kalt, in 2000m hat es um -13 Grad, in 3000m um -19 Grad. Die Kälte wird durch den Wind noch verschärft.&#13;
Montag: Am Montag scheint im Bereich der Tauern und Nockberge meist die Sonne, im Bereich der Nordalpen gibt es zum Teil hochnebelartige Wolken an den Bergen. In den Hochlagen weht eisig kalter Nordwestwind, der Spitzen um 40 km/h erreicht. In 2000m hat es um -13 Grad, in 3000m um -20 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die meist kleinen Triebschneeansammlungen bleiben bei den kalten Temperaturen vorerst störanfällig. Die Lawinengefahr nimmt nur langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
