<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2694RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-24T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2694RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-24T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-25T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit zunehmender Seehöhe windbeeinflusstes Steilgelände, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im Hochgebirge im schattseitigen Steilgelände teilweise ungünstige Zwischenschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee sowie teilweise schwacher Altschnee sind die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Der jüngste Triebschnee ist im windbeeinflussten Steilgelände, in eingewehten Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten teilweise noch störanfällig. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Kleine bis mittlere Schneebrettauslösungen sind durch einzelne Wintersportler möglich. Weiters sind vor allem an steilen, selten befahrenen  Schattenhängen des Hochgebirges oder auch an Übergängen von weniger zu mehr Schnee tieferliegende Schwachschichten im Altschnee mit großer Zusatzbelastung störbar. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gelände- und Lawinenbeurteilung. Mit Einstrahlung und Tageserwärmung sind spontan kleine Lockerschneelawinen und aus stark eingewehten Bereichen kleine Schneebrettlawinen möglich. An steilen Grashängen sind zunehmend auch kleine Gleitschneelawinen möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Leichte Erwärmung und wenig Wind begünstigten bis in mittlere und höhere Lagen den Setzungs- und Verfestigungsprozess der Schneedecke. In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind ältere Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind oft nur mäßig, in hohen Lagen teilweise auch nur schwach mit der  Altschneeoberfläche oder innerhalb von Zwischenschichten verbunden. In windstillen Bereichen und in tieferen Lagen ist der Neuschnee trotz allmählicher Setzung noch überwiegend locker. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch Schwachschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: In der Höhe ist es gering bewölkt, es ziehen nur ein paar hohe Wolkenfelder durch, die meistens dünn bleiben sollten. Hochnebel mit einer Obergrenze bei 1000 m am West- und Nordrand des Bregenzerwaldgebirges und der Voralpen. Mittwoch: Über dem teils zähen Hangnebel in mittleren Höhen wird es sonnig und vergleichsweise mild. Es sind höchstens ein paar dünne, hohe Wolkenfelder zu sehen. Temperatur in 2000m: -6 bis -1 Grad, Höhenwind: mäßig aus Ost bis Nordost</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Tiefe Bewölkung sorgt in den nördlichen Regionen für oftmals trübe Verhältnisse. In der Silvretta und dem Rätikon sowie generell in Lagen  über 2000 m sollte es sonnig werden. Die Temperaturen gehen wieder spürbar zurück.  Die Lawinengefahr nimmt weiter ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2694RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-24T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2694RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-24T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-25T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>frische und ältere Einwehungen in Kammlagen, Rinnen und - und Mulden und hinter Geländeknicken</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee in höheren Lagen ist die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit zunehmender Seehöhe sind die jüngsten Triebschneeansammlungen in Kammlagen, eingewehten Rinnen und Mulden sowie hinter Geländeknicken störbar. Kleine, vereinzelt auch mittlere Schneebrettauslösungen sind in solchen Bereichen möglich. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Aktivitäten im freien Gelände erfordern eine umsichtige Routenwahl. Auch kleine Lawinen können Personen verschütten oder in exponierten Bereichen zum Absturz führen. Mit Erwärmung und Einstrahlung sind aus felsigem Steilgelände kleine Lockerschneelawinen und an steilen Grashängen zunehmend auch wieder kleine Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Leichte Erwärmung und wenig Wind begünstigten bis in mittlere und höhere Lagen den Setzungs- und Verfestigungsprozess der Schneedecke. In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind teilweise nur mäßig mit der Altschneeoberfläche verbunden und noch störanfälig. In windgeschützen Lagen und unterhalb der Waldgrenzen ist der jüngste Neuschnee trotz eingetretener Setzung oft noch sehr locker. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: In der Höhe ist es gering bewölkt, es ziehen nur ein paar hohe Wolkenfelder durch, die meistens dünn bleiben sollten. Hochnebel mit einer Obergrenze bei 1000 m am West- und Nordrand des Bregenzerwaldgebirges und der Voralpen. Mittwoch: Über dem teils zähen Hangnebel in mittleren Höhen wird es sonnig und vergleichsweise mild. Es sind höchstens ein paar dünne, hohe Wolkenfelder zu sehen. Temperatur in 2000m: -6 bis -1 Grad, Höhenwind: mäßig aus Ost bis Nordost</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Tiefe Bewölkung sorgt in den nördlichen Regionen für oftmals trübe Verhältnisse. Die Temperaturen gehen wieder spürbar zurück.  Die Lawinengefahr nimmt weiter ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
