<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2540RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2540RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, oberhalb 2200m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleine störanfällige Triebschneeansammlungen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist weiterhin GERING. Frische Triebschneeansammlungen können stellenweise leicht ausgelöst werden. Die Gefahrenstellen finden sich vorwiegend in geschützten Rinnen und Mulden der Expositionen Nord und Ost, auch kammfern. Die Triebschneepakete sind klein und gut erkennbar. Sie sollten v.a. im absturzgefährdetem Gelände gemieden werden.Schwachschichten im Altschnee können derzeit nur sehr vereinzelt ausgelöst werden bzw. kann ein oberflächlich ausgelöstes, kleines Triebschneebrett auf tiefere Schichten durchschlagen. Dies an sehr steilen, windberuhigten Hängen, Felswandfüßen oder geschützten Mulden im Nordsektor (NO-N-NW) oberhalb etwa 2500m. Ausgelöste Lawinen erreichen nur selten mittlere Größe. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist von Wind- und Wärmeeinfluss geprägt. Z.T. pickelharter Wind- oder Schmelzharsch und lockerer Schnee wechseln auf engem Raum. Frischer Triebschnee wird in Nord- und Ostseitigen Rinnen und Mulden stellenweise auf weiche Schichten abgelagert und ist dort im Steilgelände störanfällig. Größere zusammenhängende Schneeflächen beschränken sich derzeit auf windabgewandte Kare oder Triebschneehänge. Dort finden sich vereinzelte Gefahrenbereiche für Brüche tiefer in der Schneedecke, sofern das schwache Altschneefundament von einem darüber lagerndem frischen oder älteren Triebschneepaket überdeckt ist. Die Schneehöhen sind unterdurchschnittlich, unter 1800m liegt sehr wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag legt der Südföhn tagsüber deutlich an Stärke zu: Speziell im Bereich der Tauern sind am Nachmittag Windspitzen um 80 km/h zu erwarten. Ansonsten wechseln Sonne und Wolken. Speziell in der zweiten Tageshälfte verdichtet sich die Bewölkung, die Sicht verschlechtert sich. Unmittelbar am Alpenhauptkamm fallen mitunter erste Schneeflocken. In 2000 m liegen die Temperaturen zwischen -2 und +1 Grad, in 3000 m bei -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Montag setzt Niederschlag ein. Auf den Bergen fallen bis Montagnachmittag 10 bis 15 cm Neuschnee begleitet von starkem Wind aus West bis Nordwest. Neu- und Triebschnee werden auf eine schwache Altschneedecke abgelagert. Die Lawinengefahr steigt an. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2540RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2540RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>vereinzelt, oberhalb 2200 m, in steilen Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Einzelne Gefahrenbereiche in der Höhe</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Frische und schon etwas ältere kleine Triebschneeansammlungen sind vereinzelt störanfällig. Gefahrenstellen liegen in sehr steilen, schattigen Rinnen und Mulden in der Höhe. Das Absturz- und Verletzungsrisiko überwiegen jenes einer Verschüttung. Die Gefahrenbereiche sind meist gut zu erkennen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist von Wind und Wärme geprägt, besonders an sehr steilen Sonnenhängen oder an windexponierten Standorten ist sie oft pickelhart. Bereits etwas ältere Triebschneepakete der letzten Tage (v.a. in den Nordalpen) sowie frische Triebschneepakete, welche sich entlang des Hauptkamms und südlich davon mit kräftigem Wind im Verlauf des Sonntags bilden, sind klein, liegen aber an Nord- und Osthängen in der Höhe vereinzelt auf schwachen Schichten. Schwachschichten tiefer in der Schneedecke sind derzeit kaum ansprechbar. Die Schneehöhen sind unterdurchschnittlich, unter 1800m liegt derzeit wenig Schnee. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonne und Wolken wechseln sich am Sonntag ab. Speziell in der zweiten Tageshälfte verdichtet sich die Bewölkung, die Sicht verschlechtert sich. Der Südwind weht entlang des Hauptkamms und auf den Gipfeln der Nockberge mäßig bis stark. Im Bereich der Nockberge fallen am späteren Nachmittag mitunter erste Regentropfen oder Schneeflocken. In 2000 m liegen die Temperaturen zwischen -2 und +1 Grad, in 3000 m bei -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Montag setzt Niederschlag ein. Auf den Bergen fallen bis Montagnachmittag 10 bis 15 cm Neuschnee begleitet von starkem Wind aus West bis Nordwest. Neu- und Triebschnee werden auf eine schwache Altschneedecke abgelagert. Die Lawinengefahr steigt an. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
