<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2574RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2574RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>älterer dünn überdeckter Triebschnee, auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>vereinzelt in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälligen frisch überdeckten älteren Triebschnee beachten - vorwiegend in höheren Lagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Der zuletzt gefallene Neuschnee wurde durch starken, in höheren Lagen zeitweise stürmischem Wind verfrachtet. Diese nun älteren Triebschneeablagerungen werden mit etwas Neuschnee überdeckt und sind in Steilhängen, eingeblasenen steilen Mulden und Rinnen überwiegend nordost- über ost- bis südseitig vorhanden und bei geringer Zusatzbelastung auslösbar. Hinzu kommt die Absturzgefahr auf der überdeckten harten Altschneedecke und punktuell ein Altschneeproblem im hochalpinen extrem steilen schattseitigen Gelände. Mit dem Sonnenschein können kleine Lockerschneelawinen aus extrem steilen besonnten Hängen abgehen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht zum Donnerstag gibt es nur wenige Zentimeter Neuschnee. Starker, zeitweise stürmischer Wind hat zu stärkeren Verfrachtungen geführt, die nun von etwas Neuschnee überdeckt werden und mit der teils eisigen oder verharschten Altschneedecke vor allem höhergelegen schlecht binden. Mildere Temperaturen führten erst zu einer leichten Setzung und bis in mittlere Lagen Anfeuchtung der Schneedecke. Die Altschneedecke enthält hochgelegen und schattseitig teils bodennahe Schwachschichten. Die Schneehöhen sind unverändert unterdurchschnittlich. In mittleren und vor allem tiefen Lagen liegt nur wenig Schnee auf aperem Boden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag halten sich anfangs noch Restwolken aus der Nacht und behindern teilweise die Sicht. Sonst scheint am Vormittag bald die Sonne, ehe es ab Mittag von Nordwesten her wieder zuerst zu Wolken und dann zu Regen und ab 1200 m zu Schnee kommt. Der Wind weht teils lebhaft aus südwestlicher Richtung. In 1500 m um 0 Grad, in 2000 m um -4 Grad.&#13;
Von der Früh weg werden am Freitag die mittelhohen Wolken dominieren und die Sicht einschränken. In den südlichen Bergen bleibt es zwar länger niederschlagsfrei, doch auch hier dominieren die Wolken. Es weht lebhafter bis mäßiger Südwestwind. In 1500 m um 0 Grad, in 2000 m um -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Trotz den weiteren aber nur unergiebigen Schneefällen ändert sich die Lawinengefahr kaum.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2574RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2574RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>nur dünne, kammnahe überdeckte Triebschneelinsen, Gipfelbereich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>In Gipfel- und Kammlagen einzelne Gefahrenstellen bei älterem Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Wenn, dann gibt es meist in Kammlagen und Gipfelbereichen störanfälligen frisch und dünn überdeckten Triebschnee, der zu beachten ist. Dort, wo Triebschnee im Steilgelände auf einer vorhandenen Altschneedecke liegt, kann er durch Zusatzbelastung ins Rutschen gebracht werden. Die Absturzgefahr ist dabei zu beachten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die eventuell gebildeten kleinräumigen Triebschneeablagerungen werden durch wenigen Neuschnee dünn überdeckt. Dort, wo diese auf einer harten Altschneeoberfläche zu liegen kommen, binden sie teils ungenügend. Die Schneehöhen sind sehr unterdurchschnittlich bzw. hat es verbreitet neu eingeschneit.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag halten sich anfangs noch Restwolken aus der Nacht und behindern teilweise die Sicht. Sonst scheint am Vormittag bald die Sonne, ehe es ab Mittag von Nordwesten her wieder zuerst zu Wolken und dann zu Regen und ab 1200 m zu Schnee kommt. Der Wind weht teils lebhaft aus südwestlicher Richtung. In 1500 m um 0 Grad, in 2000 m um -4 Grad.&#13;
Von der Früh weg werden am Freitag die mittelhohen Wolken dominieren und die Sicht einschränken. In den südlichen Bergen bleibt es zwar länger niederschlagsfrei, doch auch hier dominieren die Wolken. Es weht lebhafter bis mäßiger Südwestwind. In 1500 m um 0 Grad, in 2000 m um -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
