<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3134RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3134RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneeproblem in höheren Lagen, zunehmendes Nassschneeproblem in mittleren Lagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m mäßig, darunter ist sie gering. Das Hauptproblem ist frischer Triebschnee. Dieser kann an einigen Stellen bereits von einzelnen Personen als Schneebrettlawine ausgelöst werden. Gefahrenstellen befinden sich vor allem im kammnahen Steilgelände der Expositionen Nord über Ost bis Süd sowie in frisch eingewehten Rinnen und Mulden. Lawinen können mittlere Größe erreichen.&#13;
Mit Sonneneinstrahlung und tageszeitlicher Erwärmung steigt in mittleren Lagen die Gefahr nasser Lawinen an. Lockerschnee-, Schneebrett- und Gleitschneelawinen lösen sich aus steilen sonnenbeschienenen Hängen. Besonders betroffen ist felsiges Steilgelände und steile Wiesenhänge. Die Lawinen sind meist klein, können aber auch mittlere Größe erreichen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit der Abkühlung fiel seit Dienstag bis in tiefere Lagen etwas Schnee, in höheren Lagen lagerten sich bis zu 20 cm Neuschnee ab. Bei kräftigem Wind aus West bis Nordwest sind dort frische Triebschneeansammlungen entstanden. Innerhalb der frischen und älteren Triebschneepakete sind stellenweise noch schwache Zwischenschichten erhalten geblieben, die störanfällig sein können. Sie werden in der Nacht zu Donnerstag von einer dünnen Schicht lockerem   Neuschnee überdeckt und sind dann schwer zu erkennen. In mittleren Lagen liegt der wenige Neuschnee gut verbunden auf einer bis zum Boden durchfeuchteten Altschneedecke. Sonne und tageszeitliche Erwärmung führen dann zur Durchfeuchtung der Schneeoberfläche und entsprechenden Festigkeitsverlusten.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Ab Freitag wird bei frühlingshaften Temperaturen mit Nassschneeproblemen bis in die Hochlagen hinein zu rechnen sein. Die Lawinengefahr wird sich dann wieder verschärfen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3134RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3134RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Zunehmendes Nassschneeproblem in mittleren Lagen. Insgesamt wenig Schnee.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist allgemein gering. Das Hauptproblem ist frischer Triebschnee. An einzelnen Stellen kann dieser bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Gefahrenstellen befinden sich vor allem im extremen nord- über ost- bis südexponierten Steilgelände sowie in frisch eingewehten Rinnen. Schneebrettlawinen bleiben in der Regel klein, Absturzgefahr beachten.&#13;
Wo noch ausreichend Schnee vorhanden ist, steigt mit Sonneneinstrahlung und tageszeitlicher Erwärmung die Gefahr nasser Lawinen an. Kleine Lockerschnee-, Schneebrett- und Gleitschneelawinen lösen sich aus steilen, sonnenbeschienenen Hängen. Besonders betroffen sind felsiges Steilgelände und steile Wiesenhänge.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bei kräftigem Wind aus West bis Nordwest fielen seit Dienstag bis zu 10 cm Neuschnee. In höheren Lagen sind kleinere Triebschneeansammlungen entstanden, die störanfällig sind. Ansonsten liegt der Neuschnee gut verbunden auf einer bis zum Boden durchfeuchteten Altschneedecke. Sonne und tageszeitliche Erwärmung führen dann zur Durchfeuchtung der Schneeoberfläche und entsprechenden Festigkeitsverlusten. Insgesamt sind die Schneemächtigkeiten in mittleren Lagen unterdurchschnittlich.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Ab Freitag wird bei frühlingshaften Temperaturen mit Nassschneeproblemen zu rechnen sein. Die Lawinengefahr kann sich dann leicht verschärfen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
