<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2565RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2565RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee in den Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über der Waldgrenze herrscht mäßige, darunter geringe Lawinengefahr. Das Hauptproblem bleibt derzeit der frische Triebschnee, der kammnah und hinter Geländekanten bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden kann. Ein solches Schneebrett kann in schattigen Hängen auch auf Schwachschichten innerhalb des Altschnees durchschlagen und mittlere Größe erreichen. Besondere Vorsicht ist in den Einfahrtsbereichen von Rinnen und Mulden oberhalb von 2000m gegeben, besonders im Nordsektor!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 48 Stunden sind im Toten Gebirge bis zu 50cm Neuschnee gefallen. In den Niederen Tauern wurden 20 bis 30cm und im Hochschwabgebiet bis zu 40cm Neuschnee gemessen. Der Neuschnee wurde mit dem stürmischen Nordwestwind in die erweiterten Ostexpositionen verfrachtet. Dort bildeten sich besonders kammnah und hinter Geländekanten Triebschneeeinlagerungen, die sich oberhalb der Baumgrenze mit der verharschten Altschneedecke bzw. mit der aufbauend umgewandelten Schneedecke nur schlecht verbinden. Zudem existieren innerhalb des Altschneefundaments in den schattigen Nordhängen Schwachschichten aus kantigen Kristallen, besonders oberhalb von 2200m ist diese Schicht als potentielle Schwachschicht zu sehen. Mit der Erwärmung am Mittwoch kann sich der spröde Triebschnee bis etwas 2000m etwas setzen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mittwoch: Von Westen ziehen Wolken einer Warmfront durch, am Vormittag können nördlich des Alpenhauptkammes ein paar Schneeflocken oder Regentropfen fallen. Am Nachmittag treffen die Wolken dann auch ganz im Osten und Süden ein, hier bleibt es aber trocken und bis Mittag auch vorwiegend sonnig. Es wird in allen Höhen milder, in 2000m Höhe sind bis zu 0 Grad zu erwarten. Schon in der Nacht auf den Donnerstag kühlt es mit der nächsten Kaltfront und aufkommenden Schneeschauern wieder ab. &#13;
Die Kaltfront bringt von Mittwoch auf Donnerstag im Nordstau weitere 10 bis 15cm Neuschnee.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die mäßige Schneebrettgefahr bleibt in den Hochlagen erhalten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2565RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2565RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne, kammnahe Triebschneelinsen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr - dünne Triebschneelinsen hinter Geländekanten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht geringe Lawinengefahr. Die Gefahrenstellen werden durch den frischen Triebschnee, der sich kleinräumig, kammnah und hinter Geländekanten ablagert, gebildet. In eisigen und verharschten Gipfelbereichen gilt es die Absturzgefahr zu beachten!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der frische Neuschnee am Dienstag wurde mit dem stürmischen Nordwestwind in die erweiterten Ostexpositionen verfrachtet. Dort bildeten sich besonders kammnah und hinter Geländekanten dünne Triebschneelinsen. Aufgrund des anfänglichen Regens bzw. Schneeregens ist die Verbindung zwischen dem Altschnee und dem frischen Triebschnee relativ gut. Auch wenn der Schneefall die Hänge wieder weiß aussehen lässt, ist die Schneehöhe generell noch immer extrem unterdurchschnittlich. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mittwoch: Von Westen ziehen Wolken einer Warmfront durch. Am Nachmittag treffen die Wolken dann auch ganz im Osten und Süden ein, hier bleibt es aber trocken und bis Mittag auch vorwiegend sonnig. Am Nachmittag sind einige Schneeflocken möglich. Es wird in allen Höhen milder, in 2000m Höhe sind bis zu 0 Grad zu erwarten. Schon in der Nacht auf den Donnerstag kühlt es mit der nächsten Kaltfront und aufkommenden Schneeschauern wieder ab. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr wird erwartet. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
