<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3815RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3815RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1800 m Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt; ca. 2200 m glatte Steilhänge, Grashänge, Felsplatten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit Neu- und Triebschnee leichter Anstieg der Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb ca. 1800 m besteht mäßige Lawinengefahr. Vorallem frischer Triebschnee ist störanfällig. Gefahrenstellen liegen in Kammlagen sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Umfang und Verbreitung dieser nehmen mit der Seehöhe zu. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittlere Lawinen auslösen. Neben einer Verschüttung ist auch die Absturzgefahr zu beachten. Letztere ist auch auf harten, vereisten Steilhängen trotz etwas Neuschnee gegeben. Eine vorsichtige Routenwahl wird empfohlen. Obwohl die Aktivität zuletzt deutlich abgenommen hat, sind an steilen, glatten Hängen aller Expositionen unterhalb von etwa 2200 m kleine, teilweise auch mittelgroße Gleitschneelawinen möglich. Solche sind schwierig einzuschätzen und können jederzeit abgleiten. Gleitschneerisse weisen auf solche Gefahrenstellen hin.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neu und Triebschnee liegen auf einer insgesamt überwiegend stabilen Altschneedecke. Die Verbindung zu oft vereisten und verharschten, nordseitig oft auch lockeren, kantig naufgebauten  Altschneeoberflächen ist jedoch mit zunehmender Seehöhe oft nur mäßig. Bis in mittlere Lagen ist die Schneedecke oft bis zum Boden feucht, was das Gleiten auf steilem, glattem Untergrund begünstigt. Die Gleitschneeaktivität hat jedoch deutlich abgenommen. Im Voralpenbereich liegt nur sehr wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Oberhalb 700 bis 1100 m gibt es regional 10 bis 20 cm Neuschnee. Montag: Die Wolken lockern vormittags zeitweise auf und es kommt zu sonnigen Phasen. Die Wolken dominieren jedoch und werden nachmittags  wieder dichter und die Sichten damit diffuser. Temperatur in 2000m um -5 Grad. Höhenwind: lebhafter Westwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Es wird unbeständig mit vielen Wolken, Wind und zeitweise Niederschlag. Schnee fällt nur oberhalb 1500 bis 1800 m. Die Gefahr trockener Lawinen ändert sich vorerst nicht wesentlich. Gleitschneelawinen sind weiterhin möglich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3815RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3815RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1800 m Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt; ca. 2400 m Steilhänge mit glattem Untergrund, Grashänge, Felsen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit Neu- und Triebschnee Anstieg der Lawinengefahr- weiterhin auch Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht mäßige Lawinengefahr. Vorallem frischer Triebschnee ist störanfällig.  Gefahrenstellen liegen in Kammlagen sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Umfang und Verbreitung dieser nehmen mit der Seehöhe zu. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittlere Lawinen auslösen. Neben einer Verschüttung ist auch die Absturzgefahr zu beachten. Letztere ist auch auf harten, vereisten Steilhängen trotz etwas Neuschnee gegeben. Eine vorsichtige Routenwahl wird empfohlen. Obwohl die Aktivität zuletzt etwas abgenommen hat, sind an steilen, glatten Hängen aller Expositionen unterhalb von etwa 2400 m weiterhin kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen möglich. Solche sind schwierig einzuschätzen und können jederzeit abgleiten. Gleitschneerisse weisen auf solche Gefahrenstellen hin. Bereiche unterhalb sollten gemieden werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neu und Triebschnee liegen auf einer insgesamt überwiegend stabilen Altschneedecke. Die Verbindung zu oft vereisten und verharschten, nordseitig oft auch lockeren, kantig aufgebauten  Altschneeoberflächen ist jedoch mit zunehmender Seehöhe oft nur mäßig. Bis in mittlere Lagen ist die Schneedecke oft bis zum Boden feucht, was das Gleiten auf steilem, glattem Untergrund begünstigt. Die Gleitschneeaktivität hat jedoch deutlich abgenommen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Oberhalb 700 bis 1100 m gibt es 10 bis 20 cm Neuschnee. Montag: Die Wolken lockern vormittags zeitweise auf und es kommt zu sonnigen Phasen. Die Wolken dominieren jedoch und werden nachmittags  wieder dichter und die Sichten damit diffuser. Temperatur in 2000m um -5 Grad. Höhenwind: lebhafter Westwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Es wird unbeständig mit vielen Wolken, Wind und zeitweise Niederschlag. Schnee fällt nur oberhalb 1500 bis 1800 m. Die Gefahr trockener Lawinen ändert sich vorerst nicht wesentlich. Gleitschneelawinen sind weiterhin möglich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
