<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2699RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2699RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-26T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>hinter Geländekanten, kammnah, in steilen Rinnen und Steilhängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vereinzelt noch zu störender Triebschnee - überwiegend mäßige Schneebrettgefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht ab der Waldgrenze überwiegend mäßige Lawinengefahr. In verfüllten Steilhängen, steilen Rinnen sowie bei Geländeübergängen sind vorwiegend im erweiterten Westsektor Triebschneeablagerungen noch vorhanden, die insbesondere bei großer, höhergelegen auch bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden können. Mit zunehmender Höhe nehmen die Gefahrenstellen allgemein etwas zu. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke hat sich mit den milden Temperaturen gut gesetzt. Sie ist in den höheren Lagen oft noch locker, pulvrig, sonst windbeeinflusst dadurch gepresst und gebunden. Bis in mittlere Lagen ist sie oberflächig sonnseitig leicht feucht dadurch über Nacht dünn verharscht. Die zuletzt gebildeten Triebschneepakete enthalten zum Teil dünne, weiche und lockere Zwischenschichten und das Schneedeckenfundament neben Harschschichten nordseitig kantige Kristalle. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag ist anfangs auf den Bergen noch mit passablen Verhältnissen zu rechnen, in Tallagen hält sich Hochnebel. Tagsüber verschlechtert sich die Sicht bald, gegen Abend fallen mitunter erste Schneeflocken. In 1500 m liegen die Temperaturen um -6 Grad, in 2000 m um -8 Grad.&#13;
Am Freitag stecken die Berge meist in dichten, nebelartigen Wolken und zeitweise schneit es. Der Schwerpunkt der Niederschläge liegt in den Nordalpen am Nachmittag. In 1500 m liegen die Temperaturen bei rund -8 Grad, in 2000 m bei -12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-04-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
