<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3245RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-27T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3245RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-27T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-28T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, störanfällig wo eine Altschneedecke vorhanden ist</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischen Triebschnee beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze mäßig, darunter ist sie gering. Die Hauptgefahr geht von frischem Triebschnee aus. Die Gefahrenstellen existieren vor allem in nord- bis südseitigen steilen Hängen, Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten und nehmen mit der Höhe zu. Dort, wo ein Schneedeckenfundament vorhanden ist, gestaltet sich verfrachtete Auflage störanfällig und kann an einigen Stellen durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Mit Sonneneinstrahlung können sich aus steilem Gelände kleine Lockerschneelawinen spontan lösen. Die Absturzgefahr in harten, eisigen Kammbereichen beachten!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Eine Kaltfront sorgte für Neuschnee und Sturm, am meisten fielen mit bis zu 30cm in den Ybbstaler Alpen, Richtung Osten waren es 5 - 15cm.  Unter starkem Windeinfluss mit Böen bis 150km/h lagerte sich auf ein stabiles und verharschtes, aber geringmächtiges Schneedeckenfundament speziell im erweiterten Ostsektor Triebschnee ab. Durch den oft böigen Windeinfluss bestehen störanfällige Schwachschichten primär innerhalb der Triebschneeauflage. Oft lagerte sich der Neuschnee aber auf bereits aperen Boden ab. Das Schneedeckenfundament ist südseitig bis über 2000m nicht mehr geschlossen. Nordseitig existiert in den Hochlagen noch ein geschlossenes Fundament. Mit Sonneneinstrahlung wird die frische Schneeschicht angefeuchtet und verliert an Festigkeit.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit der Verlagerung eines Hochs von den Britischen Inseln nach Mitteleuropa schwächt sich der Nordstau langsam ab. Bis Mittag bleibt es labil, speziell in den Ybbstaler- und Türnitzer Alpen ist es meist dicht bewölkt und immer wieder können auch kräftigere Schneeschauer auftreten. Weiter im Osten gibt es hingegen einen Mix aus ein paar Sonnenstrahlen und vielen dichten Wolken. Durchziehende Schneeschauer sind nicht ausgeschlossen. Der Nordwestwind bleibt äußerst stürmisch! In 2000m werden zu Mittag Temperaturwerte um -10 Grad, in 1500m um -6 Grad erwartet.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch stecken die Berge meist in einer beständigen Warmfrontbewölkung, nur vereinzelt gibt es Niederschlag. Mit lebhafter Westströmung steigt die Schneefallgrenze am Nachmittag rapide an.&#13;
Die Störanfälligkeit des Triebschnees nimmt ab, leichter Anstieg von spontane Lawinen aus steilen Hangzonen in neuschneereichen Regionen. Vereinzelt können sich auf eingeschneiten, steilen Wald- und Wiesenhängen auch Gleitschneerutsche lösen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3245RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-27T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3245RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-27T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-28T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vereinzelt frische Gefahrenstellen durch Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. Dennoch existieren vereinzelte, frische Gefahrenstellen vor allem in nord- bis ostseitigen steilen Hängen, Rinnen hinter Geländekanten, wo noch ein Schneedeckenfundament vorhanden ist. Hier gestaltet sich die verfrachtete Auflage störanfällig und kann an als Schneebrettlawinen ausgelöst werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Eine Kaltfront sorgte für ca. 25cm Neuschnee und Sturm. Unter starkem Windeinfluss lagerte sich im erweiterten Ostsektor Triebschnee ab. Generell fiel die Schneeauflage auf aperen Boden. Dort, wo noch eine Altschneedecke vorhanden ist, gestaltet sich der frische Triebschnee am störanfälligsten.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit der Verlagerung eines Hochs von den Britischen Inseln nach Mitteleuropa schwächt sich der Nordstau langsam ab. Bis Mittag bleibt es labil, speziell in den Ybbstaler- und Türnitzer Alpen ist es meist dicht bewölkt und immer wieder können auch kräftigere Schneeschauer auftreten. Weiter im Osten gibt es hingegen einen Mix aus ein paar Sonnenstrahlen und vielen dichten Wolken. Durchziehende Schneeschauer sind nicht ausgeschlossen. Der Nordwestwind bleibt äußerst stürmisch.  In 2000m werden zu Mittag Temperaturwerte um -10 Grad, in 1500m um -6 Grad erwartet.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch stecken die Berge meist in einer beständigen Warmfrontbewölkung, nur vereinzelt gibt es Niederschlag. Mit lebhafter Westströmung steigt die Schneefallgrenze am Nachmittag rapide an.&#13;
Die Störanfälligkeit des Triebschnees nimmt ab, leichter Anstieg von spontane Lawinen aus steilen Hangzonen in neuschneereichen Regionen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
