<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3299RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-02T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3299RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-02T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-03T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1800 m eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt; ca. 2200m Gleitschneelawinen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr – Triebschnee in höheren Lagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Hauptgefahr geht vom frischen und älteren Triebschnee in höheren Lagen aus. Gefahrenstellen nehmen mit der Seehöhe an Umfang und Verbreitung zu. Einzelne Personen können im kammnahen Steilgelände sowie in eingewehten Rinnen und Mulden meist nur kleine Lawinen auslösen. Oberflächlich ausgelöste Lawinen können aber die durchfeuchtete Schneedecke mitreißen und dadurch größer werden. Spontan können sich vereinzelt noch kleine bis mittlere Gleitschneelawinen an steilen Wiesenhängen jederzeit lösen. Aus dem felsdurchsetzten Steilgelände sind Lockerschneelawinen besonders bei größeren Aufhellungen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Starker Höhenwind verfrachtet den Neuschnee in höheren Lagen. Frischer und älterer Triebschnee nehmen an Umfang und Verbreitung mit der Seehöhe zu. Im Neu- und Triebschnee der vergangenen Tage sind teils schwache Zwischenschichten, wie z.B. Graupel, eingelagert. Die Verbindung ist mit zunehmender Seehöhe teilweise nur mäßig. Das Schneedeckenfundament ist bis in hohe Lagen hinauf durchfeuchtet und die Schneedecke kann in allen Expositionen auf glattem Untergrund ins Gleiten kommen. Mit der Abkühlung hat die Gefahr von nassen Lawinen deutlich abgenommen und es hat sich ein Harschdeckel unter der Neuschneedecke gebildet. Oberflächlich ausgelöste Lawinen können aber die durchfeuchtete Schneedecke mitreißen. Unter etwa 1500 m liegt nur sehr wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Am Abend trübt sich der Himmel von Nordosten her immer stärker ein und in der Nacht regnet oder schneit es länger anhaltend bei sinkender Schneefallgrenze. In der Früh ist es dann in den nördlichen Landesteilen bereits trocken, im Süden schneit es noch leicht bis rund 900 Meter hinunter. Montag: Anfangs tiefe Wolken sorgen bis über Mittag noch für vielfach schlechte Sichten, in den Bregenzerwälder Bergen sind auch noch ein paar Schneeflocken dabei. Mit auflebendem, kaltem Nordostwind fließt trockenere Luft ein. Am Nachmittag werden die Wolkenlücken tendenziell zahlreicher und größer. Temperatur in 2000m: -4 Grad. Höhenwind: lebhafter bis starker Nordostwind verstärkt das Kälteempfinden.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Über weiter Strecken kann man sich am Dienstag auf sonniges Bergwetter und gute Sichten einstellen. Voraussichtlich ziehen im Laufe der zweiten Nachmittagshälfte von Norden her vermehrt Wolken auf und sorgen für Abschattung. Temperatur in 2000m: -7 Grad. Höhenwind: mäßig bis frisch aus Nord bis Nordost. Die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3299RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-02T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3299RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-02T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-03T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1800  m eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt; ca. 2200m Gleitschneelawinen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vorsicht vor Triebschnee in höheren Lagen.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Hauptgefahr geht vom frischen und älteren Triebschnee in höheren Lagen aus. Gefahrenstellen nehmen mit der Seehöhe an Umfang und Verbreitung zu. Einzelne Personen können im kammnahen Steilgelände sowie in eingewehten Rinnen und Mulden kleine bis mittelgroße Lawinen auslösen. Teilweise können Lawinen auch in tiefe Schichten durchreißen und vereinzelt groß werden. Auch können oberflächlich ausgelöste Lawinen die durchfeuchtete Schneedecke mitreißen und größer werden. Aktivitäten im freien Gelände erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Geländebeurteilung. Spontan können sich vereinzelt noch kleine bis mittlere Gleitschneelawinen an steilen Wiesenhängen jederzeit lösen. Aus dem felsdurchsetzten Steilgelände sind Lockerschneelawinen besonders bei größeren Aufhellungen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Starker Höhenwind verfrachtet den Neuschnee in höheren Lagen. Frischer und älterer Triebschnee nehmen an Umfang und Verbreitung mit der Seehöhe zu. Im Neu- und Triebschnee der vergangenen Tage sind teils schwache Zwischenschichten, wie z.B. Graupel, eingelagert. Die Verbindung ist mit zunehmender Seehöhe teilweise nur mäßig bis schwach. Vor allem im schattseitigen Steilgelände sind in hohen Lagen noch ungünstige Zwischenschichten erhalten geblieben. Meist können diese jedoch nur mit großer Zusatzlast gestört werden. Das Schneedeckenfundament ist bis in hohe Lagen hinauf durchfeuchtet und die Schneedecke kann in allen Expositionen auf glattem Untergrund ins Gleiten kommen. Mit der Abkühlung hat die Gefahr von nassen Lawinen deutlich abgenommen und es hat sich ein Harschdeckel unter der Neuschneedecke gebildet. Oberflächlich ausgelöste Lawinen können aber die durchfeuchtete Schneedecke mitreißen. Unter etwa 1500 m liegt nur sehr wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Am Abend trübt sich der Himmel von Nordosten her immer stärker ein und in der Nacht regnet oder schneit es länger anhaltend bei sinkender Schneefallgrenze. In der Früh ist es dann in den nördlichen Landesteilen bereits trocken, im Süden schneit es noch leicht bis rund 900 Meter hinunter. Montag: Anfangs tiefe Wolken sorgen bis über Mittag noch für vielfach schlechte Sichten, in den Bregenzerwälder Bergen sind auch noch ein paar Schneeflocken dabei. Mit auflebendem, kaltem Nordostwind fließt trockenere Luft ein. Am Nachmittag werden die Wolkenlücken tendenziell zahlreicher und größer. Temperatur in 2000m: -4 Grad. Höhenwind: lebhafter bis starker Nordostwind verstärkt das Kälteempfinden.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Über weiter Strecken kann man sich am Dienstag auf sonniges Bergwetter und gute Sichten einstellen. Voraussichtlich ziehen im Laufe der zweiten Nachmittagshälfte von Norden her vermehrt Wolken auf und sorgen für Abschattung. Temperatur in 2000m: -7 Grad. Höhenwind: mäßig bis frisch aus Nord bis Nordost. Die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
