<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2710RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-26T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2710RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-26T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberflächennahe Schichten; im Hochgebirge vor allem im schattseitigen Steilgelände teilweise ungünstige Zwischenschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>schwacher Altschnee ist die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberflächennahe Schichten sind in eingewehten Rinnen und Mulden, hinter Geländekanten oder auch an Übergängen von weniger zu mehr Schnee teilweise noch störanfällig. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Weiters sind vor allem an steilen, selten befahrenen  Schattenhängen des Hochgebirges tieferliegende Schwachschichten im Altschnee mit großer Zusatzbelastung störbar. Mit Einstrahlung und Tageserwärmung sind weiterhin Rutsche und  kleine Lockerschneelawinen möglich. An steilen Grashängen sind vereinzelt auch kleine Gleitschneelawinen möglich.  Unterhalb ca. 2000 m sind vereinzelt kleine Lawinenauslösungen im extremen Steilgelände möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Leichte Erwärmung und wenig Wind begünstigten bis in mittlere und höhere Lagen und speziell an besonnten Hängen den weiteren Setzungs- und Verfestigungsprozess der Schneedecke. In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind ältere Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind oft nur mäßig mit der  Altschneeoberfläche oder innerhalb von Zwischenschichten verbunden. In schattseitigen, windstillen Bereichen und in tieferen Lagen ist der Neuschnee trotz allmählicher Setzung noch überwiegend locker mit Reif an der Oberfläche. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch Schwachschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar. In tieferen und mittleren Lagen ist die Schneedecke überwiegend gut verfestigt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Hochnebel reicht bis gegen 1800 m hinauf. Darunter ist die Abstrahlung eingeschränkt. Über dem Nebel trockene Luft und klare Verhältnisse und somit gute Abstrahlung. Freitag: In Höhen um 1500 -1800 m eingeschränkte Sicht durch Nebel, eventuell auch leichter Schneefall daraus. Im Hochgebirge zunächst sonniger und trocken. Nachmittags kann auch in den Hochlagen Nebel einfallen. Eiskalter Wind in den Kammlagen. Temperatur in 2000m: -10 Grad, Höhenwind: schwach bis mäßig aus Nordost.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Zäher Hochnebel bis  gegen 2000 m. Darüber wird es wieder sonnig. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2710RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-26T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2710RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-26T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ältere Triebschneepolster und oberflächennahe Schichten in Kammlagen, Rinnen und Mulden und hinter Geländeknicken</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>älterer Triebschnee in höheren Lagen ist die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberflächennahe Schichten sind in eingewehten Rinnen und Mulden, hinter Geländekanten oder auch an Übergängen von weniger zu mehr Schnee teilweise noch störanfällig. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Kleine bis mittlere Schneebrettauslösungen sind möglich. Vor allem im schattseitigen Steilgelände sind teilweise tieferliegende Schwachschichten noch mit großer Zusatzbelastung störbar. An steilen Grashängen sind vereinzelt auch kleine Gleitschneelawinen möglich.  Unterhalb ca. 2000 m sind vereinzelt kleine Lawinenauslösungen im extremen Steilgelände möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Leichte Erwärmung und wenig Wind begünstigten bis in mittlere und höhere Lagen den weiteren Setzungs- und Verfestigungsprozess der Schneedecke. In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind ältere Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind aber meist bereits gut mit der Altschneeoberfläche verbunden und kaum noch störanfälig. In windgeschützen Lagen und unterhalb der Waldgrenzen ist der jüngste Neuschnee trotz eingetretener Setzung oft noch sehr locker. Vielerorts ist Oberflächenreif vorhanden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Hochnebel reicht bis gegen 1800 m hinauf. Darunter ist die Abstrahlung eingeschränkt. Über dem Nebel trockene Luft und klare Verhältnisse und somit gute Abstrahlung. Freitag: In Höhen um 1500 -1800 m eingeschränkte Sicht durch Nebel, eventuell auch leichter Schneefall daraus. Im Hochgebirge zunächst sonniger und trocken. Nachmittags kann auch in den Hochlagen Nebel einfallen. Eiskalter Wind in den Kammlagen. Temperatur in 2000m: -10 Grad, Höhenwind: schwach bis mäßig aus Nordost.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Zäher Hochnebel bis  gegen 2000 m. Darüber wird es wieder sonnig. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2710RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-26T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2710RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-26T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleinräumige, oberflächennahe Schwachschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>insgesamt wenig Schnee und geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist allgemein gering. Das Hauptproblem sind oberflächennahe, schwache Schichten im verfrachteten Schnee. Wintersportler können an kammnahen, sehr steilen Hängen der Expositionen Ost über Nord bis Südwest sowie in eingewehten Rinnen und Mulden vereinzelt noch Schneebrettlawinen auslösen. Die Lawinen bleiben in der Regel klein und die Absturzgefahr überwiegt die Verschüttungsgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die geringmächtige Schneedecke ist allgemein gut gesetzt und spannungsarm. Schattseitig ist der Schnee meist pulvrig. Oft ist dort auch Oberflächenreif vorhanden. Sonnseitig ist Bruchharsch anzutreffen. Nur im höhergelegenen, kammnahen Steilgelände sind kleinere, oft noch störanfällige Triebschneeansammlungen erhalten geblieben.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Hochnebel reicht bis in Höhen um 1800 m hinauf. Darunter ist die Abstrahlung eingeschränkt. Über dem Nebel trockene Luft und klare Verhältnisse und somit gute Abstrahlung. Freitag: In Höhen um 1500 -1800 m eingeschränkte Sicht durch Nebel, eventuell auch leichter Schneefall daraus. Im Hochgebirge zunächst sonniger und trocken. Nachmittags kann auch in den Hochlagen Nebel einfallen. Eiskalter Wind in den Kammlagen. Temperatur in 2000m: -10 Grad, Höhenwind: schwach bis mäßig aus Nordost.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Zäher Hochnebel bis  gegen 2000 m. Darüber wird es wieder sonnig. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
