<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2570RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2570RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden mit bestehender Altschneedecke</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch frischen Triebschnee in den Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Ybbstaler Alpen, dem Gippel-Göller-Gebiet und dem Rax-Schneeberg-Gebiet herrscht wegen frischem Triebschnee in den Hochlagen mäßige Lawinengefahr. Gefahrenstellen finden sich in den erweiterten Ostexpositionen und den Schattenseiten der Hochlagen, wo vor dem Niederschlagsereignis noch Reste der Altschneedecke vorhanden waren. Hier können frische Triebschneepakete schon durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrettlawinen ausgelöst werden können. Weiters besteht mangels Schneedeckenfundament für Skifahrer in freien Gelände Verletzungsgefahr durch im geringmächtigen Neuschnee verborgene Felsen und Baumstümpfe. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Von Montag auf Dienstag fiel bis zu 20 cm Neuschnee. Durch starken Westwind wurde der Neuschnee verfrachtet und in den erweiterten Ostexpositionen entstanden frische Triebschneepakete. Diese lagern in allen Höhenlagen auf einer vormals unterbrochenen und weitgehend durchfeuchteten Schneedecke, sonnseitig bis in hohe Lagen auf zuvor aperen Flächen. In höheren Lagen liegt der Triebschnee insbesondere schattseitig auf eine teils verharschte Altschneeoberfläche oder eisige Flächen. Schwachschichten sind im Übergang vom Alt- zum Triebschnee sowie innerhalb der frischen Triebschneepakete möglich.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Mittwoch beginnt freundlich, mit etwas Sonne, bald treffen aber von Westen her Wolken einer Warmfront ein. Am Nachmittag kann es unergiebig schneien, die Schneefallgrenze liegt bei etwa 1400 m. In der Nacht wird der Schneefall etwas intensiver und die Schneefallgrenze sinkt auf etwa 1000 m. Der Wind weht mäßig aus West bis Nordwest. Die Temperaturen liegen in 1500 m steigen mit Durchgang der Warmfront bis +3 Grad und sinken in der Nacht auf Donnerstag wieder auf -1 Grad.&#13;
Der Donnerstag bringt kurzzeitige Wetterbesserung, bevor am Nachmittag die nächste Störung wieder Niederschlag bei einer Schneefallgrenze von etwa 1200 m bringt. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Triebschneeproblematik bleibt bestehen. Je nach Neuschneemenge kann die Lawinengefahr ein wenig ansteigen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2570RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2570RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden mit bestehender Altschneedecke</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, aber vereinzelte Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Türnitzer Alpen, den Gutensteiner Alpen und dem Semmering-Wechsel-Gebiet herrscht weiterhin geringe Lawinengefahr. Allerdings sind in den Hochlagen wenige Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee entstanden. Diese Gefahrenstellen finden sich in den erweiterten Ostexpositionen und den Schattenseiten der Hochlagen, wo vor dem Niederschlagsereignis noch Reste der Altschneedecke vorhanden waren. Hier können frische Triebschneelinsen vereinzelt schon durch geringe Zusatzbelastung als kleine Schneebrettlawinen ausgelöst werden können.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Von Montag bis Dienstag fiel bis zu 15 cm Neuschnee. Durch starken Westwind wurde der Neuschnee verfrachtet und in den erweiterten Ostexpositionen entstanden kleine Triebschneepakete. Diese lagern in allen Höhenlagen auf einer vormals unterbrochenen und weitgehend durchfeuchteten Schneedecke, sonnseitig bis in hohe Lagen auf zuvor aperen Flächen. In höheren Lagen fällt der frische Triebschnee insbesondere schattseitig auf eine teils verharschte Altschneeoberfläche oder eisige Flächen. Schwachschichten sind im Übergang vom Alt- zum Triebschnee möglich.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Mittwoch beginnt freundlich, mit etwas Sonne, bald treffen aber von Westen her Wolken einer Warmfront ein. Am Nachmittag kann es unergiebig schneien, die Schneefallgrenze liegt bei etwa 1400 m. In der Nacht wird der Schneefall etwas intensiver und die Schneefallgrenze sinkt auf etwa 1000 m. Der Wind weht mäßig aus West bis Nordwest. Die Temperaturen liegen in 1500 m steigen mit Durchgang der Warmfront bis +3 Grad und sinken in der Nacht auf Donnerstag wieder auf -1 Grad.&#13;
Der Donnerstag bringt kurzzeitige Wetterbesserung, bevor am Nachmittag die nächste Störung wieder Niederschlag bei einer Schneefallgrenze von etwa 1200 m bringt. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Triebschneeproblematik bleibt bestehen. Je nach Neuschneemenge kann die Lawinengefahr ein wenig ansteigen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
