<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3238RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-26T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3238RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-26T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-27T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>in höheren Lagen frischen Triebschnee beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit zunehmender Seehöhe ist der Neu- und Triebschnee störanfällig.  Gefahrenstellen befinden sich  im kammnahen Steilgelände sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Sie nehmen im Tagesverlauf mit der Seehöhe an Umfang und Verbreitung zu. Einzelne Personen können kleine bis mittelgroße Lawinen auslösen. Aktivitäten im freien Gelände erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Geländebeurteilung. Aus sehr steilem felsdurchsetztem Steilgelände sind  spontan Lockerschnee- und aus eingewehten Hangzonen Schneebrettlawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Für höhere Lagen sind 20 bis 40 cm Neuschnee prognostiziert. Dieser wird durch zeitweise starken Wind verfrachtet und somit entstehen weitere, frische Triebschneeansammlungen. Solche nehmen an Umfang und Verbreitung mit der Seehöhe zu. Im Triebschnee sind teils  schwache Zwischenschichten eingelagert. Neu- und Triebschnee liegen auf einer weit hinauf durchnässten Altschneedecke. Die Verbindung ist in solchen Bereichen recht gut, mit zunehmender Seehöhe teilweise nur mäßig bis schwach. In tieferen Lagen kommt der Neuschnee oft auf aperem Boden zu liegen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Abends ziehen zeitweise Schauer durch, bevor in der Nacht von Norden her neuer und in den Morgenstunden kräftiger Niederschlag aufkommt. Die Schneefallgrenze sinkt bis zum Morgen auf rund 600 m. Montag: Die Berge stecken meist in Wolken und Nebel. Aus der Nacht heraus schneit es häufig und vor allem bis in den Vormittag hinein teils kräftig. Dann geht der Schneefall eher in Schauerform mit kurzen Auflockerungen über, um gegen Abend erneut zuzulegen. Temperatur in 2000 m: von -5 auf -10 Grad, Höhenwind: teils stark aus Nordwest</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Dienstag beginnt rasch recht sonnig und kalt, bevor nachmittags erneut Wolken aufziehen. Die Temperaturen steigen wieder an. Der Wind weht anfangs lebhaft aus Nord und dreht dann auf West. Die Lawinengefahr ändert sich vorerst nicht wesentlich.  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3238RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-26T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3238RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-26T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-27T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 2000 m Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt; ca. 2200 m Durchnässung und schwache Zwischenschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>in höheren Lagen Neu- und Triebschnee - weiterhin auch Nassschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neu- und frischer Triebschnee sind das Hauptproblem. Gefahrenstellen nehmen im Tagesverlauf mit der Seehöhe an Umfang und Verbreitung zu. Einzelne Personen können im kammnahen Steilgelände sowie in eingewehten Rinnen und Mulden kleine bis mittelgroße Lawinen auslösen.  Aktivitäten im freien Gelände erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Geländebeurteilung. Unterhalb ca. 2200 m sind an noch nicht entladenen, sehr steilen Hängen von NW über N bis E weiterhin spontane Nasschneelawinen möglich. Aus sehr steilem felsdurchsetztem Steilgelände sind spontan auch Lockerschnee- und aus eingewehten Hangzonen Schneebrettlawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Für höhere Lagen sind 20 bis 40 cm Neuschnee prognostiziert. Dieser wird durch zeitweise starken Wind verfrachtet. Somit entstehen weitere, frische Triebschneeansammlungen. Solche nehmen an Umfang und Verbreitung mit der Seehöhe zu. Die Verbindung innerhalb dieser ist mit zunehmender Seehöhe teilweise nur mäßig bis schwach. Neu- und Triebschnee liegen auf einer weit hinauf durchnässten Altschneedecke. Vor allem im schattseitigen Steilgelände sind noch ungünstige Zwischenschichten erhalten geblieben. Diese wurden durch die Durchnässung zusätzlich geschwächt. Trotz Temperaturrückgang zahlreiche Beobachtungen spontaner Auslösungen mittlerer und auch großer nasser Lawinen weisen auf eine nach wie vor heikle Situation hin - vor allem an Nordwest-, Nord und Osthängen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Abends ziehen zeitweise Schauer durch, bevor in der Nacht von Norden her neuer und in den Morgenstunden kräftiger Niederschlag aufkommt. Die Schneefallgrenze sinkt bis zum Morgen auf rund 600 m. Montag: Die Berge stecken meist in Wolken und Nebel. Aus der Nacht heraus schneit es häufig und vor allem bis in den Vormittag hinein teils kräftig. Dann geht der Schneefall eher in Schauerform mit kurzen Auflockerungen über, um gegen Abend erneut zuzulegen. Temperatur in 2000 m: von -5 auf -10 Grad, Höhenwind: teils stark aus Nordwest</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Dienstag beginnt rasch recht sonnig und kalt, bevor nachmittags erneut Wolken aufziehen. Die Temperaturen steigen wieder an. Der Wind weht anfangs lebhaft aus Nord und dreht dann auf West. Die Lawinengefahr ändert sich vorerst nicht wesentlich.  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
