<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3570RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3570RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ergiebiger Neuschnee, mit der Seehöhe rasch zunehmend, dazu Triebschneeproblem durch Nordwestwind oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gefahrenstellen für Schneebrettlawinen nicht immer erkennbar</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung ist allgemein ERHEBLICH (3). Hauptproblem sind Schneebrettlawinen, die im Steilgelände sehr leicht ausgelöst (einzelne Person) und für Wintersportler:innen gefährlich groß (Größe 2 bis 3) werden können. Die Gefahrenstellen sind nicht immer zu erkennen (Neuschneeproblem) und betreffen alle Hangrichtungen, weshalb Unternehmungen abseits gesicherter Pisten Erfahrung in der Lawinenbeurteilung erfordern. Offensichtlicher sind die Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee, der vor allem auf nordost- über ost- bis südschauenden, kammnahen Steilhängen und in Rinnen zu finden ist. Aus extrem steilem Gelände unterhalb von etwa 1800m sind spontan einige kleine und mittlere Gleitschneelawinen möglich. Dazu können sich aus extrem steilem, stark besonntem Gelände auch spontane Lockerschneelawinen (Größe 1 bis 2) lösen. Aus hochalpinen Einzugsgebieten können Lawinen auch Staubanteil entwickeln.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Freitag hat es auf den Bergen verbreitet 30 bis 60 cm geschneit, in den Hochlagen der Nordalpen zum Teil auch um 80 cm. Die Störanfälligkeit im Neuschnee, der oberhalb der Waldgrenze seit Samstagnachmittag durch Wind aus West bis Nordwest berarbeitet wird, ist teilweise hoch, wie Belastungstests und spontane Lawinenaktivität zeigen! Als Schwachschicht mit guter Bruchausbreitung dürfte hauptsächlich kalter, lockerer Neusschnee unter dem gebundenen Neuschnee dienen. Hochalpin wurde bei Lawinenauslösungen teilweise auch das kantige Altschneefundament angesprochen. Unterhalb von 1600 bis 1800m gleitet die Schneedecke zum Teil auf glattem Untergrund.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht zum Sonntag klingt der Schneefall ab (es fallen nur noch wenige Zentimeter) und die Wolken beginnen von Westen her aufzulockern.Am Sonntag ist die Sicht sehr gut und die Sonne scheint. Letzte Restwolken und Nebelschwaden (vor allem in den östlichen Gebirgsgruppen) lösen sich bald auf. Der Nordwestwind lässt rasch nach und stört kaum. Temperaturanstieg in 2000 m von -15 auf -10 Grad, in 3000 m hat es um -17 Grad.Die Nacht auf Montag ist klar. Tagsüber ist die Sicht meist passabel. Dichte Wolkenfelder ziehen durch und sorgen für diffuses Licht, die Gipfel bleiben jedoch großteils frei. Es bleibt trocken. Der Südwind weht schwach bis mäßig stark mit Spitzen um 30 km/h. Die Temperaturen steigen weiter an: Zu Mittag -2 bis -5 Grad, in 3000 m um -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Montag zum Teil noch erhebliches Triebschneeproblem in den Hochlagen. Mit der deutlichen Frostabschwächung in allen Höhen und der fortschreitenden Setzung beginnt die Störanfälligkeit langsam zurückzugehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3570RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3570RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>labiler Neuschnee, älterer (Südföhn) und frischer (NW-Wind) Triebschnee</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmatten- und Felsplattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Große Neuschneemengen und Windeinfluss</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung ist oberhalb etwa 2200 m GROß (4), darunter ERHEBLICH (3). Es gibt zahlreiche Gefahrenstellen für Schneebrettlawinen, die im Steilgelände sehr leicht (einzelne Person) ausgelöst und gefährlich groß (bis zu Größe 3) werden können. Aus extrem steilem, besonntem Gelände sind zudem kleine und mittlere spontane Lockerschneelawinen möglich. Aus sehr steilen Grasmatten und Felsplatten (unterhalb etwa 2000m) können auch spontane Gleitschneelawinen mittlerer Größe abgehen. Lawinenabgänge in den Hochlagen können Staubanteil und damit große Reichweiten entwickeln. Gefahrenstellen gibt es in allen Hangrichtungen, bevorzugt in steilen Rinnen und Mulden. Die Gefahrenbereiche sind nicht immer zu erkennen, lediglich der frische Triebschnee durch den Nordwestwind zeichnet sich an der Schneeoberfläche ab und sollte konsequent gemieden werden. Die Möglichkeiten sind stark eingeschränkt. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Freitag hat es auf den Bergen verbreitet 40 bis 70 cm geschneit, in den Hochlagen reichen die Neuschneesummen aber zum Teil an die 100 cm. Die Störanfälligkeit im Neuschnee, der oberhalb der Waldgrenze seit Samstagnachmittag durch Wind aus West bis Nordwest berarbeitet wird, ist teilweise hoch, wie Belastungstests und spontane Lawinenaktivität zeigen! Als Schwachschicht mit guter Bruchausbreitung dürfte hauptsächlich kalter, lockerer Neusschnee unter dem gebundenen Neuschnee dienen. Hochalpin wurde bei Lawinenauslösungen teilweise auch das kantige Altschneefundament angesprochen. Unterhalb von 1600 bis 1800m gleitet die Schneedecke zum Teil auf glattem Untergrund.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht zum Sonntag klingt der Schneefall ab (es fallen nur noch wenige Zentimeter) und die Wolken beginnen von Westen her aufzulockern.Am Sonntag ist die Sicht sehr gut und die Sonne scheint. Letzte Restwolken und Nebelschwaden lösen sich bald auf. Der Nordwestwind weht in der Früh am Hauptkamm und in den Niederen Tauern noch lebhaft mit Spitzen um 60 km/h, lässt im Tagesverlauf aber auch hier rasch nach. Am Nachmittag weht kaum noch Wind. Temperaturanstieg in 2000 m von -15 auf -10 Grad, in 3000 m hat es um -17 Grad.Die Nacht auf Montag ist klar. Tagsüber ist die Sicht meist passabel. Dichte Wolkenfelder ziehen durch und sorgen für diffuses Licht, die Gipfel bleiben jedoch großteils frei. Es bleibt trocken. In den Tauern weht kräftiger Südwind mit Spitzen um 60 km/h. Die Temperaturen steigen weiter an: Zu Mittag um -6 Grad, in 3000 m um -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Montag zum Teil noch erhebliche Gefährdung, insbesondere in den Föhngebieten am Tauernhauptkamm. Mit der deutlichen Frostabschwächung in allen Höhen und der fortschreitenden Setzung beginnt die Störanfälligkeit abseits davon zurückzugehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3570RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3570RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnah, kammfern, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden, auch in Waldlichtungen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Zeitweise in der Nacht noch Regen, tagsüber Verfrachtung durch Nordwestwind</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung ist oberhalb etwa 1500 m ERHEBLICH (3), darunter MÄßIG. Hauptproblem ist der frische Triebschnee. Gefahrenstellen gibt es vor allem in steilen Rinnen und Mulden sowie in kammnahen Bereichen, insbesondere im nordost- über ost- bis südwestschauenden Steilgelände. Eine Auslösung ist bereits bei geringer Zusatzbelastung (einzelne Person) möglich. Touren und Skivarianten erfordern Erfahrung in der Lawinenbeurteilung! Aus extrem steilem Gelände unterhalb etwa 1800m sind zudem kleine und mittlere Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Nach Regeneintrag bis gegen 2000m hinauf hat es am Samstag verbreit 20 bis 50 cm geschneit, oberhalb von 2000m sind bis zu 80cm Neuschnee gefallen. Die Störanfälligkeit im Neuschnee, der oberhalb der Waldgrenze seit Samstagnachmittag durch Wind aus West bis Nord verdichtet und verfrachtet wird, ist teilweise hoch! Als Schwachschicht kommt in erster Linie kalter, lockerer Neusschnee unter dem gebundenen Neuschnee in Frage. Unterhalb von 1600 bis 1800m gleitet die Schneedecke zum Teil auf glattem Untergrund.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht zum Sonntag klingt der Schneefall ab (es fallen nur noch wenige Zentimeter) und die Wolken beginnen aufzulockern.Am Sonntag ist die Sicht sehr gut und die Sonne scheint. Letzte Restwolken und Nebelschwaden lösen sich bald auf. Der Nordwestwind weht in der Früh noch lebhaft mit Spitzen um 60 km/h, lässt im Tagesverlauf aber rasch nach. Am Nachmittag weht kaum noch Wind. Temperaturanstieg in 2000 m von -15 auf -10 Grad, in 3000 m hat es um -17 Grad.Die Nacht auf Montag ist klar. Tagsüber ist die Sicht meist passabel. Dichte Wolkenfelder ziehen durch und sorgen für diffuses Licht, die Gipfel bleiben jedoch großteils frei. Es bleibt trocken. Es weht föhniger Südwind mit 30 bis 50  km/h. Die Temperaturen steigen weiter an: Zu Mittag in 2000 m um -6 bis -8 Grad, in 3000 m um -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch am Montag zum Teil noch erhebliches Triebschneeproblem in den freien Lagen. Mit der deutlichen Frostabschwächung in allen Höhen und der fortschreitenden Setzung beginnt die Störanfälligkeit langsam zurückzugehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
