<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3473RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-24T06:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3473RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-24T06:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-24T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2600Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2600Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Triebschnee ist vor allem an steilen Nord- und Osthängen störanfällig</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Sehr steile (&gt;35°), große Schattenhänge in der Höhe meiden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vorsicht vor Triebschnee- und Altschneeproblem in der Höhe. Gleitschneelawinen aus steilen Grashängen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird oberhalb 2600m mit ERHEBLICH, darunter mit MÄßIG beurteilt. &#13;
Die frischen Triebschneeansammlungen können v.a. an Nord- und Osthängen in der Höhe leicht ausgelöst werden. Lawinen sind meist mittelgroß, können aber v.a. oberhalb 2600m auch tiefere Schichten der Schneedecke mitreißen und groß werden. Die Triebschneeansammlungen sind bei der schlechten Sicht oft schwer zu erkennen, sie sind besonders in Kamm- und Gipfellagen anzutreffen. Anzahl, Größe und Störanfälligkeit nehmen mit der Höhe zu. Zudem sind Schwachschichten im Altschnee vereinzelt durch einzelne Wintersportler*innen auslösbar.  Gefahrenstellen liegen an sehr steilen (&gt;35°) Schattenhängen oberhalb etwa 2600m, ungünstig sind Übergänge von wenig zu viel Schnee.&#13;
Mit zeitweiser Sonneneinstrahlung sind am Vormittag kleine und mittlere spontane Locker- und Schneebrettschneelawinen aus extremem Steilgelände (&gt;40°) zu erwarten. Auch kleine und mittelgroße Gleitschneelawinen aus steilen Wiesenhängen sind weiterhin möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Oberhalb 1800m hat es bis Montagmittag 25 bis 40 cm geschneit. Ab Dienstagmittag schneit es erneut 10 bis 20 cm. Mäßiger Wind aus nordwestlichen Richtungen verfrachtete und verfrachtet den lockeren Neuschnee in Gipfel- und Kammlagen. Neu- und Triebschnee lagert unterhalb etwa 2400m auf einer durchnässten Schneedecke. Weiter oben liegt der Triebschnee v.a. an Schattenhängen auf einer mit der Höhe zunehmend ungünstigeren Altschneeoberfläche. Im oberen Teil der Altschneedecke findet sich oberhalb etwa 2600m eine Schwachschicht aus kantigen Kristallen, welche in den vergangenen Tagen v.a. an hochalpinen Schattenhängen zu teils großen Lawinenabgängen führte. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag ist erneut mit eher ungünstigen Tourenverhältnissen zu rechnen, denn dichte Wolken sowie Schneeschauer oberhalb von etwa 1200 bis 1500m schränken die Sicht in Gipfelregionen ein. Auch kurze Gewitter sind möglich. Zumindest am Vormittag sind noch etwas mehr trockene Phasen möglich. Der Wind weht schwach bis mäßig aus West bis Nordwest. In 2000m liegen die Temperaturen um -3 oder -2 Grad, in 3000m um -10 oder -9 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mittwoch: Triebschneeansammlungen bleiben an Schattenhängen in der Höhe störanfällig, mit wieder etwas milderen Temperaturen und zeitweise Sonneneinstrahlung sind Nass- und Gleitschneelawinen möglich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3473RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-24T06:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3473RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-24T06:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-24T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Vorsicht an hochgelegenen und schattigen, kammnahen Hängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleine Triebschneepakete in der Höhe</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2400m MÄßIG, darunter GERING. &#13;
Mit mäßigem Wind haben sich frische &#13;
Triebschneeansammlungen v.a. in Kamm- und Gipfellagen gebildet. Diese &#13;
sind meist klein, aber an Nord- und Osthängen oberhalb 2400m stellenweise &#13;
störanfällig. Auslösebereitschaft und Größe der Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe etwas zu. Gefahrenstellen sind bei schlechten sich schwer zu erkennen. Vorsicht v.a. im absturzgefährdetem Steilgelände.&#13;
Mit zeitweiser Sonneneinstrahlung und feuchter Luft sind am Vormittag kleine Lockerschneelawinen&#13;
aus extremem Steilgelände (&gt;40°) möglich. Vereinzelt sind weiterhin  kleine &#13;
Gleitschneelawinen aus steilen Wiesenhängen aller Expositionen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Oberhalb 1800m hat es bis Montagmittag 5 bis 15 cm geschneit. Ab Dienstagmittag schneit es erneut recht verbreitet 5 bis 15 cm, im südlichen Lungau kommt hingegen kaum Neuschnee hinzu. Mäßiger Wind aus nordwestlichen Richtungen verfrachtet den lockeren Neuschnee in Gipfel- und Kammlagen. Kleine Triebschneeansammlungen werden nur an Schattenhängen in der Höhe stellenweise auf einer weichen, ungünstigen Schneeoberfläche abgelagert und können dort gestört werden. In anderen Expositionen und weiter unten wurde der Schnee auf eine feuchte oder nasse Schneedecke abgelagert - bis rund 2400m ist die Schneedecke oft bis zum Boden hin durchnässt. Unterhalb 1600m liegt kaum mehr Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag ist erneut mit eher ungünstigen Tourenverhältnissen zu rechnen, denn dichte Wolken sowie Schneeschauer oberhalb von etwa 1200 bis 1500m schränken die Sicht in Gipfelregionen gehörig ein. Auch kurze Gewitter sind möglich. Zumindest am Vormittag sind noch etwas mehr trockene Phasen möglich. Der Wind weht mäßig aus West bis Nordwest. In 2000m liegen die Temperaturen um -3 oder -2 Grad, in 3000m um -10 oder -9 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mittwoch: Triebschneeansammlungen bleiben an Schattenhängen in der Höhe störanfällig, mit wieder etwas milderen Temperaturen und zeitweise Sonneneinstrahlung sind kleine Nass- und Gleitschneelawinen möglich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3473RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-24T06:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3473RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-24T06:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-24T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Sehr steile (&gt;35°), große Schattenhänge in der Höhe meiden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Vorsicht an hochgelegenen und schattigen, kammnahen Hängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee sowie Altschneeproblem in der Höhe</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird oberhalb 2400m mit MÄßIG, darunter mit GERING beurteilt. &#13;
Trockene Schneebrettlawinen können von einzelnen Wintersportler*innen&#13;
 vereinzelt im Altschnee ausgelöst werden und groß werden. &#13;
Gefahrenstellen liegen an sehr steilen (&gt;35°) Schattenhängen (NW-N-NO) oberhalb&#13;
 etwa 2400m. Die Gefahrenstellen sind kaum zu erkennen. Vorsicht v.a. an&#13;
 Übergängen von wenig zu viel Schnee bzw. allgemein eher schneeärmeren &#13;
Bereichen. &#13;
Mit mäßigem Wind haben sich frische &#13;
Triebschneeansammlungen v.a. in Kamm- und Gipfellagen gebildet. Diese &#13;
sind meist klein, aber an Nord- und Osthängen oberhalb 2400m &#13;
stellenweise &#13;
störanfällig. Auslösebereitschaft und Größe der Gefahrenstellen nehmen &#13;
mit der Höhe etwas zu. Gefahrenstellen sind bei schlechten sich schwer &#13;
zu erkennen. Vorsicht v.a. im absturzgefährdetem Steilgelände.&#13;
Zudem sind mit zeitweiser Sonneneinstrahlung und feuchter Luft am Vormittag kleine Lockerschneelawinen&#13;
aus extremem Steilgelände (&gt;40°) möglich. Vereinzelt sind weiterhin  kleine &#13;
und vereinzelt mittlere Gleitschneelawinen aus steilen Wiesenhängen aller Expositionen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Oberhalb 1800m hat es bis Montagmittag 10 bis 20 cm geschneit. Ab Dienstagmittag schneit es erneut 5 bis 15 cm. Mäßiger Wind aus nordwestlichen Richtungen verfrachtet den lockeren Neuschnee in Gipfel- und Kammlagen. Kleine Triebschneeansammlungen werden nur an Schattenhängen in der Höhe stellenweise auf einer weichen, ungünstigen Schneeoberfläche abgelagert und können dort gestört werden. In anderen Expositionen und weiter unten wurde der Schnee auf eine feuchte oder nasse Schneedecke abgelagert - bis rund 2400m ist die Schneedecke oft bis zum Boden hin durchnässt. Unterhalb 1600m liegt kaum mehr Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag ist erneut mit eher ungünstigen Tourenverhältnissen zu rechnen, denn dichte Wolken sowie Schneeschauer oberhalb von etwa 1200 bis 1500m schränken die Sicht in Gipfelregionen gehörig ein. Auch kurze Gewitter sind möglich. Zumindest am Vormittag sind noch etwas mehr trockene Phasen möglich. Der Wind weht schwach bis mäßig aus West bis Nordwest. In 2000m liegen die Temperaturen um -3 oder -2 Grad, in 3000m um -10 oder -9 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mittwoch: Triebschneeansammlungen bleiben an Schattenhängen in der Höhe störanfällig, mit wieder etwas milderen Temperaturen und zeitweise Sonneneinstrahlung sind Nass- und Gleitschneelawinen möglich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
