<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3562RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3562RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt;1600 m teilweise ergiebiger Neuschnee</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt;1600 m Gleit- und Nasschneelawinn</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit Neuschnee und Regeneinfluss Anstieg der Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb ca. 1600 m herrscht erhebliche, in tieferen Lagen meist mäßige Lawinengefahr. Das Hauptproblem ist ergiebiger Neuschnee. Gefahrenstellen finden sich an Steilhängen aller Expositionen. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittelgroße Schneebrett- oder Lockerschneelawinen auslösen. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gelände- und Lawinenbeurteilung. Aus felsdurchsetztem Steilgelände sind auch spontane Auslösungen möglich. In Bereichen mit Regeneinfluss sind Nass- und Gleitschneelawinen möglich. Solche sind im Steilgelände und an glatten Wiesenhängen aller Expositionen möglich und können durchaus mittlere Größe erreichen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis ca. 1600 m ist die gesetzte Altschneedecke durch Regeneinfluss feucht bis nass. Der Neuschnee kann sich gut mit dieser verbinden. In höheren Lagen wurden teilweise weiche Schichten oder ältere Triebschneeansammlungen überschneit und die Bindung zwischen Neu- und Altschnee ist oft nur mäßig bis schwach. Zudem zudem finden sich teils störanfällige Zwischenschichten in der Altschneedecke. Dem Lawinenwarndienst liegen erst wenige Informationen zur Schneedecke aus den verschiedenen Gebieten vor. .</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Aus dichten Wolken schneit es mäßig bis zeitweise stark bis in tiefe Lagen. Samstag: Es schneit mit mäßiger Stärke den ganzen Tag. Erst in der Nacht auf Sonntag hört der Schneefall auf. Die Temperaturen gehen tagsüber weiter zurück. Temperatur in 2000m: Rückgang von -5 auf -11 Grad. Höhenwind: schwach bis mäßig aus nördlicher Richtung.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Sonntag wird sonnig und bleibt kalt. Die Schneedecke kann sich nur langsam verfestigen und bleibt störanfällig.  Die Lawinengefahr kann je nach Neuschnee und Wind ansteigen. Aktivitäten abseits gesicherter Pisten erfordern Zurückhaltung und risikobewusstes Verhalten. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3562RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3562RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt;1800 m ergiebiger Neuschnee</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Bereichen mit Regeneinfluss Nass- und Gleitschneelawinen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>in höheren Lagen ergiebiger Neuschnee - in Bereichen mit Regen Nass- und Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Das Hauptproblem ist der ergiebige Neuschnee. Oberhalb ca. 1800 m herrscht erhebliche, in tieferen Lagen meist mäßige Lawinengefahr. Gefahrenstellen finden sich an Steilhängen aller Expositionen. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittelgroße Schneebrett- oder Lockerschneelawinen auslösen. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gelände- und Lawinenbeurteilung. Aus felsdurchsetztem Steilgelände sind auch spontane Auslösungen möglich. In Bereichen mit Regeneinfluss sind in allen Expositionen mittelgroße Nass- und Gleitschneelawinen möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee wird in höheren Lagen vielerorts auf weichen Schichten oder älterem Triebschnee abgelagert. Solcher ist mit zunehmender Seehöhe nun überdeckt und  störanfällig. Der Neuschnee ist oft nur mäßig bis schwach mit der Altschneedecke oder innerhalb der jüngsten Neuschneeschichten verbunden. Speziell in sehr steilen Schattenhängen oberhalb ca. 2200 m weist die Altschneedecke vom Spätherbst teilweise ungünstige Zwischenschichten auf. In tieferen Lagen wurde die Schneedecke durch Regeinfluss nass und vorübergehend geschwächt. Dem Lawinenwarndienst liegen erst wenige Schneedeckeninformationen aus den Regionen vor. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Aus dichten Wolken schneit es mäßig bis zeitweise stark bis in tiefe Lagen. Samstag: Es schneit mit mäßiger Stärke den ganzen Tag. Erst in der Nacht auf Sonntag hört der Schneefall auf. Die Temperaturen gehen tagsüber weiter zurück. Temperatur in 2000m: Rückgang von -5 auf -11 Grad. Höhenwind: schwach bis mäßig aus nördlicher Richtung.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Sonntag wird sonnig und bleibt kalt. Die Schneedecke kann sich nur langsam verfestigen und bleibt störanfällig.  Die Lawinengefahr kann je nach Neuschnee und Wind gebietsweise ansteigen. Aktivitäten abseits gesicherter Pisten erfordern Zurückhaltung und risikobewusstes Verhalten. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
