<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2638RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-18T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2638RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-18T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-19T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>frischer Triebschnee, meist kammnah</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ungünstiger Schneedeckenaufbau: aufbauende Umwandlung, harte Krusten, eingelagerter Reif</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist ab etwa 1800 m MÄßIG, darunter GERING.Tagsüber bilden Neuschnee und Wind aus West bis Nordwest kammnah frische Triebschneepakete, die zwar meist "nur" als kleines Schneebrett, dafür aber leicht auslösbar sind. Der Triebschnee vom Wochenbeginn ist nordseitig meist nur noch mit großer Zusatzbelastung oder in extrem steilen Rinnen auslösbar.&#13;
Aufgrund des ungünstigen Schneedeckenaufbaus können anfangs oberflächlich ausgelöste Lawinen gefährlich groß werden.&#13;
Spontan sind kleine Lockerschneelawinen aus sehr steilem (felsdurchsetztem Gelände) möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Langsam wird die Schneedecke dicker. In windgeschützten Lagen lassen sich einige Zentimeter lockerer, kalter Pulverschnee finden. Vorsicht vor frischem Triebschnee. Windexponiertes Gelände ist meist komplett abgeblasen. Rinnen und Mulden sind mit Triebschnee gefüllt. Die Altschneedecke hat einen ungünstigen Aufbau - in Bodennähe ist sie meist aufbauend umgewandelt, dann folgen teils Schmelzharschkrusten/Eislamellen und knapp unter der Oberfläche kann Reif eingelagert sein.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht zum Donnerstag schneit es 5 bis 10 Zentimeter.&#13;
Am Donnerstag ist die Sicht immer wieder durch Nebel eingeschränkt, nur zwischendurch können die Wolken etwas aufhellen. Vor allem am Vormittag schneit es zeitweise, Neuschneemenge 5 bis 10 Zentimeter. Der Wind weht mäßig stark aus West bis Nordwest. Temperaturen in 2000m um -12 Grad, in 3000m um -17 Grad.&#13;
Am Freitag stecken die Berge häufig in Wolken, die Sicht ist durch Nebel und Schneeschauer stark eingeschränkt. Der Westwind bleibt meist schwach. Temperaturen in 2000m um -14 Grad, in 3000m um -18 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Freitag neuerlich etwas Neuschnee, der die Gefahrenstellen zudeckt.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2638RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-18T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2638RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-18T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-19T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleine Triebschneeansammlungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. Die frischen Triebschneepakete im Ostsektor und schon ältere im Nordsektor sind zu klein und die Schneedecke zu dünn als dass es zu einer Verschüttung kommen könnte - Absturzgefahr beachten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Etwas Neuschnee und Triebschnee liegen auf einer dünnen Altschneedecke. Oft fällt der Schnee auf aperen Boden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht zum Donnerstag schneit es 5 Zentimeter.&#13;
Am Donnerstag ist die Sicht immer wieder durch Nebel eingeschränkt, nur zwischendurch können die Wolken etwas aufhellen. Vor allem am Vormittag schneit es zeitweise leicht, Neuschneemenge 5 Zentimeter. Der Wind weht mäßig stark aus West bis Nordwest. Temperaturen in 2000m um -12 Grad.&#13;
Am Freitag stecken die Berge häufig in Wolken, die Sicht ist durch Nebel und leichte Schneeschauer stark eingeschränkt. Der Westwind bleibt meist schwach. Temperaturen in 2000m um -14 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Langsamer Anstieg der Lawinengefahr, es wird winterlicher.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2638RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-18T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2638RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-18T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-19T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Frischer und ältere Triebschnee, auch kammfern</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ungünstiger Schneedeckenaufbau: aufbauende Umwandlung, harte Krusten, eingelagerter Reif</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nordwestwind bildet frischen, störanfälligen Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist ab etwa 1800 m ERHEBLICH, darunter GERING.&#13;
Neuschnee (teilweise sind am Mittwoch um die 25 Zentimeter kalter Neuschnee gefallen) und lebhafter Wind aus Nordwest bis Nord bilden frischen, störanfälligen Triebschnee. Ein Schneebrett bleibt zwar meist klein, kann aber leicht ausgelöst werden. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Höhe zu, die meisten Gefahrenstellen treten kammnah auf, einzelne Gefahrenstellen sind aber auch kammfern anzutreffen. Der Triebschnee vom Wochenbeginn kann meist nur noch mit großer Zusatzbelastung oder in sehr steilen Rinnen mit geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden.&#13;
Aufgrund des ungünstigen Schneedeckeaufbaus können anfangs oberflächliche Lawinen in tiefere Schichten durchreißen und damit gefährlich groß werden.&#13;
Aus sehr steilem (felsdurchsetztem) Gelände sind kleine Lockerschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Auf einer vom Wind gezeichneten Schneedecke - Rinnen und Mulden sind mit Triebschnee gefüllt, Rücken abgeblasen - liegt kalter Neuschnee oder frischer Triebschnee. Die Verbindung zwischen Triebschnee und Neuschnee bzw. Triebschnee/Neuschnee und Altschneedecke ist teils sehr schlecht. Auch die Altschneedecke selbst hat einen ungünstigen Aufbau - in Bodennähe ist sie meist aufbauend umgewandelt, dann folgen teils Schmelzharschkrusten/Eislamellen und knapp unter der Oberfläche kann Reif eingelagert sein.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht zum Donnerstag schneit es 5 bis 10 Zentimeter.&#13;
Am Donnerstag ist die Sicht immer wieder durch Nebel eingeschränkt, nur zwischendurch können die Wolken etwas aufhellen. Vor allem am Vormittag schneit es zeitweise, Neuschneemenge 5 bis 10 Zentimeter. Der Wind weht mäßig stark bis kräftig (Spitzen um 50 km/h) aus Nordwest bis Nord. Temperaturen in 2000m um -12 Grad, in 3000m um -17 Grad.&#13;
Am Freitag stecken die Berge häufig in Wolken, die Sicht ist durch Nebel und Schneeschauer stark eingeschränkt. Der Wind aus Nordwest bis Nord weht kräftig (Spitzen um 60 m/h). Temperaturen in 2000m um -14 Grad, in 3000m um -18 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Neuschnee und Wind bilden laufend frischen Triebschnee.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
