<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2508RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2508RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>Absturzgefahr beachten!</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr bei etwas frischem Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird in der gesamten Steiermark mit gering bewertet. In den Nordalpen und Niederen Tauern bilden sich mit dem donnerstägigen Niederschlag kleinräumig frische Triebschneelinsen, welche beim Betreten brechen und abrutschen können. Weiter existieren nur mehr ganz vereinzelte Gefahrenstellen. Am ehesten kann in den Hochlagen des Dachsteingebiets ein Altschneeproblem angesprochen werden. &#13;
Aufgrund der geringen Schneehöhen mit oft verharschten bis eisigen Oberflächen überwiegt weiterhin die Absturzgefahr gegenüber der Lawinengefahr!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneehöhen sind derzeit extrem unterdurchschnittlich, die Schneegrenze entspricht etwa der Waldgrenze, sonnseitig liegt sie teils deutlich höher. Über Nacht verharscht die feuchte Schneedecke oberflächlich. In schattigen Hochlagen können Schwachschichten in der Altschneedecke noch ansprechbar sein. Frische kleinräumige Triebschneelinsen können schlecht mit der eisigen und harschigen Altschneeoberfläche verbunden sein.&#13;
 Im Mittelgebirge ist die Schneedecke schon weitgehend ausgeapert.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Donnerstag sind die Gipfel der Nordalpen und Niederen Tauern von der Früh weg in Wolken getaucht. Es schneit bzw. regnet dort immer wieder, allerdings nur geringe Mengen. Die Schneefallgrenze sinkt von 1700m auf 1500m. Dazu weht in den Hochlagen starker bis stürmischer Nordwestwind. An der Alpensüdseite weht der Wind ebenfalls lebhaft bis kräftig und lockert die Wolken zeitweilig auf. Das Temperaturniveau bleibt unverändert, mittags liegt der Gefrierpunkt in etwa 2000m Höhe.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Freitagvormittag stauen sich an die Nordalpen noch Woken an, dann setzt sich aber recht rasch überall sonniges Bergwetter durch. Die übrigen hohen Schleierwoken sind dünn. Der noch lebhafte NW-Wind schwächt sich tagsüber ab und die Temperaturen steigen ein wenig an. In 2000m Höhe hat es zu Mittag +2 Grad. &#13;
Die Lawinengefahr bleibt unverändert gering, die Absturzgefahr ist weiterhin zu beachten!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
