<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3077RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3077RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>hinter Geländekanten, in Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>extremes Steilgelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit zunehmender Seehöhe frischen Triebschnee beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In höheren Lagen besteht teilweise mäßige, sonst überwiegend geringe Lawinengefahr. Frische Triebschneeansammlungen sind vor allem an steilen Schattenhängen störanfällig und auslösbar. Gefahrenstellen sind hinter Geländekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden anzutreffen. Sie nehmen mit der Seehöhe und mit weiterem Windeinfluss zu. Schwachschichten im Altschnee können sehr vereinzelt noch bei großer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Solche sind am ehesten an sehr steilen NW über N bis NE-Hängen sowie an Übergängen von wenig zu viel Schnee anzutreffen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der jüngste Neu- und frische Triebschnee verbinden sich mit zunehmender Seehöhe vor allem schattseitig nur schlecht mit der Altschneeoberfläche. Schattseitig war in höheren Lagen noch Pulverschnee oder auch Oberflächenreif anzutreffen. Südseitig war bis in hohe Lagen Schmelzharsch oder eine vom Wind geprägte Oberfläche vorhanden. Vor allem an sehr steilen Schattenhängen sind teilweise noch ungünstige Zwischenschichten anzutreffen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment> Nacht: Am Abend und in der ersten Nachthälfte bleibt es noch trocken, dabei ist der Himmel teils klar, teils locker bewölkt. In den Frühstunden wird die Bewölkung zahlreicher. Freitag: Nach Abzug dichterer Wolken und einiger Schneeschauer gibt es am Vormittag trockene, aufgelockerte Phasen mit lebhaft auffrischendem Wind aus Südwest. In der zweiten Tageshälfte werden die Sichten tendenziell schon wieder schlechter, es beginnt zu schneien und der Wind wird zunehmend stürmisch. Temperatur in 2000m: +1 Grad, Höhenwind: anfangs lebhafter, tagsüber aber wieder zunehmend stürmischer Wind aus West bis Südwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Samstag startet noch mit etwas Schneefall und eingeschränkten Sichten. Es wird kälter und zeitweise weht starker bis stürmischer Nordwestwind. Die Lawinengefahr kann in höheren Lagen ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3077RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3077RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnahes Steilgelände, hinter Geländeknicken</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>in höheren Lagen frischen Triebschnee beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. In höheren Lagen entstehen kleine, frische Triebschneeansammlungen. Solche nehmen mit Windeinfluss zu und  können leicht ausgelöst werden. Gefahrenstellen befinden sich vor allem im kammnahen Steilgelände. Die Absturz- und Verletzungsgefahr überwiegt dabei die Gefahr einer Verschüttung.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die geringmächtige Schneedecke ist weitgehend stabil. In höheren Lagen entstehen mit etwas Neuschnee und Wind kleine, frische Triebschneeansammlungen, welche sich vor allem schattseitig nur schlecht mit der Altschneeoberfläche verbinden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment> Nacht: Am Abend und in der ersten Nachthälfte bleibt es noch trocken, dabei ist der Himmel teils klar, teils locker bewölkt. In den Frühstunden wird die Bewölkung zahlreicher. Freitag: Nach Abzug dichterer Wolken und einiger Schneeschauer gibt es am Vormittag trockene, aufgelockerte Phasen mit lebhaft auffrischendem Wind aus Südwest. In der zweiten Tageshälfte werden die Sichten tendenziell schon wieder schlechter, es beginnt zu schneien und der Wind wird zunehmend stürmisch. Temperatur in 2000m: +1 Grad, Höhenwind: anfangs lebhafter, tagsüber aber wieder zunehmend stürmischer Wind aus West bis Südwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Samstag startet noch mit etwas Schneefall und eingeschränkten Sichten. Es wird kälter und zeitweise weht starker bis stürmischer Nordwestwind. Die Lawinengefahr kann in höheren Lagen ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3077RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3077RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehte Rinnen, Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit zunehmender Seehöhe frischen Triebschnee beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In höheren Lagen besteht erhebliche Lawinengefahr. Frische Triebschneeansammlungen sind vor allem an steilen Schattenhängen störanfällig und leicht auslösbar. Gefahrenstellen sind hinter Geländekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden anzutreffen. Sie nehmen mit der Seehöhe zu. Risse und Wummgeräusche sind Gefahrenzeichen. Aktivitäten im freien Gelände erfordern Erfahrung in der Lawinen- und Geländebeurteilung. In tieferen Lagen ist die Lawinengefahr meist mäßig, unterhalb der Waldgrenzen oft auch gering.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der jüngste Neu- und frischer Triebschnee verbinden sich mit zunehmender Seehöhe vor allem schattseitig nur schlecht mit der Altschneeoberfläche.  Schattseitig war in höheren Lagen oft noch Pulverschnee oder auch Oberflächenreif anzutreffen. Südseitig war bis in hohe Lagen Schmelzharsch oder eine vom Wind geprägte Oberfläche vorhanden. Vor allem an sehr steilen Schattenhängen weist die Schneedecke teilweise noch noch ungünstige Zwischenschichten auf. Risse und Wummgeräusche, gute Erfolge bei Lawinensprengungen, kleine spontane Auslösungen  und einige Schneebrettauslösungen durch Wintersportler bestätigen die Störanfälligkeit der Schneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment> Nacht: Am Abend und in der ersten Nachthälfte bleibt es noch trocken, dabei ist der Himmel teils klar, teils locker bewölkt. In den Frühstunden wird die Bewölkung zahlreicher. Freitag: Nach Abzug dichterer Wolken und einiger Schneeschauer gibt es am Vormittag trockene, aufgelockerte Phasen mit lebhaft auffrischendem Wind aus Südwest. In der zweiten Tageshälfte werden die Sichten tendenziell schon wieder schlechter und es beginnt zu schneien. Temperatur in 2000m: +1 Grad, Höhenwind: anfangs lebhaft, tagsüber zunehmend stürmisch aus W bis SW.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Samstag startet noch mit etwas Schneefall und eingeschränkten Sichten. Es wird kälter und zeitweise weht starker bis stürmischer Nordwestwind. Die Lawinengefahr kann in höheren Lagen ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
