<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2746RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-30T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2746RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-30T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-31T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnahes aber auch kammfernes Steilgelände sowie eingewehte Rinnen und Mulden und hinter Geländekannten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberflächennahe Schichten; in Hochlagen vor allem im schattseitigen Steilgelände teilweise ungünstige Zwischenschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>störanfällige Triebschneeansammlungen und schwacher Altschnee in Hochlagen sind die Hauptgefahr.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mit Neuschnee und starkem bis stürmischem West- bis Nordwestwind entstehen an allen Expositionen Triebschneeansammlungen. Diese sind stellenweise störanfällig aber meist klein. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen aber auch kammfernen Steilgelände aller Expositionen sowie in eingewehten Rinnen und Mulden und hinter Geländekannten. Einzelne Wintersportler können meist kleine Lawinen auslösen. Zudem sind oberflächennahe Schichten in eingewehten Rinnen und Mulden, hinter Geländekanten oder auch an Übergängen von weniger zu mehr Schnee insbesondere mit großer Zusatzbelastung zu stören. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Wenn ausgelöste Lawinen in tiefere Schichten der Altschneedecke durchreißen, können sie auch mittlere Größe erreichen. Weiters sind vor allem an steilen, selten befahrenen Schattenhängen hoher Lagen tieferliegende Schwachschichten im Altschnee mit großer Zusatzbelastung störbar. Neben einer Verschüttung ist auch die Mitreiß- und Absturzgefahr zu beachten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit Neuschnee und starkem bis stürmischem West- bis Nordwestwind entstehen an allen Expositionen störanfällige Triebschneeansammlungen. Der Wind führte dazu, dass exponierte Grate und Rücken abgeblasen wurden und schneefrei sind. Vielerorts hat sich vor dem Schneefall vor allem in mittleren Lagen Oberflächenreif gebildet, der nun mit Neuschnee bzw. Triebschnee überdeckt wurde. Der Neuschnee und die Triebschneeansammlungen werden südseitig in höherer Lagen oft auf einem brüchigen Schmelzharschdeckel und nordseitig an windgeschützten Hängen auf weichen Schichten und Oberflächenreif abgelagert. Insgesamt hat sich die Störanfälligkeit der Schneedecke erhöht. In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind ältere Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind teils nur mäßig mit der Altschneeoberfläche oder innerhalb von Zwischenschichten verbunden. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch Schwachschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: In der ersten Nachthälfte schneit es recht verbreitet bis in tiefe Lagen, dazu weht im Bergland stürmischer Wind aus Nordwest. Dienstag: Anfangs ist es noch trüb und oft nebelig mit letzten Schneeflocken. Am Vormittag lockert es aber rasch auf und die Sonne kommt für einige Zeit sehr gut zum Vorschein. Später tauchen von Norden wieder dichte Wolken auf. Temperatur in 2000m: -5 Grad, Höhenwind: durchwegs starker Nordwestwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Überwiegend starke Bewölkung lässt am Mittwoch kaum Sonne zu. Dazu schneit es vor allem in den nördlichen Regionen zeitweise leicht. Der Höhenwind weht stark bis stürmisch aus West bis Nordwest. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2746RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-30T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2746RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-30T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-31T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnahes aber auch kammfernes Steilgelände sowie eingewehte Rinnen und Mulden und hinter Geländekannten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>kleine Triebschneeansammlungen, insgesamt wenig Schnee und geringe Lawinengefahr.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist allgemein gering. Mit Neuschnee und starkem bis stürmischem West- bis Nordwestwind entstehen an allen Expositionen kleine Triebschneeansammlungen. Wintersportler können an kammnahen aber auch kammfernen steilen Hängen sowie in eingewehten Rinnen und Mulden Schneebrettlawinen auslösen. Die Lawinen bleiben in der Regel klein und die Absturzgefahr überwiegt die Verschüttungsgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit Neuschnee und starkem bis stürmischem West- bis Nordwestwind entstehen an allen Expositionen störanfällige Triebschneeansammlungen. Der Wind führte dazu, dass exponierte Grate und Rücken abgeblasen wurden und schneefrei sind. Vielerorts hat sich vor dem Schneefall vor allem in mittleren Lagen Oberflächenreif gebildet, der nun mit Neuschnee bzw. Triebschnee überdeckt wurde. Der Neuschnee und die Triebschneeansammlungen werden südseitig in höherer Lagen oft auf einem brüchigen Schmelzharschdeckel und nordseitig an windgeschützten Hängen auf weichen Schichten und Oberflächenreif abgelagert. Insgesamt hat sich die Störanfälligkeit der Schneedecke etwas erhöht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: In der ersten Nachthälfte schneit es recht verbreitet bis in tiefe Lagen, dazu weht im Bergland stürmischer Wind aus Nordwest. Dienstag: Anfangs ist es noch trüb und oft nebelig mit letzten Schneeflocken. Am Vormittag lockert es aber rasch auf und die Sonne kommt für einige Zeit sehr gut zum Vorschein. Später tauchen von Norden wieder dichte Wolken auf. Temperatur in 2000m: -5 Grad, Höhenwind: durchwegs starker Nordwestwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Überwiegend starke Bewölkung lässt am Mittwoch kaum Sonne zu. Dazu schneit es vor allem in den nördlichen Regionen zeitweise leicht. Der Höhenwind weht stark bis stürmisch aus West bis Nordwest. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
