<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3536RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-11-27T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3536RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-11-27T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-11-30T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammfern, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden, umfangreicher Triebschnee</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee und Gleitschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze ist die Schneebrettgefahr MÄßIG (Stufe 2). Gefahrenstellen gibt es vor allem im Nord über Ost bis Süd schauenden Steilgelände, hinter Geländekanten und in Rinnen, durch den starken Windeinfluss sind auch kammferne Bereiche betroffen. An einigen Stellen kann zur Auslösung eines kleinen oder mittelgroßen Schneebretts bereits eine geringe Zusatzbelastung (einzelne Person!) genügen. Das Erkennen der Gefahrenbereiche wird zum Teil durch schlechte Sicht erschwert. Unterhalb der Waldgrenze sind derartige Gefahrenbereiche seltener, dort geht eine Gefährdung jedoch auch von spontanen, überwiegend kleinen Gleitschneelawinen aus. Betroffen ist sehr steiles Grasmattengelände.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Oberhalb von 1500 m liegen verbreitet 50 bis 100cm Schnee, hochalpin in den Tauern und am Steinernen Meer/Hochkönig zum Teil auch deutlich mehr. Der Neuschnee vom Wochenende hat sich deutlich gestetzt. Stürmischer Wind aus West bis Nord, am Tauernhauptkamm auch aus Süd, hat den Schnee sehr unterschiedlich abgelegt, Rinnen und Mulden angefüllt und die Rücken zum Teil blank gefegt, sodass die Schneehöhen auch auf engem Raum stark variieren. Die Verbindung des Neuschnees zur Altschneeunterlage dürfte meist gut sein, Bruchflächen für Schneebrettlawinen sind am ehesten innerhalb des Neu- bzw. Triebschnees an lockerem überwehtem Schnee denkbar. In tiefen Lagen belastet am Dienstag Regeneintrag die Schneedecke und begünstigt das Gleiten der Schneedecke am Untergrund.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Berge stecken am Dienstag den ganzen Tag in dichten Wolken und es schneit häufig, bis in die Mittagszeit fällt unterhalb von 800 bis 1100m auch Regen. Im Lauf des Tages legt der West- bis Nordwestwind zu und bringt eine Abkühlung. In 2000m sinkt die Temperatur von -4 auf -8 Grad, in 3000m von -11 auf -15 Grad. Die Windspitzen erreichen in freien Lagen etwa 70 km/h. Bis zum Abend fallen in höheren Lagen 10 bis 20cm Neuschnee, im Nordalpenbereich auch 30cm.&#13;
Am Mittwoch kann es bei wechselnder Bewölkung am Morgen vorerst noch vereinzelt ein wenig schneien. Im Lauf des Tages wird es sonnig. Es ist kalt: in 2000m -11 bis -7 Grad, in 3000m -18 bis -14 Grad. Es weht schwacher bis mäßig starker West- bis Südwestwind, der Spitzen um etwa 40 km/h erreicht.&#13;
Am Donnerstag dominieren die Wolken, die Tauern sind von Süden her zugestaut und es weht dort starker bis stürmischer Südföhn. Zeitweise schneit es leicht, wobei die Schneefallgrenze vor allem inneralpin wieder über 1000m steigen dürfte.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Freitag neuerlich Schnefall, vermutlich aber unter geringerem Windeinfluss. Damit dürften Gefahrenstellen durch älteren Triebschnee überschneit werden. Von einer zumindest mäßigen Schneebrettgefahr ist weiterhin auszugehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3536RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-11-27T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3536RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-11-27T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-11-30T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah, kammfern, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleinräumige Gefahrenstellen durch Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefährdung durch Lawinen ist GERING (1). Einzelne Gefahrenstellen für trockene Schneebrettlawinen gibt es am ehesten im Ost bis Süd schauenden Steilgelände, hinter Geländekanten und in Rinnen, durch den starken Windeinfluss sind auch kammferne Bereiche betroffen. Dort kann zur Auslösung eines kleinen Schneebretts bereits eine geringe Zusatzbelastung (einzelne Person!) genügen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Es liegen verbreitet 25 bis 50cm Schnee mit einer dünnen Neuschneeauflage. Die Altschneedecke ist durch Wärme, Regen und Windeinfluss aus Nordwest verfestigt. Mögliche Bruchflächen für Schneebrettlawinen gibt es am ehesten innerhalb des letzten Neuschnees an überwehtem lockerem Schnee</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Berge stecken am Dienstag den ganzen Tag in dichten Wolken und es schneit zeitweise ohne Menge. Tagsüber legt der West- bis Nordwestwind zu und bringt am Nachmittag eine Abkühlung. In 2000m sinkt die Temperatur von -4 auf -8 Grad. Die Windspitzen erreichen in freien Lagen etwa 70 km/h.&#13;
Am Mittwoch kann es bei wechselnder Bewölkung am Morgen vorerst noch vereinzelt ein wenig schneien. Im Lauf des Tages wird es sonnig. Es ist kalt: in 2000m -11 bis -7 Grad. Es weht schwacher bis mäßig starker West- bis Südwestwind, der Spitzen um etwa 40 km/h erreicht.&#13;
Am Donnerstag dominieren die Wolken, die Berge sind von Süden her zugestaut und es weht kalter Südwind mit etwa 40 km/h. Zeitweise schneit es leicht. In 2000 m -7 bis -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit dem Neuschnee leichter Anstieg der Lawinengefahr am Wochenende.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
