<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3719RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3719RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit zunehmender Seehöhe frische Einwehungen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>steile Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit Neuschnee und Wind im Tagesverlauf Gefahrenanstieg - weiterhin Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neu- und frischer Triebschnee sind störanfällig. Umfang und Verbreitung des Triebschnees nehmen im Tagesverlauf und mit der Seehöhe zu. Solcher und ältere, überdeckte Triebschneepakete können von Wintersportlern als kleine bis mittlere Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Gefahrenstellen finden sich vorwiegend im schattseitigen Steilgelände, zunehmend aber auch in den Expositionen Ost bis Süd. Speziell an steilen, glatten Wiesenhängen aller Expositionen sind weiterhin mittlere Gleitschneelawinen möglich. In Bereichen mit Regeneinfluss nimmt diese Gefahr zu.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit Neuschnee und Wind entsteht in höheren Lagen frischer Triebschnee. Dieser verbindet sich nur schlecht mit der Altschneeoberfläche. Die obersten Schichten waren in höheren Lagen meist noch pulvrig - vor allem in Schattenhängen. Teilweise wird auch Oberflächenreif eingeschneit. An Sonnenhängen wurde eine teils brüchige, teils tragfähige Schnmelzharschkruste eingeschneit. In mittleren Lagen ist die Schneedecke oft bis zum Boden feucht. Gleitbewegungen und Gleitschneelawinen sind die Folge.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Wechselnd bis stark bewölkt und besonders in den nördlichen Landesteilen kann es ab ca. 700 m schwach schneien. Donnerstag: Vormittags gibt es kaum Niederschlag. Ab Mittag werden Schneefall bzw. Regen häufiger und stärker. Die Schneefallgrenze steigt auf rund 1500 m. Bis zum Abend fallen ca. 10 cm Neuschnee. Temperatur in 2000 m: von -6 auf -2 Grad. Der Höhenwind weht stark bis stürmisch aus West bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit ergiebigem Neuschnee, Sturm und Orkanböen wird die Lawinengefahr ab mittleren Lagen deutlich ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3719RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3719RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit zunehmender Seehöhe und im Tagesverlauf frische Einwehungen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>steile Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>frischer Triebschnee ist störanfällig - weiterhin auch Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neu- und frischer Triebschnee sind störanfällig. Umfang und Verbreitung des Triebschnees nehmen im Tagesverlauf und mit der Seehöhe zu und die Lawinengefahr wird in höheren Lagen "erheblich" - Stufe 3. Frische Triebschneepakete können von einzelnen Wintersportlern als kleine bis mittlere, zunehmend auch als große  Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Gefahrenstellen finden sich vorwiegend im schattseitigen Steilgelände, zunehmend aber auch in allen Expositionen. Aktivitäten im freien Gelände erfordern lawinenkundliches Beurteilungsvermögen. Speziell an steilen, glatten Wiesenhängen aller Expositionen sind weiterhin mittlere Gleitschneelawinen möglich. In Bereichen mit Regeneinfluss nimmt diese Gefahr zu.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit Neuschnee und starkem bis stürmischem Wind entsteht in höheren Lagen frischer Triebschnee. Dieser verbindet sich nur schlecht mit der Altschneeoberfläche. Die obersten Schichten waren in höheren Lagen meist noch pulvrig - vor allem in Schattenhängen. Teilweise wird auch Oberflächenreif eingeschneit. An Sonnenhängen wurde eine teils brüchige, teils tragfähige Schnmelzharschkruste eingeschneit. In mittleren Lagen ist die Schneedecke oft bis zum Boden feucht. Gleitbewegungen und Gleitschneelawinen sind die Folge.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Wechselnd bis stark bewölkt und besonders in den nördlichen Landesteilen kann es ab ca. 700 m schwach schneien. Donnerstag: Vormittags gibt es kaum Niederschlag. Ab Mittag werden Schneefall bzw. Regen häufiger und stärker. Die Schneefallgrenze steigt auf ca. 1500 m. Bis zum Abend fallen 10 bis 30 cm Neuschnee. Temperatur in 2000 m: von -6 auf -2 Grad. Der Höhenwind weht stark bis stürmisch aus West bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit ergiebigem Neuschnee, Sturm und Orkanböen wird die Lawinengefahr ab mittleren Lagen deutlich ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
