<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2519RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2519RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah, dünner und kleinräumiger Triebschnee, in den Hochlagen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Etwas frischer Triebschnee auf verharschtem Altschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht geringe Lawinengefahr. Mit dem Neuschnee und teils stürmischen Nordwestwind bildeten sich in den Hochlagen frische, kleinräumige Triebschneelinsen. Über 1800 m können diese an steilen Hängen als kleine Lawinen ausgelöst werden.  Außerdem existieren noch vereinzelte Gefahrenstellen durch das Altschneeproblem. Schwachschichten können am ehesten noch in den Hochlagen des Dachsteingebiets angesprochen werden. Aufgrund der geringen Schneehöhen und verharschten, eisigen Oberflächen gilt es die Absturzgefahr zu beachten!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit dem Neuschnee und teils stürmischen Nordwestwind bildeten sich in den Hochlagen frische, kleinräumige Triebschneelinsen. In den Lagen, in denen der Niederschlag zuerst als Regen und im Laufe des gestrigen Tages dann als Schnee gefallen ist, ist die Verbindung zum Altschnee gut. In den Höhenlagen darüber ist die Verbindung vom Triebschnee zum verharschten Altschnee eher schwach. Hier können Triebschneelinsen leichter ausgelöst werden und zu kleinen Lawinen führen. Außerdem existieren in den schattigen Hochlagen noch mögliche Schwachschichten innerhalb der Altschneedecke. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag (Dreikönigstag) setzt sich wieder sonniges Hochdruckwetter durch. Am Morgen gibt es noch reichlich Wolken und letzte Schauer, doch schon am Vormittag lockert es überall auf und die Wolken machen der Sonne Platz. Ein paar hohe Schleierwolken bleiben den ganzen Tag über erhalten. Der Wind weht nur noch schwach. Die Temperaturen liegen zu Mittag in 2000 m Höhe um +3 Grad. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag dominiert Sonnenschein bei milden Temperaturen und kaum Wind. Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2519RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-05T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2519RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-05T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-06T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>favourable situation</type>
              <comment>Absturzrisiko ist deutlich größer als jede Lawinengefahr</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Harte und eisige Bedingungen mit wenig Schnee.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr &#13;
wird mit gering bewertet. Aufgrund der geringen Schneehöhen mit oft verharschten bis eisigen &#13;
Oberflächen überwiegt weiterhin die Absturzgefahr gegenüber der &#13;
Lawinengefahr!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneehöhen &#13;
sind derzeit extrem unterdurchschnittlich, die Schneegrenze entspricht &#13;
etwa der Waldgrenze, sonnseitig liegt sie teils deutlich höher. Über &#13;
Nacht verharscht die feuchte Schneedecke oberflächlich. Auf eisigen Kamm- und Gipfelbereichen herrscht Absturzgefahr.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Freitag (Dreikönigstag) setzt sich wieder sonniges Hochdruckwetter durch. Die Sonne behauptet sich rasch nach der Auflösung regionaler Nebelfelder und etwas höheren Wolkenfeldern im Osten. Ein paar hohe Schleierwolken bleiben den ganzen Tag über erhalten. Der Wind weht nur noch schwach. Die Temperaturen liegen zu Mittag in 2000m Höhe um +3 Grad. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag dominiert Sonnenschein bei milden Temperaturen und kaum Wind. Keine Änderung der Schnee- und Lawinenbedingungen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
