<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2564RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2564RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Schwachschichten im Altschnee sind störanfällig, Wummgeräusche und Risse weisen auf die Gefahr hin</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>spontan, aus steilen Wiesenhängen; Bereiche unter Gleitschneerissen möglichst meiden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gebundener Neu- und Triebschnee liegt auf störanfälligen Schwachschichten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze ERHEBLICH, darunter MÄßIG. Lawinen können stellenweise leicht im schwachen Altschnee ausgelöst werden und mittelgroß, vereinzelt auch groß werden.  Zudem können auch Brüche innerhalb des Neu- und Triebschneepakets initiiert werden und kleine ausgelöste Schneebretter in tiefere Schichten der Altschneedecke durchreißen. Die Gefahrenstellen sind nicht zu erkennen. Sie nehmen mit der Höhe zu und sind an allen Expositionen zu finden. Fernauslösungen sind weiterhin vereinzelt möglich. Risse und Wummgeräusche können auf die Gefahr hinweisen.&#13;
Unterhalb etwa 2400m und vorwiegend im Südsektor sind stellenweise spontane Gleitschneelawinen bis mittlerer Größe aus steilen Grashängen möglich. Zudem sind mit der tageszeitlichen Erwärmung und etwas Sonneneinstrahlung aus extrem steilen Sonnenhängen spontane Lockerschneelawinen zu erwarten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Sonntagabend hat es während zwei Staffeln in Summe zwischen 30 und 60 cm geschneit. Der Wind wehte stark bis stürmisch aus West und Nordwest und hat den lockeren Neuschnee umfangreich verfrachtet. An Schattenhängen in hohen Lagen und dem Hochgebirge, an Sonnenhängen oberhalb etwa 2600m finden sich im Altschnee bzw. an der Altschneeoberfläche kantig aufgebaute Schwachschichten. Neu- und Triebschnee überlagern die schwache Altschneedecke. Zudem sind auch Neu- und Triebschneeschichten oft noch ungenügend miteinander verbunden. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch meist schon dichte mittelhohe Wolken. In den Nordalpen ist am Vormittag mit leichten Regen- und Schneeschauern zu rechnen, die Schneefallgrenze steigt dabei von in der Früh von 600m bis Mittag auf 1500m an. Ab Mittag setzt sich wieder oft trockenes Wetter durch. In 2000m am Nachmittag milder mit 0 Grad, in 3000m um -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Donnerstag zieht bereits wieder die nächste Front aus Nordwest über Salzburg hinweg. Die Kaltfront bringt einen leichten Temperaturrückgang und etwa 5 bis 15cm Neuschnee. Die Lawinengefahr verändert sich wenig. Vorsicht vor Schwachschichten im Altschnee.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2564RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2564RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>störanfällige Triebschneepakete in der Höhe, in Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfällige Triebschneepakete in der Höhe</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze MÄßIG, darunter GERING. Die frischen Triebschneeansammlungen können stellenweise bereits von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden und mittlere Größe erreichen. Gefahrenstellen finden sich v.a. im erweiterten Ostsektor, besonders in Mulden und Rinnen, kammnah wie auch kammfern. Die Störanfälligkeit und Größe der Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe zu. Dort wo es mehr geschneit hat (insb. Nordalpen) bzw. in den an Gefahrenstufe 3, ERHEBLICH angrenzenden Gebieten, sind die Gefahrenstellen umfangreicher. Die Lawinengefahr ist dort im oberen Bereich der Gefahrenstufe angesiedelt. &#13;
Aus steilen, meist besonnten Wiesenhängen sind einzelne, meist Gleitschneelawinen möglich. Zudem sind mit der tageszeitlichen Erwärmung und etwas Sonneneinstrahlung kleine Lockerschneelawinen aus extrem steilen Sonnenhängen zu erwarten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Sonntagabend hat es oberhalb der Waldgrenze verbreitet zwischen 20 und 30 cm, in den Nordalpen auch bis zu 40 cm geschneit. Der Wind blies oft stark, teils stürmisch aus nördlichen und westlichen Richtungen und hat den lockeren Neuschnee umfangreich verfrachtet. Der Triebschnee liegt in der Höhe stellenweise auf einer schwachen Altschneedecke. Vor allem oberhalb etwa 2200m und besonders in windgeschützten, eher schattigen Rinnen und Mulden. Unterhalb 2200m, sowie an steilen Sonnenhängen und in windexponierten Lagen war die Altschneeoberfläche oft verharscht und hart. Die Verbindung zu Neu- und Triebschnee ist hier als günstiger einzustufen. Unterhalb etwa 1800m, an Sonnenhängen weiter hinauf wurde der Schnee auf aperen Boden abgelagert. Hier gilt besonders in den neuschneereicheren Gebieten das Abgleiten des Schnees auf steilen Wiesenhängen zu beachten.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch meist schon dichte mittelhohe Wolken. In den Nordalpen ist am Vormittag mit leichten Regen- und Schneeschauern zu rechnen, die Schneefallgrenze steigt dabei von in der Früh von 600m bis Mittag auf 1500m an. Ab Mittag setzt sich wieder oft trockenes Wetter durch. In 2000m am Nachmittag milder mit 0 Grad, in 3000m um -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Donnerstag zieht bereits wieder die nächste Front aus Nordwest über Salzburg hinweg. Die Kaltfront bringt einen leichten Temperaturrückgang und etwa 5 bis 15cm Neuschnee. Die Lawinengefahr verändert sich nur wenig. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2564RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2564RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleine Triebschneepakete sehr vereinzelt auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleine Triebschneeansammlungen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. Frische, kleine Triebschneeansammlungen können dort, wo vor den letzten Schneefällen eine Altschneedecke vorhanden war, sehr vereinzelt ausgelöst werden. Gefahrenstellen befinden sich im sehr steilen, schattigen Gelände in eingewehten Rinnen und Mulden der Expositionen Nordwest bis Ost. Mit Erwärmung und Sonneneinstrahlung sind einzelne kleine Rutsche aus extrem steilen Hängen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Sonntagabend sind 10 bis 20 cm Neuschnee gefallen. Der Wind blies teils stark. Neu- und Triebschnee wurden nur an sehr vereinzelten Stellen auf eine lockere Altschneedecke abgelagert. Meist ist die Verbindung von Neu- und Triebschnee zur Altschneeoberfläche günstig bzw. liegt der Schnee ohnehin auf aperem Boden.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch meist schon dichte mittelhohe Wolken. In den Nordalpen ist am Vormittag mit leichten Regen- und Schneeschauern zu rechnen, die Schneefallgrenze steigt dabei von in der Früh von 600m bis Mittag auf 1500m an. Ab Mittag setzt sich wieder oft trockenes Wetter durch. In 2000m am Nachmittag milder mit 0 Grad, in 3000m um -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Weiterhin geringe Gefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2564RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2564RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>dünne, kammnahe Triebschneelinsen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr - dünne Triebschneelinsen hinter Geländekanten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht GERINGE Lawinengefahr. Einzelne, kleinräumige Gefahrenstellen finden sich an sehr steilen Nord- und Osthängen, hinter Geländekanten, in Rinnen und Mulden oberhalb 2000m.  Sie sind bei guter Sicht leicht zu erkennen. In eisigen und verharschten Gipfelbereichen gilt es die Absturzgefahr zu beachten.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die wenigen Zentimeter Neuschnee, welche in den letzten Tagen gefallen sind, wurden mit dem stürmischen Nordwestwind verblasen. Kleine Triebschneepakete liegen an Nord- und Osthängen vereinzelt auf einer lockeren Altschneedecke und sind dort störanfällig. Meist ist die Verbindung zur Altschneeoberfläche jedoch gut. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch ziehen im Bergland mit einer Warmfront von Nordwesten her kompakte ausgedehnte Wolkenfelder durch. Meist sind diese harmlos und oft sollten sie über Gipfelniveau bleiben. Zwischendurch sind aber auch sonnige Auflockerungen möglich. Schwacher, in exponierten Lagen im Hochgebirge auch lebhafter West- bis Nordwestwind. In 2000m Temperaturanstieg auf bis zu 0 Grad, in 3000m auf -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Geringe Lawinengefahr. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
