<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3634RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3634RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>rasch ansteigende Schneefallgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Abnehmende Schneebrettgefahr, aber Nass- und Gleitschneelawinen in allen Höhenlagen möglich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mäßige Lawinengefahr!Oberhalb von etwa 1.800m wurde der Schnee vom Sonntag vor allem in nordost- bis südostorientierte Hangzonen verfrachtet. Es bildete sich frischer Triebschnee, der sich eher kammfern ablagerte. Mit den milden Temperaturen sowie teilweisem Regeneintrag werden Spannungen in der Schneedecke langsam wieder abgebaut. Die Hauptgefahr geht aber von nassen Lockerschneelawinen aus, die Gefahrenstellen reichen von den Hochlagen bis in tiefere Lagen, etwa in Form von Böschungsrutschen. Auch Gleitschneelawinen bleiben ein Thema, daher Hangzonen unter Schneemäulern meiden.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schneezuwachs vom Sonntagvormittag fiel eher bescheiden aus, etwa 10 bis 15cm waren es zwischen Dachstein und Hochschwab, in den südlichen Gebirgsgruppen blieb es überhaupt niederschlagsfrei. Allerdings regnete es bis etwas 1.500m hinauf. Der Neuschnee bindet schlecht auf der verharschten Altschneedecke, der stürmischen Westwind hat den Schnee vor allem in nordost- bis südostexponierte Hänge verfrachtet. Am Montag verliert die Schneedecke durch den Regeneintrag sowie die milden in allen Höhenlagen deutlich an Festigkeit. Nur die schattseitigen Hochlagen sind davon etwas weniger betroffen, hier weist der Schnee noch größere Kältereserven auf und bleibt daher auch länger spröde und störanfällig.   </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit einer kräftigen Westströmung quert ein nächstes atlantisches Frontensystem mit relativ milden Luftmassen die Ostalpen. Am Montag stauen sich an der Alpennordseite immer wieder dichte Wolken mit Schneefall und Regen.  Die Schneefallgrenze steigt von 1.000m allmählich auf etwa 1.600m an. Speziell am Nachmittag können einzelne Schauer auch weiter nach Süden ausgreifen, hier zeigt sich aber ab und zu auch die Sonne. In den Hochlagen weht starker bis stürmischer Westwind. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m +1 Grad und in 1.500m +3 Grad&#13;
Auch am Dienstag überwiegt Westwetter mit starkem Wind und relativ milden Temperaturen. Die Gipfel stecken meist im Nebel, die Sonne zeigt sich nur ab und zu.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Festigkeitsverlust der Schneedecke durch weiteren Regeneintrag, daher Hauptgefahr durch Nass- und Lockerschneelawinen!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3634RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3634RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>rasch ansteigende Schneefallgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mildes Westwetter führt zu weiterm Festigkeitsverlust der Schneedecke, vermehrt nasse Lockerschneelawinenkleine von kleiner bis bis mitlerer Größe möglich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze herrscht noch mäßige Lawinengefahr durch älteren Triebschnee. Gefahrenstellen sind hauptsächlich in nordöstlichen bis südlichen Expositionen zu finden. Insbesondere hinter Geländekanten und in Einfahrten zu Rinnen und Mulden können Triebschneeansammlungen als Schneebrettlawinen meist nur noch durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Mit den milden Temperaturen sowie zweitweisem Regeneintrag verliert die Schneedecke an Festigkeit. Die Wahrscheinlichkeit von Gleitschnee- und Nassschneelawinen hat damit zugenommen. Die Gefahrenstellen betreffen vor allem steile Rasenhänge höherer Lagen sowie steile Böschungen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit der milden Wetterphase am Freitag und der Abkühlung am Samstag hatte die Schneedecke vorübergehend an Stabilität gewonnen. Dazu kam die Einstrahlung ab Samstagmittag, die sonnseitig zu einer weiteren Setzung führte. Der stürmische Wind vom Sonntag hat dann windexponierte Hangzonen weiter abgeblasen. Im Wind-Lee der Hochlagen haben sich vereinzelt Triebschneelinsen gebildet, welche auf der teilweise verharschten Schneeoberflächen schlecht binden. Am Montag wird der Schnee mit den milden Temperaturen weich. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit einer kräftigen Westströmung quert ein nächstes atlantisches Frontensystem mit relativ milden Luftmassen die Ostalpen. Am Montag stauen sich an der Alpennordseite immer wieder dichte Wolken mit Schneefall und Regen.  Die Schneefallgrenze steigt von 1.000m allmählich auf etwa 1.600m an. Speziell am Nachmittag können einzelne Schauer auch weiter nach Süden ausgreifen, hier zeigt sich aber ab und zu auch die Sonne. In den Hochlagen weht starker bis stürmischer Westwind. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 2.000m +1 Grad und in 1.500m +3 Grad&#13;
Auch am Dienstag überwiegt Westwetter mit starkem Wind und relativ milden Temperaturen. Die Gipfel stecken meist im Nebel, die Sonne zeigt sich nur ab und zu.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Festigkeitsverlust der Schneedecke durch mildes Westwetter, daher Hauptgefahr durch Nass- und Gleitschneelawinen!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
