<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3628RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3628RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Bereiche mit Regeneinfluss: Waldschneisen, steile Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>hohe Kammlagen und eingewehtes Steilgelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>in Bereichen mit Regeneinfluss vermehrt Nass- und Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht mäßige Lawinengefahr. In Bereichen mit Regeneintrag sind im Steilgelände, Waldschneisen und an glatten Wiesenhängen aller Expositionen vermehrt nasse Lawinen und weiterhin auch Gleitschneelawinen möglich. Solche können durchaus mittlere Größe erreichen. Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen. In hohen Lagen ist frischer Triebschnee anzutreffen. Solche Gefahrenstellen finden sich im eingewehten Steilgelände und in Kammlagen aller Expositionen. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittlere Schneebrettlawinen auslösen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich weiter setzen und stabilisieren. Mit Regeneinfluss wird die Schneedecke jedoch geschwächt. Bis in mittlere Lagen liegt die im Unterbau feuchte Altschneedecke oft auf warmem Boden. Dies begünstigt Gleitbewegungen. Mit starkem bis stürmischem Wind wird in hohen Kammlagen Neuschnee verfrachtet und frischer Triebschnee gebildet. Wo solcher weiche Schichten überdeckt ist er störanfällig.  Dem Lawinenwarndienst liegen erst wenige Informationen zur Schneedecke vor. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Mit starkem bis stürmischem Westwind kommt am Abend kräftiger Regen auf und, die Schneefallgrenze steigt vorübergehend gegen 2000 m. In der Früh liegt sie je nach Windeinfluss und Intensität bei 1000 bis 1400 m.  Sonntag: Schneeschauer werden im Tagesverlauf seltener. Der Nachmittag verläuft trocken mit sonnigen Abschnitten. Temperatur in 2000 m: -3 Grad. Höhenwind: lebhaft bis stark aus West bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Es bleibt wechselhaft mit starkem bis stürmischem Wind aus Sektor West. Schnee fällt tagsüber nur zwischen 1700 bis 2200 m. In höheren Lagen führt Triebschnee zu einem weiteren Gefahrenanstieg. In Bereichen mit Regeneinfluss sind weiterhin Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3628RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-09T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3628RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-09T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-10T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 2000 m eingewehtes Steilgelände</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Bereiche mit Regeneinfluss: Waldschneisen, steile Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>vermehrt Nass- und Gleitschneelawinen - in hohen Lagen frischer Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht erhebliche Lawinengefahr. In Bereichen mit Regeneintrag sind im Steilgelände, lückigen Waldschneisen und an glatten Wiesenhängen aller Expositionen vermehrt nasse Lawinen und weiterhin auch Gleitschneelawinen möglich. In Bereichen mit viel Schnee können solche auch groß werden.  Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen. Das Hauptproblem in hohen Lagen ist frischer Triebschnee. Gefahrenstellen finden sich im eingewehten Steilgelände und hinter Geländekanten. Einzelne Wintersportler können auch große Schneebrettlawinen auslösen. Auch spontane Lawinen sind möglich. Tiefere Schichten in der Schneedecke können meist nur mit großer Zusatzbelastung gestört werden. Dies vor allem an Übergängen von wenig zu mehr Schnee, wie z.B. bei Einfahrten in Rinnen und Mulden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich insgesamt weiter setzen und stabilisieren. In Bereichen mit Regeneinfluss wird diese jedoch geschwächt. Bis in mittlere Lagen liegt die im Unterbau feuchte Altschneedecke oft auf warmem Boden. Dies begünstigt Gleitbewegungen. Mit starkem bis stürmischem Wind wird in hohen Kammlagen Neuschnee verfrachtet und frischer Triebschnee gebildet. Wo solcher weiche Schichten überdeckt ist er störanfällig. Speziell in sehr steilen Schattenhängen oberhalb ca. 2200 m weist die Altschneedecke teilweise ungünstige Zwischenschichten auf. Dem Warndienst liegen erst wenige Informationen zur Schneedecke vor. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Mit starkem bis stürmischem Westwind kommt am Abend kräftiger Regen auf und, die Schneefallgrenze steigt vorübergehend gegen 2000 m. In der Früh liegt sie je nach Windeinfluss und Intensität bei 1000 bis 1400 m.  Sonntag: Schneeschauer werden im Tagesverlauf seltener. Der Nachmittag verläuft trocken mit sonnigen Abschnitten. Temperatur in 2000 m: -3 Grad. Höhenwind: lebhaft bis stark aus West bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Es bleibt wechselhaft mit starkem bis stürmischem Wind aus Sektor West. Schnee fällt tagsüber nur zwischen 1700 bis 2200 m. In höheren Lagen führt Triebschnee zu einem weiteren Gefahrenanstieg. In Bereichen mit Regeneinfluss sind weiterhin Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
