<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2786RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T07:52:17+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2786RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T07:52:17+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kalt und stark windbearbeitet, auf ungünstiger Unterlage, über der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>sehr leicht auslösbar, umfangreicher Triebschnee, unter der Waldgrenze,  auch in Waldbereichen und Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neuschneeproblem und umfangreicher Triebschnee - GROSSE Lawinengefahr über der Waldgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Ybbstaler Alpen  herrscht eine angespannte Lawinensituation und die Gefahrenstellen sind durch schlechte Sicht und Sturm schwer erkennbar! Oberhalb der Waldgrenze ist die Lawinengefahr GROSS (Stufe 4), darunter ERHEBLICH. &#13;
In sämtlichen Expositionen können sich aus Steilhängen Schneebrett- und Lockerschneelawinen von selbst lösen. In hohen Lagen können diese mitunter bis auf Schwachschichten im Altschnee durchbrechen und zu großen, bis sehr großen Lawinen werden. In mittleren und tiefen Lagen sind weiterhin spontane, nasse Lockerschnee- und Schneebrettlawinen aus steilem Wald und Wiesengelände sowie Böschungen zu erwarten. Diese können auch exponierte Verkehrs- und Wanderwege erreichen. &#13;
Im Tourenbereich ist die Lawinensituation heikel. Neuschnee und Wind bilden bzw. überdecken in sämtlichen Expositionen mächtige und sehr störanfällige Triebschneebereiche. Diese Gefahrenstellen befinden sich besonders in Rinnen und hinter Geländekanten aber auch in Waldschneisen und reichen bis in Waldbereiche hinunter. Schneebrettlawinen können leicht ausgelöst und groß werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Dienstagmittag sind in den Ybbstaler Alpen bis zu 100 cm Schneehöhe dazugekommen, allerdings sind die Schneehöhen durch den eingewehten Triebschnee stellenweise höher. Der Neuschnee ist bei meist stürmischem Wind gefallen und hat sich als spröder Triebschnee oder lockerer Neuschnee abgelagert. Innerhalb des diese Woche gebildeten Triebschneepakets wechselt mehrmals die Härte der Schneeschichten, wodurch es speziell an den Schichtgrenzen sehr störanfällig ist.  Tiefer in der Schneedecke finden sich rund um Harschkrusten kantige Kristalle. Wummgeräusche und Risse sind Gefahrenzeichen und weisen auf einen schwachen Schneedeckenaufbau hin. In mittleren und tiefen Lagen ist die Schneedecke feucht und dadurch eher instabil. Im Laufe des Tages, mit dem Rückgang der Temperaturen, wird sie sich dort aber verfestigen und stabilisieren. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstagfrüh gehen die Temperaturen bereits in allen Höhen zurück und der Niederschlag klingt rasch ab. Anfangs ist die tiefe Bewölkung noch dicht und es fallen ein paar Schneeflocken daraus, im Tagesverlauf lockert es etwas auf und es gibt zeitweilige Sonnenfenster. Der Wind weht stürmisch mit orkanartigen Böen aus Nordwest! Es bleibt sehr kalt und fühlt sich noch kälter an! Mittagstemperaturen in 1000 m -4, in 1500 m -9, in 2000 m -13 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag ziehen die letzten Restwolken mit vereinzelten Schneeflocken rasch ab und es wird sonnig und der Wind schwächt sich auch in den Hochlagen deutlich ab. Die Lawinensituation entspannt sich langsam!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2786RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T07:52:17+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2786RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T07:52:17+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1100Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1100Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kalt und stark windbearbeitet, auf ungünstiger Unterlage, über 1000 m</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>sehr leicht auslösbar, umfangreicher Triebschnee, unter 1000 m, auch in Waldbereichen und Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Heikle Lawinensituation durch Sturm und Neuschnee - Erhebliche Lawinengefahr über 1000 m!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht eine angespannte Lawinensituation und die Gefahrenstellen sind durch schlechte Sicht und Sturm schwer erkennbar! Oberhalb von 1000 m ist die Lawinengefahr ERHEBLICH, darunter mäßig. Neuschnee und Wind bilden bzw. überdecken in sämtlichen Expositionen mächtige und sehr störanfällige Triebschneebereiche. Speziell in Rinnen und auch in Waldschneisen. Schneebrettlawinen können leicht ausgelöst und groß werden. &#13;
In sämtlichen Expositionen können aus Steilhängen  auch Selbstauslösungen von Schneebrett- und Lockerschneelawinen passieren. In hohen Lagen können diese mitunter bis auf Schwachschichten im Altschnee durchbrechen und als große Lawinen abgehen. In mittleren und tiefen Lagen sind weiterhin spontane nasse Lockerschnee- und Schneebrettlawinen aus steilem Wald und Wiesengelände sowie Böschungen möglich. Diese können auch exponierte Verkehrs- und Wanderwege erreichen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Dienstagmittag sind in den Türnitzer Alpen, dem Gippel-Göller-Gebiet und Rax-Schneeberg-Gebiet laut Messstationen bis zu 75 cm Schneehöhe dazugekommen, allerdings sind diese durch den eingewehten Triebschnee stellenweise deutlich höher. Der Neuschnee ist bei meist stürmischem Wind gefallen und hat sich als spröder Triebschnee oder lockerer Neuschnee abgelagert. Innerhalb des diese Woche gebildeten Triebschneepakets wechselt mehrmals die Härte der Schneeschichten, wodurch es speziell an den Grenzschichten sehr störanfällig ist. Tiefer in der Schneedecke finden sich rund um Harschkrusten kantige Kristalle. Wummgeräusche und Risse sind Gefahrenzeichen und weisen auf einen schwachen Schneedeckenaufbau hin. In mittleren und tiefen Lagen ist die Schneedecke feucht und dadurch eher instabil. Im Laufe des Tages, mit dem Rückgang der Temperaturen, wird sie sich dort aber verfestigen und stabilisieren. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstagfrüh gehen die Temperaturen bereits in allen Höhen zurück und der Niederschlag klingt rasch ab. Anfangs ist die tiefe Bewölkung noch dicht und es fallen ein paar Schneeflocken daraus, im Tagesverlauf lockert es etwas auf und es gibt zeitweilige Sonnenfenster. Der Wind weht stürmisch mit orkanartigen Böen aus Nordwest! Es bleibt sehr kalt und fühlt sich noch kälter an! Mittagstemperaturen in 1000 m -5, in 1500 m -9, in 2000 m -13 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag ziehen die letzten Restwolken mit vereinzelten Schneeflocken rasch ab und es wird sonnig und der Wind schwächt sich auch in den Hochlagen deutlich ab. Die Lawinensituation entspannt sich langsam!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2786RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T07:52:17+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2786RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T07:52:17+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kalt und stark windbearbeitet, auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee über der Waldgrenze - erhebliche Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht eine angespannte Lawinensituation und die Gefahrenstellen sind durch schlechte Sicht und Sturm schwer erkennbar! Oberhalb der Waldgrenze  ist die Lawinengefahr ERHEBLICH, darunter mäßig. Neuschnee und Wind bilden bzw. überdecken in sämtlichen Expositionen störanfällige Triebschneebereiche. Speziell in Rinnen, hinter Geländekanten  und auch in Waldschneisen. Schneebrettlawinen können leicht ausgelöst und mittelgroß bis groß werden. &#13;
Zudem können in sämtlichen Expositionen aus Steilhängen  auch Selbstauslösungen von Schneebrett- und Lockerschneelawinen passieren. In hohen Lagen kann es somit zu großen trockenen Lawinen kommen, in mittleren und tiefen Lagen zu nassen Lockerschnee- und Schneebrettlawinen aus steilem Wald und Wiesengelände sowie Böschungen. Es können auch exponierte Verkehrs- und Wanderwege betroffen sein. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Dienstagmittag sind im Semmering-Wechsel-Gebiet bis zu 50 cm Schneehöhe dazugekommen. Der Neuschnee ist bei meist stürmischem Wind gefallen und hat sich als spröder Triebschnee oder lockerer Neuschnee abgelagert. Innerhalb des diese Woche gebildeten Triebschneepakets wechselt mehrmals die Härte der Schneeschichten, wodurch es speziell an den Grenzschichten sehr störanfällig ist. Wummgeräusche und Risse sind Gefahrenzeichen und weisen auf einen schwachen Schneedeckenaufbau hin. In mittleren und tiefen Lagen ist die Schneedecke feucht und dadurch eher instabil. Im Laufe des Tages, mit dem Rückgang der Temperaturen wird sie sich dort aber verfestigen und stabilisieren. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstagfrüh gehen die Temperaturen bereits in allen Höhen zurück und der Niederschlag klingt rasch ab. Anfangs ist die tiefe Bewölkung noch dicht und es fallen ein paar Schneeflocken daraus, im Tagesverlauf lockert es etwas auf, zeitweilige Sonnenfenster sind möglich. Der Wind weht stürmisch mit orkanartigen Böen aus Nordwest! Es bleibt sehr kalt und fühlt sich noch kälter an! Mittagstemperaturen in 1000 m -4, in 1500 m -9, in 2000 m -13 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag ziehen die letzten Restwolken mit möglichen Schneeschauern rasch ab und es wird sonnig und der Wind schwächt sich auch in den Hochlagen deutlich ab. Die Lawinensituation entspannt sich langsam!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2786RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T07:52:17+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2786RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T07:52:17+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T07:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>im Waldrandbereich, leicht auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr - störanfälliger Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gutensteiner Alpen wird die Lawinengefahr mit mäßig bewertet. Die Gefahrenstellen werden durch störanfällige Triebschneeablagerungen gebildet und befinden sich speziell hinter Geländekanten und in steilen Rinnen des Süd- bis Ostsektors. Schneebrettlawinen können schon durch die geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. &#13;
Außerdem können spontane, nasse Lockerschnee- und Schneebrettlawinen aus steilem Wald und Wiesengelände nicht ausgeschlossen werden, die Wahrscheinlichkeit nimmt im Tagesverlauf ab. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Dienstagmittag sind in den Gutensteiner Alpen bis zu 50 cm Schneehöhe dazugekommen. Der Neuschnee ist bei meist stürmischem Wind gefallen und hat sich als spröder Triebschnee oder lockerer Neuschnee abgelagert. Innerhalb des diese Woche gebildeten Triebschneepakets wechselt mehrmals die Härte der Schneeschichten und es ist speziell an diesen Grenzschichten störanfällig. In mittleren Lagen ist die Schneedecke bereits feucht und dadurch eher instabil. Im Laufe des Tages, mit dem Rückgang der Temperaturen wird sie sich dort aber verfestigen und stabilisieren. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Samstagfrüh gehen die Temperaturen bereits in allen Höhen zurück und der Niederschlag klingt rasch ab. Anfangs ist die tiefe Bewölkung noch dicht und es fallen ein paar Schneeflocken daraus, im Tagesverlauf lockert es etwas auf und es gibt zeitweilige Sonnenfenster. Der Wind weht stürmisch mit orkanartigen Böen aus Nordwest! Es bleibt sehr kalt und fühlt sich noch kälter an! Mittagstemperaturen in 1000 m -4, in 1500 m -9, in 2000 m -13 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag ziehen die letzten Restwolken mit vereinzelten Schneeflocken rasch ab und es wird sonnig und der Wind schwächt sich deutlich ab. Die Lawinensituation entspannt sich langsam!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
