<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2577RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2577RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehte Rinnen und Mulden sowie hinter Geländeknicken</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; 2400 m überdeckte Schwachschichten im Altschnee sind schwierig zu erkennen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neu- und Triebschnee sowie schwacher Altschnee sind die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neu- und frischer Triebschnee sind vor allem in kammnahen Bereichen, sowie in eingewehten Rinnen und Mulden sowie hinter Geländeknicken störanfällig. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Seehöhe zu. Kleine bis mittlere Schneebrettauslösungen sind durch einzelne Wintersportler möglich. Wenn Lawinen in tieferen Schichten anreissen, können solche durchaus auch groß werden. Solche Gefahrenstellen sind vor allem an steilen Schattenhängen oberhalb ca. 2400 m vorhanden. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gelände- und Lawinenbeurteilung. In tieferen Lagen sind  Rutsche und kleine Lockerschneelawinen sowie an steilen Grashängen und Böschungen kleine Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Es fallen bis zu 10 cm Neuschnee. Dieser und der Neuschnee der Vortage wird und wurde vor allem in höheren Lagen verfrachtet. Neu- und  Triebschnee der Vortage konnten sich bereits setzen und weiter verfestigen.  Sie liegen auf lockeren und weichen Schichten oder verharschten Altschneeoberflächen. Die Bindung dazu ist mit zunehmender Seehöhe nur mäßig bis schwach und die Störanfälligkeit nimmt mit der Höhe zu. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch Schwachschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Vorerst bleibt es trüb mit leichtem bis mäßigem Niederschlag, als Schnee ab etwa 1000 m. In der zweiten Nachthälfte klingen Regen und Schneefall ab, es klart auf. Dazu weht teilweise lebhafter Wind aus West. Donnerstag: Es herrschen in allen Gebirgsregionen weitgehend trockene Bedinungen und trotz dichter höherer Wolken meist passable Sichten. Nur um Mittag sind ein paar Schneeflocken nicht ausgeschlossen. Nach wie vor sehr windig. Temperatur in 2000m: -5 bis -2 Grad. Höhenwind: stark bis stürmisch aus westlichen Richtungen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit starkem bis stürmischem Westwind überwiegen die Wolken. Es regnet und schneit mit Schwerpunkt in den nördlichen Gebirgsregionen. Dazu weht weiterhin starker bis stürmischer Wind. Die Lawinengefahr wird sich nicht wesentlich ändern.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2577RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2577RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>steile, glatte Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>vereinzelt an hohen Kamm- und Gipfellagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>trotz etwas Neuschnee weiterhin nur geringe Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Der wenige Neuschnee bewirkt vorerst nur eine geringe Lawinengefahr. In höheren Lagen sind kleinräumige Einwehungen störbar. Mit Regen und Erwärmung sind vor allem an steilen, glatten Grashängen kleine Gleitschneelawinen und Rutsche möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht fallen oberhalb ca. 1100 m bis zu 10 cm Neuschnee.  Dieser liegt meist auf aperem Boden oder Schneeresten. In höheren Kamm- und Gipfellagen wurde der jüngste Neuschnee zeitweise verfrachtet. Kleinräumig sind somit frische Triebschneeansammlungen entstanden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Vorerst bleibt es trüb mit leichtem bis mäßigem Niederschlag, als Schnee ab etwa 1000 m. In der zweiten Nachthälfte klingen Regen und Schneefall ab, es klart auf. Dazu weht teilweise lebhafter Wind aus West. Donnerstag: Es herrschen in allen Gebirgsregionen weitgehend trockene Bedinungen und trotz dichter höherer Wolken meist passable Sichten. Nur um Mittag sind ein paar Schneeflocken nicht ausgeschlossen. Nach wie vor sehr windig. Temperatur in 2000m: -5 bis -2 Grad. Höhenwind: stark bis stürmisch aus westlichen Richtungen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit starkem bis stürmischem Westwind überwiegen die Wolken. Es regnet und schneit mit Schwerpunkt in den nördlichen Gebirgsregionen. Dazu weht weiterhin starker bis stürmischer Wind. Die Lawinengefahr kann somit etwas ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2577RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2577RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Kammlagen, Rinnen und Mulden und hinter Geländeknicken</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>in höheren Lagen Triebschnee beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neu- und frischer Triebschnee sind vor allem in kammnahen Bereichen, sowie in eingewehten Rinnen und Mulden sowie hinter Geländeknicken störanfällig. Solche Gefahrenstellen nehmen mit der Seehöhe zu. Kleine bis mittlere Schneebrettauslösungen sind durch einzelne Wintersportler möglich. Mit Erwärmung und in Bereichen mit Regeneinfluss sind  Rutsche und kleine Lockerschneelawinen sowie an steilen Grashängen und Böschungen kleine Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis zu 10 cm Neuschnee  und der Neuschnee der Vortage wurde vor allem in höheren Lagen umfangreich verfrachtet. Neu- und  Triebschnee der Vortage konnten sich bereits setzen und weiter verfestigen. Sie liegen auf lockeren und weichen Schichten oder verharschten Altschnee- oberflächen. Die Bindung dazu ist mit zunehmender Seehöhe nur mäßig bis schwach und die Störanfälligkeit nimmt zu. Unter 1800 m wurde vielerorts der ausgeaperte, oft warme Boden eingeschneit. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Vorerst bleibt es trüb mit leichtem bis mäßigem Niederschlag, als Schnee ab etwa 1000 m. In der zweiten Nachthälfte klingen Regen und Schneefall ab, es klart auf. Dazu weht teilweise lebhafter Wind aus West. Donnerstag: Es herrschen in allen Gebirgsregionen weitgehend trockene Bedinungen und trotz dichter höherer Wolken meist passable Sichten. Nur um Mittag sind ein paar Schneeflocken nicht ausgeschlossen. Nach wie vor sehr windig. Temperatur in 2000m: -5 bis -2 Grad. Höhenwind: stark bis stürmisch aus westlichen Richtungen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit starkem bis stürmischem Westwind überwiegen die Wolken. Es regnet und schneit mit Schwerpunkt in den nördlichen Gebirgsregionen. Dazu weht weiterhin starker bis stürmischer Wind. Die Lawinengefahr kann etwas ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
