<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3398RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-15T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3398RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-15T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-16T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Trieb- und Nassschnee beachten.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist mäßig. Das Hauptproblem stellt Triebschnee dar. Dieser kann besonders oberhalb der Waldgrenze im kammnahen Steilgelände der Expositionen Nord über Ost bis Südost sowie in eingewehten Rinnen und Mulden noch vom einzelnen Skifahrer als Schneebrettlawine ausgelöst werden. Lawinen erreichen mittlere Größe. Die Gefahrenstellen sind oft überschneit und schwer zu erkennen. Sie nehmen in Anzahl und Umfang mit der Höhe zu.&#13;
Zusätzlich können sich aus sehr steilen Bereichen aller Expositionen oberflächlich kleine bis mittelgroße feuchte und nasse Lockerschneelawine von selbst lösen. Auf glattem Untergrund sind zudem kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten Tagen hat es 20 bis 40 cm geschneit. Bis Sonntagabend kommen noch einmal ca. 10 bis 20 cm hinzu, im östlichen Bayerischen Alpenraum etwas weniger. Der Schnee wurde in den höheren Lagen von Wind aus westlichen Richtungen verfrachtet. Innerhalb des Neu- und Triebschnees sowie am Übergang zur Altschneedecke finden sich durch Niederschlagspausen und wechselnde Windgeschwindigkeiten oft dünne, weiche Schichten, die störanfällig sind. Ansonsten ist die Altschneedecke zum Boden hin nass. Auch der Neuschnee wird bis in die mittleren Lagen wieder feucht und durch die leichte Erwärmung und teilweise Regen geschwächt.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Mit der fortschreitenden Erwärmung wird zum Wochenbeginn das Nassschneeproblem in den Vordergrund rücken.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3398RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-15T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3398RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-15T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-16T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neu- und Triebschnee besonders in der Höhe störanfällig. Nassschnee in den tieferen Lagen.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1800 m erheblich, unterhalb davon mäßig. Das Hauptproblem stellt der Triebschnee dar. Dieser kann im kammnahen Steilgelände der Expositionen Nord über Ost bis Südost sowie in eingewehten Rinnen und Mulden bereits vom einzelnen Skifahrer ausgelöst werden. Lawinen sind meist mittelgroß, können aber bei einem Mitreißen der Altschneedecke in den Hochlagen vereinzelt auch groß werden. Die Gefahrenstellen nehmen in Anzahl und Umfang mit der Höhe zu. Zusätzlich können sich hier aus sehr steilen Bereichen aller Expositionen oberflächlich kleine bis mittelgroße trockene, in tieferen Lagen dann verstärkt nasse Lockerschneelawine von selbst lösen.&#13;
Auf glattem Untergrund sind zudem kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten Tagen fielen in den höheren Lagen verbreitet bis zu einem halben Meter Neuschnee, lokal auch mehr. Bis Sonntagabend kommen im Westen des Bayerischen Alpenraums noch einmal ca. 10 bis 30 cm , im Osten nur 5 bis 10 cm hinzu. Innerhalb des Neu- und Triebschnees der letzten Tage sowie am Übergang zur Altschneedecke finden sich durch Niederschlagspausen und wechselnde Windgeschwindigkeiten oft dünne, weiche Schichten, die störanfällig sind. Ansonsten ist die Altschneedecke in den Hochlagen weitgehend kompakt und stabil, in den mittleren Lagen ist sie zum Boden hin nass. Auch der Neuschnee wird bis in die mittleren Lagen wieder feucht und durch die leichte Erwärmung und teilweise Regen geschwächt.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Mit allmählichem Abklingen der Niederschläge wird die Gefahr trockener Lawinen langsam zurückgehen. Das Nassschneeproblem wird sich verstärken.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3398RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-15T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3398RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-15T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-16T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neu- und Triebschnee störanfällig. Nassschnee in den tieferen Lagen.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze erheblich, unterhalb davon mäßig. Das Hauptproblem stellt der Triebschnee dar. Dieser kann im kammnahen Steilgelände der Expositionen Nord über Ost bis Südost sowie in eingewehten Rinnen und Mulden bereits vom einzelnen Skifahrer ausgelöst werden. Lawinen sind meist mittelgroß, können aber bei einem Mitreißen der Altschneedecke in den Hochlagen vereinzelt auch groß werden. Die Gefahrenstellen nehmen in Anzahl und Umfang mit der Höhe zu. Zusätzlich können sich hier aus sehr steilen Bereichen aller Expositionen kleine bis mittelgroße trockene, in tieferen Lagen dann verstärkt nasse Lockerschneelawine von selbst lösen.&#13;
Auf glattem Untergrund sind zudem kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten Tagen fielen in den höheren Lagen verbreitet bis zu einem halben Meter Neuschnee, lokal auch mehr. Bis Sonntagabend kommen noch einmal bis zu 30 cm hinzu. Innerhalb des Neu- und Triebschnees der letzten Tage sowie am Übergang zur Altschneedecke finden sich durch Niederschlagspausen und wechselnde Windgeschwindigkeiten oft dünne, weiche Schichten, die störanfällig sind. Ansonsten ist die Altschneedecke in den Hochlagen weitgehend kompakt und stabil, in den mittleren Lagen ist sie zum Boden hin nass. Auch der Neuschnee wird bis in die mittleren Lagen wieder feucht und durch die leichte Erwärmung und teilweise Regen geschwächt.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Mit allmählichem Abklingen der Niederschläge wird die Gefahr trockener Lawinen langsam zurückgehen. Das Nassschneeproblem wird sich verstärken.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
