<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2656RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2656RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee oberhalb der Waldgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über der Waldgrenze herrscht mäßige, darunter geringe Lawinengefahr. Mit Neuschnee und Wind können sich frische Triebschneeansammlungen bilden. Die Gefahrenstellen finden sich meist kammnah, hinter Geländekanten und insbesondere in steilen Rinnen und Mulden der Expositionen Nordost über Ost bis Südwest. Hier können teilweise schon durch geringe Zusatzbelastung Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Vorsicht vor Übergängen von wenig zu viel Schnee. Zudem muss beim Unternehmungen im Gelände weiterhin auf die Verletzungsgefahr durch überschneite Hindernisse wie Baumstümpfe oder Felsen geachtet werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Frischer Neuschnee lagert sich je nach Windeinfluss als spröder gebundener Triebschnee (vor allem in höheren Lagen) bzw. als lockere ungebundene Auflage ab. Die Verbindung zur meist verharschten Altschneedecke ist oft nicht ausreichend. Weiche, lockere Schneeschichten im Grenzbereich stellen eine potentielle Schwachschicht für Schneebrettlawinen dar. In windgeschützten Bereichen ist die Schneeauflage ungebunden und locker. Rinnen und Mulden sind eingeweht, exponierte Bereiche oft abgeblasen. Nordseitig ist die Altschneedecke oft schwach (aufbauend umgewandelten), südseitig weitgehend stabil. Generell ist die Schneemächtigkeit aber weiterhin unterdurchschnittlich. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Ein großräumiges Tiefdrucksystem sorgt für Winterwetter in den Niederösterreichischen Alpen. Im Bergland dominieren Wolken und Nebel, zudem schneit es den ganzen Tag über. Die größten Mengen, um 30cm, werden in den Staulagen der Ybbstaler- bzw. Türnitzer Alpen bis hin zum Göller erwartet. In den östlichen Regionen sind die Mengen geringer. Der eisige Wind aus nördlichen Richtungen ist den ganzen Tag über stark bis - speziell im Osten - stürmisch. Das Temperaturniveau bleibt mit Werten um -5 Grad in 1000m, -9 Grad in 1500m und -11 Grad in 2000m winterlich kalt! &#13;
&#13;
&#13;
&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag bleibt es es kalt, es fällt immer wieder ein bisschen Neuschnee, jedoch keine großen Mengen, der Nordwind wird etwas schwächer. Zu Wochenbeginn wird es in der Höhe etwas milder, immer wieder sorgen schwache Störungszonen für etwas Neuschnee. An der Lawinengefahr ändert sich vorerst nichts Wesentliches.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2656RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2656RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frische Triebschneelinsen beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gutensteiner Alpen herrscht geringe Lawinengefahr. Trotzdem müssen in höheren Lagen frische Triebschneelinsen beachtet werden. Vereinzelte Gefahrenstellen finden sich kammnah, hinter Geländekanten und insbesondere in sehr steilen Einfahrten zu Rinnen und Mulden des erweiterten Ost- bzw Südsektors. Hier können durch Zusatzbelastung kleine Schneebretter ausgelöst werden. Unternehmungen im Gelände sind aber weiterhin nur eingeschränkt möglich, es muss auf die Verletzungsgefahr durch überschneite Hindernisse wie Baumstümpfe oder Felsen geachtet werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit etwas Neuschnee und Wind können sich frische Triebschneelinsen bilden, die nicht gut mit der Altschneedecke bzw. älteren Triebschneebereichen verbunden sind. Weiterhin existiert meist nur eine durchbrochene Altschneedecke bzw. wurde der apere Boden überschneit. Die Schneemächtigkeit ist weiterhin unterdurchschnittlich.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Ein großräumiges Tiefdrucksystem sorgt für Winterwetter in den Niederösterreichischen Alpen. Im Bergland dominieren Wolken und Nebel, zudem schneit es den ganzen Tag über. Die größten Mengen, um 30cm, werden in den Staulagen der Ybbstaler- bzw. Türnitzer Alpen bis hin zum Göller erwartet. In den östlichen Regionen sind die Mengen geringer. Der eisige Wind aus nördlichen Richtungen ist den ganzen Tag über stark bis - speziell im Osten - stürmisch. Das Temperaturniveau bleibt mit Werten um -5 Grad in 1000m, -9 Grad in 1500m und -11 Grad in 2000m winterlich kalt! </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag bleibt es kalt, es fällt immer wieder ein bisschen Neuschnee, jedoch keine großen Mengen, der Nordwind wird etwas schwächer. An der Lawinengefahr ändert sich vorerst nichts Wesentliches.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2656RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-20T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2656RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-20T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-21T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>teils ergiebiger Neuschnee, je nach Windeinfluss unterschiedlich stark gebunden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mit Neu- und Triebschnee Anstieg der Lawinengefahr auf erheblich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über der Waldgrenze steigt die Lawinengefahr auf erheblich, darunter ist sie gering. Das Hauptproblem ist der in Abhängigkeit des Windeinflusses gebundene bzw. lockere Neuschnee. In kammnahen Bereichen, hinter Geländekanten und insbesondere in Einfahrten zu Rinnen und Mulden der Expositionen Nordost über Ost bis Südwest können bestehende Gefahrenstellen in Form von Triebschnee durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrettlawinen leichtausgelöst werden. Vorsicht vor Übergängen von wenig zu viel Schnee. Weiters können Lockerschneelawinen von Wintersportlern ausgelöst werden bzw. aus sehr steilem, felsdurchsetzten Hängen sowie Böschungen von selbst abgehen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Frischer Neuschnee lagert sich je nach Windeinfluss als spröder gebundener Triebschnee (vor allem in höheren Lagen) bzw. als lockere ungebundene Auflage ab. Die Verbindung zur Altschneedecke ist besonders in höheren Lagen schlecht. Weiche Schichten zwischen der (oft verharschten) Altschneedecke und der frischen Auflage sorgen für eine ungünstige Verbindung. In windgeschützten Bereichen ist die Schneeauflage ungebunden und locker. Zudem liegt stellenweise noch älterer Triebschnee nordseitig auf einer schwachen (aufbauend umgewandelten) Altschneedecke auf. Südseitig ist das Schneedeckenfundament weitgehend stabil. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Ein großräumiges Tiefdrucksystem sorgt für Winterwetter in den Niederösterreichischen Alpen. Im Bergland dominieren Wolken und Nebel, zudem schneit es den ganzen Tag über. Die größten Mengen, um 30cm, werden in den Staulagen der Ybbstaler- bzw. Türnitzer Alpen bis hin zum Göller erwartet. In den östlichen Regionen sind die Mengen geringer. Der eisige Wind aus nördlichen Richtungen ist den ganzen Tag über stark bis - speziell im Osten - stürmisch. Das Temperaturniveau bleibt mit Werten um -5 Grad in 1000m, -9 Grad in 1500m und -11 Grad in 2000m winterlich kalt! </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag bleibt es kalt, es fällt immer wieder ein bisschen Neuschnee, jedoch keine großen Mengen, der Nordwind wird etwas schwächer. Zu Wochenbeginn wird es in der Höhe etwas milder, immer wieder sorgen schwache Störungszonen für etwas Neuschnee. An der Lawinengefahr ändert sich vorerst nichts Wesentliches.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
