<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3648RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3648RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1300Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1300Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>auf ungünstiger Unterlage, über 1500 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee in den Hochlagen, Nass- und Gleitschnee in mittleren Lagen beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht verbreitet mäßige Lawinengefahr, allerdings gibt es mit den Höhen unterschiedliche Hauptgefahren. In den höheren Lagen bilden speziell in den Süd- bis Ostexpositionen frische Triebschneeablagerungen die Gefahrenstellen, welche durch die schlechten Sichtbedingungen nur schwer erkennbar sind. Hier kann durch die Zusatzbelastung einer Einzelperson ein Schneebrett ausgelöst werden. In mittleren und tiefen Lagen hingegen kommt es vermehrt zu spontanen Nass- und Lockerschneelawinen aus sehr steilem Gelände aller Expositionen. Aus Steilhängen mit Rasenflächen oder glattem Fels ist auch mit weiteren Gleitschneelawinen zu rechen, daher Hangzonen unter Schneemäulern meiden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Von der Turrach bis in die Niederen Tauern werden über 1500 m Seehöhe etwa 20 cm Neuschnee erwartet, tiefer regnet es. Der Neuschnee wird mit dem mäßigen Nordwestwind hinter Geländekanten sowie in die Südostexpositionen verfrachtet und lagert sich als Triebschneelinsen auf einer verharschten Schneeoberfläche bzw. älterem Triebschnee ab. Innerhalb der Altschneedecke dienen stellenweise noch Graupeleinlagerungen oder kantige Kristalle als dünne Schwachschichten. Mit dem Regeneintrag wird die Schneedecke in tieferen Lagen weiter nass und verliert an Festigkeit.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch überwiegen die Wolken, auf den Gipfeln ist es oft neblig. Dazu regnet und schneit es ganztags immer wieder, wobei es speziell in den Nordalpen niederschlagsfreie Stunden zwischendurch gibt. Die Schneefallgrenze liegt im Süden um 1500 m, in den Nordalpen meist um 1300 m Höhe. Insgesamt werden zwischen Turrach und Koralpe oberhalb der Schneefallgrenze 10 bis 20 cm, in den Niederen Tauern stellenweise bis zu 30 cm Neuschnee fallen. In den übrigen Regionen geringere Mengen. Mit mäßigem Nordwestwind strömen langsam wieder kältere Luftmassen herein. In 2000 m Höhe hat es am Morgen -1 Grad, am Abend -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Donnerstag stauen sich entlang der Nordalpen und Niederen Tauern die Wolken und es schneit leicht. An der Alpensüdseite lockert es auf und es zeigt sich die Sonne. Mit stürmischem Nordwestwind in exponierten Lagen gibt es eine Abkühlung in 2000m auf -6 bis -4 Grad. Mit den sinkenden Temperaturen beruhigt sich die Nassschneeproblematik langsam. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3648RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3648RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>auf ungünstiger Unterlage, über 1500 m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee durch Schneefall über 1500 m, zudem spontane Nassschneelawinen beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Mäßige Lawinengefahr über 1500m, darunter gering. In den höheren Lagen bilden speziell in den Süd- bis Ostexpositionen frische Triebschneeablagerungen die Gefahrenstellen, welche durch die schlechten Sichtbedingungen nur schwer erkennbar sind. Hier kann durch die Zusatzbelastung einer Einzelperson ein Schneebrett ausgelöst werden. In mittleren und tiefen Lagen kommt es vermehrt zu spontanen Nass- und Lockerschneelawinen aus sehr steilem Gelände aller Expositionen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Mittwoch werden über 1500 m Seehöhe 10 bis 20 cm Neuschnee erwartet, tiefer regnet es. Der Neuschnee wird mit dem mäßigem Nordwestwind hinter Geländekanten sowie in die Südostexpositionen verfrachtet und lagert sich als Triebschneelinsen auf einer verharschten Schneeoberfläche ab. Die Bindung zur Altschneedecke ist eher schlecht. Mit dem Regeneintrag wird die geringmächtige Schneedecke in tieferen Lagen weiter nass. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch überwiegen die Wolken, auf den Gipfeln ist es oft neblig. Dazu regnet und schneit es ganztags immer wieder, wobei es speziell in den Nordalpen niederschlagsfreie Stunden zwischendurch gibt. Die Schneefallgrenze liegt um 1500 m. Insgesamt werden zwischen Turrach und Koralpe oberhalb der Schneefallgrenze 10 bis 20 cm, in den Niederen Tauern stellenweise bis zu 30 cm Neuschnee fallen. Mit mäßigem Nordwestwind strömen langsam wieder kältere Luftmassen herein. In 2000 m Höhe hat es am Morgen -1 Grad, am Abend -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Donnerstag lockert es an der Alpensüdseite auf und es zeigt sich die Sonne. Mit stürmischem Nordwestwind in exponierten Lagen gibt es eine Abkühlung in 2000m auf -6 bis -4 Grad. Der gefallene Neuschnee wird weiter verfrachtet, doch insgesamt beruhigt sich mit den sinkenden Temperaturen die Nassschneeproblematik etwas. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3648RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-12T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3648RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-12T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-13T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>mit einsetzendem Regen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>zu jeder Tageszeit möglich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Nass- und Gleitschneelawinen aus steilem Gelände ganztägig möglich</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. Mit dem Regeneintrag können sich aus steilen Hängen aller Expositionen spontane Nass- oder Gleitschneelawinen lösen. In den Gipfelbereichen existieren zudem noch sehr vereinzelte Gefahrenstellen in sehr steilen nordöstlichen bis südlichen Expositionen durch Schwachschichten in der Altschneedecke, die durch große Zusatzbelastung gestört werden können. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit dem Regeneintrag wird die geringmächtige Schneedecke in tieferen Lagen weiter nass. In höheren Lagen lagern sich geringmächtige Neuschneemengen auf einer verharschten Schneeoberfläche ab und binden sich eher schlecht. Insgesamt hat sich die Schneedecke gut gesetzt, aber die Schneehöhen sind noch verbreitet gering. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch überwiegen die Wolken, auf den Gipfeln ist es oft neblig. Dazu regnet und schneit es ganztags immer wieder leicht, wobei es speziell in den Nordalpen niederschlagsfreie Stunden zwischendurch gibt. Die Schneefallgrenze liegt im Süden um 1500 m, in den Nordalpen meist um 1300 m Höhe. Mit mäßigem Nordwestwind strömen langsam wieder kältere Luftmassen herein. In 2000m Höhe hat es am Morgen -1 Grad, am Abend -4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Donnerstag stauen sich entlang der Nordalpen und Niederen Tauern die Wolken und es schneit leicht. An der Alpensüdseite lockert es auf und es zeigt sich die Sonne. Mit stürmischem Nordwestwind in exponierten Lagen gibt es eine Abkühlung in 2000m auf -6 bis -4 Grad. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
