<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2512RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2512RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammfern, in Rinnen und steilen Mulden, oberhalb etwa 2000m</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus noch nicht entladenen sehr steilen, glatten Hängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Schwachschichten im Altschnee (oberhalb etwa 2500m) können vereinzelt ausgelöst werden bzw. kann ein oberflächlich ausgelöstes, frisches Triebschneebrett auf tiefere Schichten durchschlagen. Dies insbesondere an eher windberuhigten Hängen, Felswandfüßen oder geschützten Mulden. Gefahrenstellen sind kleinräumig und zum Teil schwierig zu erkennen. Ausgelöste Lawinen erreichen nur selten mittlere Größe. Aus noch nicht entladenen steilen, glatten Hängen (Grasmatten, Felsplatten) können sich vereinzelt kleine Gleitschneelawinen lösen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Eine Erkundung zur Schneedeckenstabilität in den westlichen Hohen Tauern (s. dazu auch den Blogeintrag) am Mittwoch hat unsere bisherige Einschätzung bestätigt: Die Schneedecke ist in den Hochlagen von starkem Windeinfluss geprägt, Windharsch und lockerer Schnee wechseln auf engem Raum. Zwischen überwiegend dünnen Triebschneepaketen sind weiche Schichten eingelagert, in denen Brüche möglich sind. Allerdings fehlt in den allermeisten Bereichen ein überlagerndes Brett, größere zusammenhängende Schneeflächen beschränken sich auf windabgewandte Kare. Daran ändern auch starker Windeinfluss und etwas Neuschnee am Donnerstag nichts Grundlegendes. Sonnseitig sind sind oberflächennah dünne Schmelzkrusten eingelagert. Oberhalb etwa 2500m ist der Schneedeckenaufbau aufgrund eines schwachen Fundaments mit weichen, kantigen Kristallen und Tiefenreif zum Teil ungünstig. Besonders gilt dies für eher windberuhigte Hänge. Die Schneehöhen sind unterdurchschnittlich, unter 1800m liegt derzeit sehr wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Auf den Bergen weht von Beginn an stürmischer Westwind, der tagsüber noch zulegt und hochalpin Spitzen um 90 km/h erreicht. Es überwiegen dichte Wolken und es regnet oder schneit zeitweise unergiebig, in den Hochlagen fallen ca. 5 cm Neuschnee. Schneefallgrenze bei 1600m, Regenanteil aber bis 2000 m hinauf. In 2000m hat es um 0 Grad, in 3000m um-6 Grad.&#13;
Am Freitag lösen sich Restwolken an den Bergen bald auf, dann scheint bei guter Sicht oft die Sonne. Leicht föhniger Südwind mit 30 bis 40 km/h. In 2000m beträgt die Temperatur um 1 Grad, in 3000m um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In den Hochlagen sind aus steilen Sonneseiten kleine Lockerschneerutsche des Neuschnees möglich. Sonst kaum Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2512RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2512RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammfern, oberhalb 2000 m, in steilen Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus noch nicht entladenem glatten Steilgelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee in den Hochlagen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. In den Hochlagen kann frischer Triebschnee in Schollen oder als kleine Lawine ausgelöst werden. Gefahrenstellen gibt es kammnah und kammfern, in steilen Rinnen und Mulden von etwa 2000 m aufwärts.   Absturz- und Verletzungsrisiko überwiegen jenes einer Verschüttung. Aus noch nicht entladenem, steilen glatten Gelände (Grasmatten, Felsplatten) können zudem vereinzelt kleine Gleitschneelawinen abgehen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke hat sich durch milde Temperaturen und nach folgender Abkühlung gut gesetzt und verfestigt. Es dominieren Harschdeckel aller Art, auf denen in den Hochlagen unter starkem Windeinfluss ein paar Zentimeter Neuschnee fallen. Frischer Triebschnee wird in windberuhigten Bereichen abgelegt und ist kleinräumig störanfällig. Schwachschichten tiefer in der Schneedecke sind derzeit kaum ansprechbar. Teilweise gleitet der Schnee direkt am Boden ab. Die Schneehöhen sind unterdurchschnittlich, unter 1800m liegt derzeit wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Auf den Bergen weht von Beginn an stürmischer Westwind, der tagsüber noch zulegt und hochalpin Spitzen von 70 bis 90 km/h erreicht. Wolken schränken die Sicht häufig ein und es regnet oder schneit zeitweise unergiebig, in den Hochlagen fallen ca. 5 cm Neuschnee. Schneefallgrenze bei 1600m, Regenanteil aber bis 2000 m hinauf. In 2000m hat es um 0 Grad, in 3000m um-6 Grad.&#13;
Am Freitag lösen sich Restwolken an den Bergen bald auf, dann scheint bei guter Sicht oft die Sonne. Im Tauernbereich leicht föhniger Südwind mit 30 bis 40 km/h. In 2000m beträgt die Temperatur um 1 Grad, in 3000m um -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In den Hochlagen sind aus steilen Sonneseiten kleine Lockerschneerutsche des Neuschnees möglich. Sonst kaum Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
