<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2848RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2848RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Meide die älteren, gut sichtbaren Triebschneeansammlungen, vor allem an sehr steilen Hängen und oberhalb Bereichen mit Geländefallen.</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen möglichst meiden, gefährdete Bereiche schnell passieren.</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Einzelne Auslösepunkte für Schneebretter und Gleitschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist von etwa 2000 m aufwärts MÄßIG, darunter GERING.&#13;
Der letzte Triebschnee ist &#13;
an besonders ungünstigen Geländestellen noch durch WintersportlerInnen als kleine bis&#13;
 mittelgroße Schneebrettlawine auslösbar, meist bedarf es dazu aber bereits großer Zusatzbelastung (zB Sturz). Gefahrenstellen finden sich &#13;
vor allem in Kamm- und Passlagen sowie hinter Geländekanten im Sektor &#13;
West über Nord bis Nordost und in sehr steilen Rinnen. Vereinzelte Gefahrenstellen können auch im Waldgrenzbereich oder im sehr steilen, lichten Hochwald liegen. Die Gefahrenstellen sind gut erkennbar und sollten gemieden werden. &#13;
Zudem sind spontane Gleitschneelawinen bis mittlerer Größe aus steilen Grashängen aller Expositionen - aber vorwiegend dem erweiterten Südsektor möglich. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Temperatur ist deutlich gestiegen, der Triebschnee der Wochenmitte (nördliche Sektoren, auf lockerer Unterlage) hat sich weiter gesetzt, die Störanfälligkeit ist zurückgegangen. Neu- und Triebschnee vom vergangenen Wochenende sind gut mit der Altschneedecke verbunden. Im Südsektor hat sich im Steilgelände bereits eine dünne Schmelzharschkruste gebildet. An anderen Expositionen findet sich windgeschützt meist sehr guter Pulverschnee. Vereinzelt gleitet die Schneedecke auf sehr steilen, vornehmlich sonnseitigen Grasmatten vom Grunde weg. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag überwiegen anfangs die Wolken, im Lauf des Vormittags reißen die Wolken aber auf. Insbesondere in den Nordalpen und in den Radstädter Tauern kann es anfangs unergiebig schneien, tagsüber setzt sich aber bald trockenes Wetter durch. In 2000m Temperaturen zwischen -2 und +1 Grad. Der Wind stört kaum.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Weiterer, langsamer Rückgang der Gefährdung durch Schneebrettlawinen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2848RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2848RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>Vermeide die frischen, gut sichtbaren Triebschneeansammlungen, vor allem an sehr steilen Hängen und oberhalb Bereichen mit Geländefallen.</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>Meide Felsvorsprünge sowie sehr steile konvexe Geländeformationen. Standardmaßnahmen wie Einzelabfahrten und sichere Sammelpunkte helfen das Risiko niedrig zu halten.</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee mit Nordwestwind, stellenweise Altschneeproblem</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Zahl der Gefahrenstellen für Schneebrettlawinen nimmt ab der Waldgrenze mit der Höhe zu, oberhalb etwa 2000 m herrscht MÄßIGE Lawinengefahr.&#13;
Der frische Triebschnee ist stellenweise bereits durch einen einzelnen Wintersportler als kleine bis mittelgroße Schneebrettlawine auslösbar. Gefahrenstellen finden sich vor allem in Rinnen, in Kamm- und Passlagen sowie hinter Geländekanten insbesondere auf den Ost- und Südostseiten. In den Föhnschneisen am Tauernhauptkamm kann auch lichter Hochwald auf den Nordseiten betroffen sein. Die Gefahrenstellen sind gut erkennbar. Vereinzelt können oberflächliche Lawinen in tieferliegende Schwachschichten in der Altschneedecke durchreißen. Ansonsten ist dies nur noch vereinzelt an Übergängen von wenig zu viel Schnee an sehr steilen, konvexen Nord- und Osthängen denkbar. Lawinen, welche in den Altschnee durchreißen, können allerdings vereinzelt groß werden.&#13;
Aus steilen, glatten Wiesenhängen unterhalb etwa 2400 m können an allen Expositionen einzelne Gleitschneelawinen bis mittlerer Größe spontan abgehen - das Gelände unter Gleitschneerissen sollte gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Temperaturen sind in der Höhe merklich angestiegen, die Störanfälligkeit des Triebschnees der Wochenmitte (Sektor West über Nord bis Nordost, auf lockerer Unterlage) ist damit weiter zurückgegangen. In exponierten Lagen oberhalb von 2000 bis 2500 m verfrachtet seit Samstag Wind aus West bis Nord kleinräumig. Tieferliegende Schwachschichten im Altschnee (kantige Kristallen, mitunter an Schmelzharschkrusten) sind aufgrund der soliden Überdeckung nur noch selten anzusprechen. An sehr steilen Sonnenhängen hat sich oberflächlich eine dünne Kruste ausgebildet. An anderen Expositionen aber auch an mäßig steilen Sonnenhängen in der Höhe ist die Schneeoberfläche oft noch pulvrig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag überwiegen bis zum Vormittag die Wolken, höhere Gipfel stecken zum Teil in Nebel. Am Tennengebirge/Gosaukamm und in den Radstädter Tauern kann es in der Früh noch unbedeutend schneien, tagsüber setzt sich aber bald auch dort trockenes Wetter durch. Gegen Mittag reißen die Wolken vom Pinzgau her auf. In 2000m Temperaturen zwischen -4 und -1 Grad in 3000m um -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Gefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2848RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2848RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände, meide Bereiche unter tief gehenden Rissen in der Schneedecke</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>an sehr wenigen Stellen im extremen Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gleitschnee aus extrem steilen Grasmatten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING, es gibt nur sehr wenige Gefahrenstellen für Schneebretter im sehr bis extrem steilen, schattseitigen Gelände und in Rinnen, wo vereinzelt bei großer Zusatzbelastung (Sturz, Stapfen o.ä.) ein Bruch im Altschnee ausgelöst werden könnte. &#13;
Spontan sind kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen aus sehr steilen Grashängen aller Expositionen - aber vorwiegend aus dem erweiterten Südsektor möglich. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist sehr gut gesetzt, Neu- und Triebschnee vom vergangenen Wochenende sind gut mit der Altschneedecke verbunden. Auf sehr steilen Grasmatten gleitet die gesamte Schneedecke zum Teil am Boden und es öffnen sich tiefe Gleitschneerisse. Im Südsektor hat sich im Steilgelände bereits eine dünne Schmelzharschkruste gebildet. An anderen Expositionen findet sich windgeschützt meist noch guter Pulverschnee. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag überwiegen anfangs die Wolken, die Sicht ist aber meist ausreichend. In der Früh können noch unbedeutende Schneeflocken fallen, tagsüber setzt sich aber bald trockenes Wetter durch. In 1500 m hat es -1 Grad. Der Wind stört nicht.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Gefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2848RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-11T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2848RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-11T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-12T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <comment>auslösbar im Übergang von wenig zu viel und im Randbereich von Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee durch Nordwestwind</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr nimmt ab der Waldgrenze nimmt mit der Höhe rasch zu und ist oberhalb etwa 1600 m MÄßIG.&#13;
Der frische Triebschnee ist stellenweise bereits durch einen einzelnen Wintersportler als kleine bis mittelgroße Schneebrettlawine auslösbar. Gefahrenstellen finden sich vor allem in Kamm- und Passlagen, in Rinnen sowie hinter Geländekanten vor allem auf den Ost- und Südostseiten.  Die Gefahrenstellen sind gut erkennbar. Vereinzelt können oberflächliche Lawinen in tieferliegende Schwachschichten in der Altschneedecke durchreißen. Ansonsten ist dies nur noch vereinzelt an Übergängen von wenig zu viel Schnee an sehr steilen, konvexen Nord- und Osthängen denkbar. Lawinen, welche in den Altschnee durchreißen, können allerdings vereinzelt groß werden.&#13;
Aus steilen, glatten Wiesenhängen unterhalb etwa 2400 m können an allen Expositionen einzelne Gleitschneelawinen bis mittlerer Größe spontan abgehen - das Gelände unter Gleitschneerissen sollte gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Es ist in der Höhe deutlich milder geworden und der Triebschnee der Wochenmitte (Sektor West über Nord bis Nordost) hat sich weiter gesetzt, die Störanfälligkeit auf der lockeren Unterlage ist zurückgegangen. Allerdings verfrachtet seit Samstag starker Nordwestwind in den freien Lagen und bildet neue Triebschneepakete, die störanfällig sein können. Tieferliegende Schwachschichten aus kantigen sind aufgrund der soliden Überdeckung nur noch selten anzusprechen. An sehr steilen Sonnenhängen hat sich oberflächlich eine dünne Kruste ausgebildet. An anderen Expositionen aber auch an mäßig steilen Sonnenhängen in der Höhe ist die Schneeoberfläche oft noch pulvrig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag überwiegen anfangs die Wolken, höhere Gipfel der Tauern stecken zum Teil in Nebel. Der Wind weht anfangs noch unangenehm mit 40 bis 60 km/h, wird tagsüber aber langsam schwächer. In 2000m Temperaturen zwischen -4 und -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung. Frischer Triebschnee ist am Montag das Hauptproblem.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
