<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2759RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2759RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten, kammfern, in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Anstieg der Lawinengefahr durch frischen Triebschnee! Stellenweise sehr störanfälliger Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze ist Lawinengefahr ERHEBLICH (Stufe 3), darunter steigt sie auf MÄßIG an. Im Tourenbereich ist die Lawinensituation heikel. Neuschnee und Wind bilden bzw. überdecken in sämtlichen Expositionen störanfällige Triebschneebereiche. Dies bis in Waldbereiche. Umfang und Anzahl der Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe zu. Schneebrettlawinen können vor allem in Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten leicht ausgelöst und in Abhängigkeit der Schneemengen mittelgroß bis groß werden. Schlechte Sicht schränkt die Gefahrenbeurteilung ein. Exponierte Bereiche gestalten sich oft abgeblasen und hart.  &#13;
Zudem können sich in neuschneereicheren Regionen aus extrem steilen, felsdurchsetzten Bereichen Schneebrett- und Lockerschneelawinen von selbst lösen. In tieferen Lagen kann mitunter vorübergehend feuchter Schnee die Schneedecke destabilisieren und zu nassen Rutschen aus steilem Wald und Wiesengelände sowie Böschungen führen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Montag sind 10 - 40 cm Neuschnee bei stürmischen Wind gefallen. Weitere Neuschneemengen werden bei anhaltendem Sturm auf bestehende Triebschneebereiche bzw. lockeren Neuschnee abgelagert. Schwachschichten innerhalb der frischen sowie im Übergang zu älteren gebundenen Auflage (weiche Schichten, Graupel, in geschützten Bereichen überdeckter Oberflächenreif) sind sehr störanfällig. Tiefer in der Schneedecke finden sich kantigen Kristallen rund um Harschkrusten. Wummgeräusche und Risse sind Gefahrenzeichen und weisen auf einen schwachen Schneedeckenaufbau hin.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Ostalpen liegen im Bereich einer feuchten Luftmassengrenze die bei anhaltender kräftigen Nordwestströmung stellenweise für große Niederschlagsmengen sorgt. Speziell in den Staubereichen der Ybbstaler Alpen bis hin zum Göller können von Donnerstagabend bis Freitagnachmittag bei einer Schneefallgrenze um 600m Neuschneesummen von 30 - 60 cm fallen. Der Nordwestwind bleibt anhaltend stürmisch. Die Temperaturwerte in 2000m liegen um -9 Grad, in 1500m um -5 Grad und in 1000m um -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Aus heutige Sicht intensivieren sich die Niederschläge in der Nacht auf Freitag wieder etwas, im Tagesverlauf steigt die Schneefallgrenze auf 800 m - 1200 m an. Die erhebliche Lawinengefahr bleibt bestehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2759RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2759RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>im Waldrandbereich, auslösbar im Übergang von wenig zu viel Schnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Schneebrettgefahr durch Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gutensteiner Alpen besteht MÄßIGE Lawinengefahr. Neuschnee und Wind bilden Gefahrenstellen in Form von störanfälligen Triebschneelinsen. Dies speziell hinter Geländekanten, in steilen süd- bis ostexponierten Rinnen und Schneisen. Eine Schneebrettauslösung kann insbesondere durch große, mitunter auch durch geringe Zusatzbelastung nicht ausgeschlossen werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit starkem bis stürmischem Wind entstanden frische Triebschneelinsen. Mit etwas Neuschnee und Wind können sich frische Triebschneeablagerungen ausbilden. Die Verbindung zur Schneedecke ist oft schlecht, mit weichen Schichten, Graupel aber auch überdecktem Oberflächenreif (windgeschützte Bereiche) existieren stellenweise störanfällige Schwachschichten. Das Schneedeckenfundament ist weitgehend stabil. In Tieferen Lagen ist die Schneedecke durch Regeneintrag angefeuchtet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Ostalpen liegen im Bereich einer feuchten Luftmassengrenze die bei anhaltender kräftigen Nordwestströmung stellenweise für große Niederschlagsmengen sorgt. Speziell in den Staubereichen der Ybbstaler Alpen bis hin zum Göller können von Donnerstagabend bis Freitagnachmittag bei einer Schneefallgrenze um 600m Neuschneesummen von 30 - 60 cm fallen. Der Nordwestwind bleibt anhaltend stürmisch. Die Temperaturwerte liegen in 1500m um -5 Grad und in 1000m um -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung der Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2759RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2759RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen aller Richtungen, bis in lichte Waldrandbereiche, Exponiertes Gelände ist abgeblasen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vorsicht - frischen Triebschnee beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze mit MÄßiG, darunter mit GERING bewertet. Stürmischer Nordwestwind in Kombination mit Neuschnee hat frischen Triebschnee abgelagert. Die Gefahrenstellen existieren speziell in befüllten Rinnen und Mulden und hinter Geländekanten sämtlicher Expositionen, kammfern bis in lichte Waldbereiche. Kleine bis mittlere Schneebrettlawinen können bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Der Umfang der Gefahrenstellen nimmt mit etwas Neuschnee und Sturm sowie mit der Höhe zu. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit starkem bis stürmischem Wind entstanden frischer Triebschnee. Mit etwas Neuschnee und Wind können sich frische Triebschneeablagerungen ausbilden. Die Verbindung zur Schneedecke ist oft schlecht, mit weichen Schichten und Graupel existieren stellenweise störanfällige Schwachschichten. Zudem hat der Wind exponierte Bereiche bearbeitet, die Oberfläche ist hart bzw. stellenweise gänzlich abgeweht. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Die Ostalpen liegen im Bereich einer feuchten Luftmassengrenze die bei anhaltender kräftigen Nordwestströmung stellenweise für große Niederschlagsmengen sorgt. Speziell in den Staubereichen der Ybbstaler Alpen bis hin zum Göller können von Donnerstagabend bis Freitagnachmittag bei einer Schneefallgrenze um 600m Neuschneesummen von 30 - 60 cm fallen. Der Nordwestwind bleibt anhaltend stürmisch. Die Temperaturwerte in 2000m liegen um -9 Grad, in 1500m um -5 Grad und in 1000m um -2 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Freitag erneut stürmisch und etwas Neuschnee! Der Triebschnee beleibt das Hauptproblem!&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2759RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2759RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ergiebiger Neuschnee, sehr störanfällige Schneedeckenaufbau, spontane Lawinenaktivität</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Heikle Lawinensituation!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze steigt die Lawinengefahr mit ergiebigem Neuschnee in Kombination mit stürmischen Wind auf GROß (Stufe 4), darunter auf ERHEBLICH an. In sämtlichen Expositionen können sich aus steilen Bereichen mittlere bis große Schneebrett- und Lockerschneelawinen von selbst lösen. Mitunter können sie bis auf Schwachschichten im Altschnee durchbrechen. In tieferen Lagen kann vorübergehend feuchter Schnee bzw. Regen die Schneedecke destabilisieren und zu nassen Lawinen aus steilem Wald und Wiesengelände sowie Böschungen führen. Exponierte Verkehrs- und Wanderwege sind potentiell gefährdet.&#13;
Im Tourenbereich ist die Lawinensituation heikel. Neuschnee und Wind bilden bzw. überdecken in sämtlichen Expositionen mächtige und sehr störanfällige Triebschneebereiche. Dies bis in Waldbereiche. Schneebrettlawinen können leicht ausgelöst und groß werden. Schlechte Sicht schränkt die Gefahrenbeurteilung ein.   </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Montag sind 20 - 40 cm Neuschnee bei stürmischen Wind gefallen. Stellenweise erhebliche Neuschneemengen werden bei anhaltendem Sturm auf bestehende Triebschneebereiche bzw. lockeren Neuschnee abgelagert. Schwachschichten innerhalb der frischen sowie im Übergang zu älteren gebundenen Auflage (weiche Schichten, Graupel, in geschützten Bereichen überdeckter Oberflächenreif) sind sehr störanfällig. Tiefer in der Schneedecke finden sich kantigen Kristalle rund um Harschkrusten. Wummgeräusche und Risse sind Gefahrenzeichen und weisen auf einen schwachen Schneedeckenaufbau hin.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Ostalpen liegen im Bereich einer feuchten Luftmassengrenze die bei anhaltender kräftigen Nordwestströmung stellenweise für große Niederschlagsmengen sorgt. Speziell in den Staubereichen der Ybbstaler Alpen bis hin zum Göller können von Donnerstagabend bis Freitagnachmittag bei einer Schneefallgrenze um 600 m Neuschneesummen von 30 - 60 cm fallen. Der Nordwestwind bleibt anhaltend stürmisch. Die Temperaturwerte in 2000m liegen um -9 Grad, in 1500m um -5 Grad und in 1000m um -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Aus heutige Sicht intensivieren sich die Niederschläge in der Nacht auf Freitag wieder, im Tagesverlauf steigt die Schneefallgrenze auf 800 - 1200 m an. Die stellenweise große Lawinengefahr bleibt bestehen, zusätzlich wird in tieferen Lagen die Aktivität von spontanen Nassschneelawinen zunehmen!  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2759RGR5">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2759RGR5">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ergiebiger Neuschnee unter starkem Windeinfluss</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Vorsicht  - Neuschnee und Sturm führen zu einer angespannten Lawinensituation!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb von 1000m steigt die Lawinengefahr mit Neuschnee in Kombination mit stürmischen Wind auf ERHEBLICH (Stufe 3), darunter auf MÄßIG an. Im Tourenbereich ist die Lawinensituation heikel. Neuschnee und Wind bilden bzw. überdecken in sämtlichen Expositionen mächtige und sehr störanfällige Triebschneebereiche. Dies bis in Waldbereiche. Schneebrettlawinen können leicht ausgelöst und groß werden. Schlechte Sicht schränkt die Gefahrenbeurteilung ein.   &#13;
Zudem können sich in sämtlichen Expositionen aus sehr steilen Bereichen Schneebrett- und Lockerschneelawinen von selbst lösen. In tieferen Lagen kann vorübergehend feuchter Schnee die Schneedecke destabilisieren und zu nassen Lawinen aus steilem Wald und Wiesengelände sowie Böschungen führen, die exponierte Verkehrs- und Wanderwege erreichen können.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Montag sind 10 - 40 cm Neuschnee bei stürmischen Wind gefallen. Weitere größere Neuschneemengen werden bei anhaltendem Sturm auf bestehende Triebschneebereiche bzw. lockeren Neuschnee abgelagert. Schwachschichten innerhalb der frischen sowie im Übergang zu älteren gebundenen Auflage (weiche Schichten, Graupel, in geschützten Bereichen überdeckter Oberflächenreif) sind sehr störanfällig. Tiefer in der Schneedecke finden sich kantigen Kristallen rund um Harschkrusten. Wummgeräusche und Risse sind Gefahrenzeichen und weisen auf einen schwachen Schneedeckenaufbau hin.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die Ostalpen liegen im Bereich einer feuchten Luftmassengrenze die bei anhaltender kräftigen Nordwestströmung stellenweise für große Niederschlagsmengen sorgt. Speziell in den Staubereichen der Ybbstaler Alpen bis hin zum Göller können von Donnerstagabend bis Freitagnachmittag bei einer Schneefallgrenze um 600m Neuschneesummen von 30 - 60 cm fallen. Der Nordwestwind bleibt anhaltend stürmisch. Die Temperaturwerte in 2000m liegen um -9 Grad, in 1500m um -5 Grad und in 1000m um -2 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Aus heutige Sicht intensivieren sich die Niederschläge in der Nacht auf Freitag erneut, im Tagesverlauf steigt die Schneefallgrenze auf 800 m - 1200 m an. Die erhebliche Lawinengefahr bleibt bestehen, zusätzlich wird in tieferen Lagen die Aktivität von spontanen Nassschneelawinen zunehmen!  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
