<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3620RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3620RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1600 m Kammlagen und eingewehtes Steilgelände</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Waldschneisen, steile Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>kleinräumig Triebschnee sowie Nass- und Gleitschneelawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht mäßige Lawinengefahr. In höheren Lagen ist kleinräumig Triebschnee anzutreffen. Gefahrenstellen finden sich im eingewehten Steilgelände und in Kammlagen. Triebschneeansammlungen nehmen mit der Seehöhe zu und sind oft schwierig zu erkennen. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittlere Schneebrettlawinen auslösen. In allen Höhenlagen sind im Steilgelände, Waldschneisen und an glatten Wiesenhängen aller Expositionen weiterhin Gleitschneelawinen möglich. Solche können durchaus mittlere Größe erreichen. Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen. In tiefen Lagen sind infolge Regeneinfluss nasse Rutsche möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich weiter setzen und stabilisieren. In tiefen Lagen ist sie jedoch nass und hat an Festigkeit verloren. Vor allem in Kammlagen und exponierten Bereichen führte zeitweise mäßiger Wind zu kleinräumigen Verfrachtungen des Neuschnees und zu frischem Triebschnee. Wo solcher oder der Neuschnee weiche Schichten oder Oberflächenreif überdeckt ist er teilweise störanfällig. Zudem wurden ältere Triebschneeansammlungen überdeckt. Bis in mittlere Lagen liegt die im Unterbau feuchte Altschneedecke oft auf warmem Boden. Dies begünstigt Gleitbewegungen.  Dem Lawinenwarndienst liegen erst wenige Informationen zur Schneedecke vor. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Im Bergland bleibt es trüb mit leichtem bis mäßigem Schneefall. Die Schneefallgrenze liegt bei 900 bis 1100 m.  Samstag: Restwolken lösen sich auf und machen eine Weile überall der Sonne Platz. Nachmittags ziehen bereits wieder Wolken auf und spätestens gegen Abend setzt Niederschlag ein. Die Schneefallgrenze steigt auf über 1500 m. Temperatur in 2000 m: um -1 Grad. Höhenwind: mäßig bis lebhaft, am Abend stürmisch aus West.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr kann mit Neuschnee und Wind am Sonntag vor allem in höheren Lagen wieder etwas ansteigen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3620RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3620RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 2000 m eingewehtes Steilgelände und Kammlagen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Waldschneisen, steile Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>frischen und überdeckten Triebschnee sowie Gleitschneelawinen beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht überwiegend mäßige Lawinengefahr. Das Hauptproblem im Schitouren- und Freeridegelände ist frischer oder überdeckter, älterer Triebschnee. Gefahrenstellen finden sich im eingewehten Steilgelände und in Kammlagen. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittlere Schneebrettlawinen auslösen. Tiefere Schichten in der Schneedecke können meist nur mit großer Zusatzbelastung gestört werden. Dies vor allem an Übergängen von wenig zu mehr Schnee, wie z.B. bei Einfahrten in Rinnen und Mulden. In allen Höhenlagen sind im Steilgelände, in lückigen Bergwäldern und an glatten Wiesenhängen aller Expositionen weiterhin Gleitschneelawinen möglich. Solche können durchaus mittlere Größe erreichen. Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen. In Bereichen mit Regeneinfluss sind nasse Rutsche möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke konnte sich insgesamt weiter setzen und stabilisieren. In tiefen Lagen wurde sie jedoch durch Regen geschwächt. Vor allem in Kammlagen und Leebereichen sind Triebschneeansammlungen vorhanden. Mit dem jüngsten Neuschnee sind diese überdeckt und schwierig zu erkennen. Zudem entstand kleinräumig frischer Triebschnee. Speziell in sehr steilen Schattenhängen oberhalb ca. 2200 m weist die Altschneedecke teilweise ungünstige Zwischenschichten auf. Dem Warndienst liegen erst wenige Informationen zur Schneedecke vor. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Im Bergland bleibt es trüb mit leichtem bis mäßigem Schneefall. Die Schneefallgrenze liegt bei 900 bis 1100 m.  Samstag: Restwolken lösen sich auf und machen eine Weile überall der Sonne Platz. Nachmittags ziehen bereits wieder Wolken auf und spätestens gegen Abend setzt Niederschlag ein. Die Schneefallgrenze steigt auf über 1500 m. Temperatur in 2000 m: um -1 Grad. Höhenwind: mäßig bis lebhaft, am Abend stürmisch aus West.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr kann mit Neuschnee und Wind am Sonntag wieder etwas ansteigen. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
