<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2768RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2768RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in steilen Rinnen und Mulden aller Expositionen, umfangreiche Triebschneepakete, kammnah und kammfern, im Waldrandbereich</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr durch frischen Triebschnee in den Hochlagen.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze ERHEBLICH, darunter GERING. Neuschnee und stürmischer Nordwestwind der letzten Tage bildeten umfangreiche Triebschneeablagerungen in allen Expositionen. Die Triebschneeansammlungen lagern kammnah und kammfern, in steilen Rinnen und Mulden sowie im Waldgrenzbereich und lichten Waldschneisen. Schwachschichten im Triebschnee können bereits bei geringer Zusatzbelastung, also von einem einzelnen Skifahrer, ausgelöst werden und Lawinen gefährlich groß werden. Darüber hinaus können vereinzelt noch Schwachschichten im Altschnee durch große Zusatzbelastung angesprochen werden und große Lawinen verursachen. &#13;
Mit Anstieg der Schneefallgrenze im Tagesverlauf sind kleine, spontane Nassschneerutsche aus steilem Wald- und Wiesengelände möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 24 Stunden sind verbreitet 10 - 20 cm Neuschnee zusammengekommen. Während der Nacht und bis Freitagvormittag sind erneut ein paar Zentimeter Neuschnee zu erwarten. Diese werden vom Nordwestwind verfrachtet und je nach Windeinfluss in Süd- und Ostexpositionen als lockerer Neuschnee oder gebundener Triebschnee abgelegt. Schwachschichten befinden sich im Neu- und Triebschnee und sind leicht zu stören! Ein Anstieg der Schneefallgrenze und Erwärmung im Tagesverlauf führt in Lagen unterhalb von 1000 - 1200 m zu&#13;
einer Anfeuchtung der Schneedecke und zunehmenden Bindungsverlust.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine lebhafte Nordwestströmung bringt weiterhin kräftigen Wind und etwas Schneefall! Bis Freitagvormittag ist erneut etwas Neuschnee möglich. Dann lässt der Niederschlag bis zum Nachmittag etwas nach. Die Schneefallgrenze steigt im Tagesverlauf vorübergehend auf etwa 1000 - 1200 m an, in tiefen Lagen wird es zeitweise leicht regnen oder schneeregnen. Zum Abend setzt neuerlich Niederschlag ein, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam wieder ab. In 2000 m liegt die Temperatur Freitagmittag um -4 Grad, die Nullgradgrenze liegt bei 1400 m.&#13;
Am Samstag schneit es vormittags nur noch leicht. Dazu weht auf den Bergen stürmsicher Wind aus Nordwest. Die Temperatur liegt Samstagmittag in 2000 m um - 12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Stürmischer Wind sorgt weiterhin für störanfällige Triebschneepakete! Die Lawinengefahr ändert sich wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2768RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2768RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ergiebiger Neuschnee starkem Windeinfluss, spontane Lawinenaktivität, ansteigende Schneefallgrenze im Tagesverlauf</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Nassschneelawinen aus dem Wald heraus, mit einsetzendem Regen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>GROSSE Lawinengefahr! Spontane Schneebrett- und Lockerschneelawinen! In tiefen Lagen zunehmend Nassschneeaktivität.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht GROSSE Lawinengefahr. Sponante Schneebrett- und Lockerschneelawinen sind aus steilen Hängen aller Expositionen wahrscheinlich. Mit Ansteigen der Schneefallgrenze werden im Tagesverlauf auch vermehrt nasse Schneebretter und Lockerschneelawinen aus steilem Wald- und Wiesengelände erwartet, diese können exponierte Verkehrswege betreffen. Mit zunehmender Mächtigkeit der Schneedecken können Lawinen auch in tiefliegende Schwachschichten durchbrechen und groß werden. Im Tourenbereich ist große Zurückhaltung angebracht! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 24 Stunden sind verbreitet 40 - 60 cm Neuschnee zusammengekommen, in Staulagen im Toten Gebirge, dem Gesäuse und der Hochschwabregion bis zu 90 cm! Während der Nacht und bis Freitagvormittag sind erneut 30 - 50 cm Neuschnee zu erwarten. Dieser wird vom stürmischen Nordwestwind stark verfrachtet und je nach Windeinfluss in allen Expositionen als lockerer Neuschnee oder gebundener Triebschnee abgelagert. Schwachschichten im frischen Neu- und Triebschnee sind leicht zu stören! Tiefer in der Schneedecke befinden sich darüber hinaus Schichten aus kantigen Kristallen um Schmelzharschkrusten, welche den Schneedeckenaufbau schwächen. Ein Anstieg der Schneefallgrenze im Tagesverlauf führt in Lagen unterhalb von 800 - 1000 m zu&#13;
einer Anfeuchtung der Schneedecke und zunehmenden Bindungsverlust.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine lebhafte Nordwestströmung bringt weiterhin stürmischen Wind und intensiven Schneefall! Besonders in den Nordstaulagen schneit es anhaltend und ergiebig. Bis Freitagvormittag sind hier neuerlich bis zu 50 cm Neuschnee möglich. Dann lässt der Niederschlag bis zum Nachmittag etwas nach. Die Schneefallgrenze steigt im Tagesverlauf vorübergehend auf etwa 800 – 1200 m an, in tiefen Lagen wird es zeitweise regnen oder schneeregnen. Zum Abend hin intensivieren sich die Niederschläge im Nordstau erneut, in der Nacht zum Samstag schneit es verbreitet wieder kräftig, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam wieder ab. In 2000 m liegt die Temperatur Freitagmittag um -6 Grad, die Nullgradgrenze liegt bei 1200 m.&#13;
Am Samstag schneit es bis Mittag weiter, die Schneefallgrenze sinkt langsam wieder bis in Tallagen. Dazu weht auf den Bergen orkanartiger Wind aus Nordwest. Die Temperatur liegt Samstagmittag in 2000 m um - 10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Bei weiterem Neuschnee und Wind bleibt die Lawinensituation angespannt! Ein Update erfolgt Freitagvormittag.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2768RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2768RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, in steilen Rinnen und steilen Mulden aller Expositionen, kammnah und kammfern, im Waldrandbereich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Über der Waldgrenze MÄßIGE Lawinengefahr durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über der Waldgrenze herrscht MÄßIGE Lawinengefahr, darunter ist die Lawinengefahr GERING. Neuschnee und stürmischer Nordwestwind führen zu kleinräumigen Triebschneeablagerungen in allen Expositionen. Sie lagern kammnah und kammfern bis in den Waldgrenzbereich und lichte Waldschneisen. Die Triebschneeansammlungen werden zum Teil von etwas frischem Neuschnee überdeckt und sind im Gelände damit schwer zu erkennen. Die Schwachschichten im Neu- und Triebschnee sind störanfällig und können leicht gestört werden, Lawinen bleiben jedoch eher klein.&#13;
Mit Anstieg der Schneefallgrenze im Tagesverlauf sind kleine, spontane Nassschneerutsche aus steilem Wald- und Wiesengelände möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 24 Stunden sind verbreitet 10 - 20 cm Neuschnee zusammengekommen. Während der Nacht und bis Freitagvormittag sind erneut ein paar Zentimeter Neuschnee zu erwarten. Diese werden vom Nordwestwind verfrachtet und je nach Windeinfluss in Süd- und Ostexpositionen als lockerer Neuschnee oder gebundener Triebschnee abgelegt. Schwachschichten befinden sich im Neu- und Triebschnee und sind leicht zu stören! Ein Anstieg der Schneefallgrenze und Erwärmung im Tagesverlauf führt in Lagen unterhalb von 1000 - 1200 m zu&#13;
einer Anfeuchtung der Schneedecke und zunehmenden Bindungsverlust.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine lebhafte Nordwestströmung bringt weiterhin kräftigen Wind und etwas Schneefall! Bis Freitagvormittag ist erneut etwas Neuschnee möglich. Dann lässt der Niederschlag bis zum Nachmittag etwas nach. Die Schneefallgrenze steigt im Tagesverlauf vorübergehend auf etwa 1000 - 1200 m an, in tiefen Lagen wird es zeitweise leicht regnen oder schneeregnen. Zum Abend setzt neuerlich Niederschlag ein, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam wieder ab. In 2000 m liegt die Temperatur Freitagmittag um -4 Grad, die Nullgradgrenze liegt bei 1400 m.&#13;
Am Samstag schneit es vormittags nur noch leicht. Dazu weht auf den Bergen stürmsicher Wind aus Nordwest. Die Temperatur liegt Samstagmittag in 2000 m um - 12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Stürmischer Wind sorgt weiterhin für störanfällige Triebschneepakete! Die Lawinengefahr ändert sich wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2768RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2768RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ergiebiger Neuschnee, ansteigende Schneefallgrenze, spontane Lawinenaktivität</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Tagesgang der spontanen Lawinenaktivität, Nassschneelawinen aus dem Wald heraus, mit einsetzendem Regen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>GROSSE Lawinengefahr über der Waldgrenze! Zunehmend spontane Lawinenaktivität.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über der Waldgrenze herrscht GROSSE &#13;
Lawinengefahr, darunter ist die Lawinengefahr ERHEBLICH! Sponante Schneebrett- und Lockerschneelawinen sind aus steilen Hängen aller Expositionen wahrscheinlich. Mit zunehmender Mächtigkeit der Schneedecke können Lawinen auch in tiefliegende Schwachschichten durchbrechen und groß werden. Durch Ansteigen der Schneefallgrenze werden im Tagesverlauf auch vermehrt nasse Schneebretter und Lockerschneelawinen mittlerer Größe aus steilem Wald- und Wiesengelände erwartet, diese können exponierte Verkehrswege betreffen.&#13;
Im Tourenbereich ist große Zurückhaltung angebracht! Gefahrenstellen im Neu- und Triebschnee sind weit verbreitet und leicht auszulösen, sie sind im Gelände jedoch nur schwer zu erkennen!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 24 Stunden sind verbreitet 20 - 50 cm Neuschnee zusammengekommen. Während der Nacht und bis Freitagvormittag sind erneut 10 - 20  cm Neuschnee zu erwarten. Dieser wird vom starken bis stürmischen Nordwestwind stark verfrachtet und je nach Windeinfluss in allen Expositionen als lockerer Neuschnee oder gebundener Triebschnee abgelegt. Schwachschichten im frischen Neu- und Triebschnee sind leicht zu stören! Tiefer in der Schneedecke befinden sich darüber hinaus Schichten aus kantigen Kristallen um Schmelzharschkrusten, welche den Schneedeckenaufbau schwächen. Ein Anstieg der Schneefallgrenze im Tagesverlauf führt in Lagen unterhalb von 1200 m zu&#13;
einer Anfeuchtung der Schneedecke und zunehmenden Bindungsverlust.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Alpensüdseitig lockern die Wolken tagsüber immer wieder auf und der Niederschlag lässt in der Früh bald nach. Hier ist generell mit geringeren Niederschlagsmengen zu rechnen, verbreitet kommen in der Nacht auf Freitag noch einmal 10 – 20 cm Neuschnee dazu, dann bleibt es bis zum Abend meist niederschlagsfrei. Die Schneefallgrenze liegt zwischen um 1200 m, die Nullgradgrenze steigt auf 1500 m an. In der Nacht zum Samstag nimmt auch hier der Schneefall langsam wieder zu.&#13;
Am Samstag schneit es bis Mittag weiter, die Schneefallgrenze sinkt langsam wieder bis in Tallagen. Dazu weht auf den Bergen orkanartiger Wind aus Nordwest. Die Temperatur liegt Samstagmittag in 2000. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Bei weiterem Neuschnee und Wind bleibt die Lawinensituation angespannt! </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2768RGR5">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2768RGR5">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ergiebiger Neuschnee, spontane Lawinenaktivität, ansteigende Schneefallgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>ERHEBLICHE Lawinengefahr in Lagen über 1000 m!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über 1000 m herrscht ERHEBLICHE Lawinengefahr, darunter ist die Lawinengefahr MÄßIG. Mit Anwachsen der Schneedecke nimmt die sponante Schneebrett- und Lockerschneelawinenaktivität zu, diese sind aus steilen Hängen aller Expositionen zu erwarten und können mittlere Größen erreichen. Mit Ansteigen der Schneefallgrenze werden im Tagesverlauf auch vermehrt nasse Schneebretter und Lockerschneerutsche aus steilem Wald- und Wiesengelände erwartet. Frische Triebschneeansammlungen sind sehr leicht zu stören, können aber aufgrund der Überdeckung mit Neuschnee im Gelände nur schlecht erkannt werden! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 24 Stunden sind verbreitet 40 - 60 cm Neuschnee zusammengekommen. Während der Nacht und bis Freitagvormittag sind erneut 10 - 20 cm Neuschnee zu erwarten. Dieser vom stürmischen Nordwestwind stark verfrachtet und je nach Windeinfluss in allen Expositionen als lockerer Neuschnee oder gebundener Triebschnee abgelegt. Schwachschichten im frischen Neu- und Triebschnee sind leicht zu stören! Ein Anstieg der Schneefallgrenze im Tagesverlauf führt in Lagen unterhalb von 800 - 1000 m zu&#13;
einer Anfeuchtung der Schneedecke und zunehmenden Bindungsverlust.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Eine lebhafte Nordwestströmung bringt weiterhin stürmischen Wind und Schneefall! Bis Freitagvormittag sind erneut 10 - 20 cm Neuschnee möglich. Dann lässt der Niederschlag bis zum Nachmittag etwas nach. Die Schneefallgrenze steigt im Tagesverlauf vorübergehend auf etwa 800 – 1000 m an, in tiefen Lagen wird es zeitweise regnen oder schneeregnen. Zum Abend hin intensivieren sich die Niederschläge erneut, in der Nacht zum Samstag schneit es verbreitet wieder kräftig, die Schneefallgrenze sinkt nur langsam wieder ab. In 2000 m liegt die Temperatur Freitagmittag um -6 Grad, die Nullgradgrenze liegt bei 1000 m.&#13;
Am Samstag schneit es bis Mittag weiter, die Schneefallgrenze sinkt langsam wieder bis in Tallagen. Dazu weht auf den Bergen orkanartiger Wind aus Nordwest. Die Temperatur liegt Samstagmittag in 2000 m um - 12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Bei weiterem Neuschnee und Wind bleibt die Lawinensituation angespannt!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
