<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3528RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-11-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3528RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-11-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-11-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Stürmischer Wind, schlechte Sicht, umfangreicher Triebschnee und erhebliche Lawinengefahr in den Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze herrscht erhebliche Lawinengefahr durch frischen Triebschnee! Gefahrenstellen sind weit verbreitet und hauptsächlich in den Sektoren Ost und Süd zu finden. Insbesondere hinter Kämmen und Geländekanten und in den Einfahrten zu Rinnen und Mulden sind Schneebrettlawinen schon durch geringe Zusatzbelastung auslösbar. Schlechte Sichtbedingungen erschweren das Erkennen der Gefahrenstellen im Gelände!&#13;
Unterhalb der Waldgrenze ist die Lawinengefahr wegen fehlendem Schneedeckenfundament und geringerer Windeinwirkung gering.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Vor dem Wintereinbruch am Freitag war eine durchgängige Schneedecke nur über etwa 1500 m Seehöhe zu finden. Dieses Schneedeckenfundament ist geprägt von zwischenzeitlichen Warmphasen und Regenereignissen und daher in mittleren Lagen feucht und in höheren Lage verharscht, bzw. von Harschkrusten durchzogen. Auf der Oberfläche hat sich in der klaren Nacht von Donnerstag auf Freitag teilweise Oberflächenreif gebildet. Auf dieses Fundament fällt seit Freitag Neuschnee bei stürmischem Nordwestwind, was zu umfangreichen Triebschneeablagerungen in den Ost- und Südsektoren führt. Die Neuschneemengen erreichten am Samstag in den Nordalpen von 80 cm am Dachstein und im Toten Gebirge bis etwa 50 cm ind den Ennstaler- und Eisenerzer Alpen sowie am Hochschwab.&#13;
Sowohl innerhalb der frischen Triebschneeauflage (lockerer Neuschnee, entstanden in Windpausen) als auch im Übergang zum Altschnee (Oberflächenreif) sind Schwachschichten entstanden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich in einer lebhaften Nordwestströmung mit Nordstau. Am Sonntag dominiert entlang der Nordalpen und an der Nordseite der Niederen Tauern ganztags tiefe Bewölkung mit Schneefall, die meist nur von kurzen Auflockerungen unterbrochen sind. Die Alpensüdseite bleibt hingegen leebegünstigt. Einzelne Schneeschauer können hier zwar kurz auch gegen Süden ausgreifen, doch dominiert hier sonniges Wetter. Der Wind weht auf den Bergen teils stürmisch, die Temperaturen erreichen um die Mittagszeit in 2.000m um die -10 Grad, in 1.500m um -6 Grad.&#13;
Am Montag dreht die Höhenströmung auf West, damit setzt sich etwas milderes und trockeneres Wetter durch.   </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Weitere Schneefälle in der Nacht auf Sonntag, aber vor allem der auch am Sonntag anhaltende stürmische Nordwestwind iverstärken die Triebschneeproblematik. Der Umfang der Gefahrenstellen nimmt daher noch etwas zu!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3528RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-11-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3528RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-11-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-11-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Stürmischer Wind, schlechte Sicht und Triebschnee in den Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Waldgrenze herrscht mäßige Lawinengefahr durch frischen Triebschnee! Gefahrenstellen sind hauptsächlich in den Sektoren Ost und Süd zu finden. Insbesondere hinter Kämmen und Geländekanten und in den Einfahrten zu Rinnen und Mulden sind Schneebrettlawinen teilweise schon durch geringe Zusatzbelastung auslösbar. Schlechte Sichtbedingungen erschweren das Erkennen der Gefahrenstellen im Gelände! &#13;
Unterhalb der Waldgrenze ist die Lawinengefahr wegen fehlendem Schneedeckenfundament und geringerer Windeinwirkung gering.   </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Vor dem Wintereinbruch am Freitag war eine durchgängige Schneedecke nur über etwa 1500 m Seehöhe zu finden. Dieses Schneedeckenfundament ist geprägt von zwischenzeitlichen Warmphasen und Regenereignissen und daher in mittleren Lagen feucht und in höheren Lage verharscht, bzw. von Harschkrusten durchzogen. Rund um diese Krusten haben sich teilweise Schwachschichten in Form kantiger Kristalle gebildet. Auf der Oberfläche hat sich in der klaren Nacht von Donnerstag auf Freitag teilweise Oberflächenreif gebildet. Auf dieses Fundament fällt seit Freitag Neuschnee bei stürmischem Nordwestwind, was zu umfangreichen Triebschneeablagerungen in den Ost- und Südsektoren führt. Bis Samstag wurden bis etwa 25 cm Neuschnee registriert, bis Sonntag Früh können dann weitere 15 cm Neuschnee dazukommen. &#13;
Sowohl innerhalb der frischen Triebschneeauflage (lockerer Neuschnee, entstanden in Windpausen) als auch im Übergang zum Altschnee (Oberflächenreif) sind Schwachschichten zu erwarten.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich in einer lebhaften Nordwestströmung mit Nordstau. Am Sonntag dominiert entlang der Nordalpen und an der Nordseite der Niederen Tauern ganztags tiefe Bewölkung mit Schneefall, die meist nur von kurzen Auflockerungen unterbrochen sind. Die Alpensüdseite bleibt hingegen leebegünstigt. Einzelne Schneeschauer können hier zwar kurz auch gegen Süden ausgreifen, doch dominiert hier sonniges Wetter. Der Wind weht auf den Bergen teils stürmisch, die Temperaturen erreichen um die Mittagszeit in 2.000m um die -10 Grad, in 1.500m um -6 Grad.&#13;
Am Montag dreht die Höhenströmung auf West, damit setzt sich etwas milderes und trockeneres Wetter durch.   </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Nachlassender Schneefall, aber weiterhin stürmischer Nordwestwind in der Nacht auf Sonntag sowie tagsüber verstärken die Triebschneeproblematik.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3528RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-11-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3528RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-11-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-11-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, aber in den Hochlagen vereinzelt kleine Triebschneelinsen beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist generell gering. Nur oberhalb der Waldgrenze finden sich vereinzelte Gefahrenstellen in Form von geringmächtigen Triebschneeansammlungen, insbesondere in Einfahrten zu steilen Rinnen und direkt hinter Geländekanten, wo vereinzelt kleine Schneebrettlawinen ausgelöst werden können.    </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Vor dem Wintereinbruch am Freitag war eine durchgängige Schneedecke nur über etwa 1500 m Seehöhe zu finden. Dieses Schneedeckenfundament ist geprägt von zwischenzeitlichen Warmphasen und Regenereignissen und daher in mittleren Lagen feucht und in höheren Lage verharscht, bzw. von Harschkrusten durchzogen. Auf der Oberfläche hat sich in der klaren Nacht von Donnerstag auf Freitag teilweise Oberflächenreif gebildet. Auf dieses Fundament fällt seit Freitag unergiebig Neuschnee bei stürmischem Nordwestwind, was zur Bildung geringmächtiger Triebschneelinsen führt. Im Übergang zum Altschnee (Oberflächenreif) sind Schwachschichten möglich.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Ostalpenraum befindet sich in einer lebhaften Nordwestströmung mit Nordstau. Am Sonntag dominiert entlang der Nordalpen und an der Nordseite der Niederen Tauern ganztags tiefe Bewölkung mit Schneefall, die meist nur von kurzen Auflockerungen unterbrochen sind. Die Alpensüdseite bleibt hingegen leebegünstigt. Einzelne Schneeschauer können hier zwar kurz auch gegen Süden ausgreifen, doch dominiert hier sonniges Wetter. Der Wind weht auf den Bergen teils stürmisch, die Temperaturen erreichen um die Mittagszeit in 2.000m um die -10 Grad, in 1.500m um -6 Grad.&#13;
Am Montag dreht die Höhenströmung auf West, damit setzt sich etwas milderes und trockeneres Wetter durch.   </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr bleibt unverändert gering.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
