<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2678RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-22T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2678RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-22T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-23T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>kammnah, kammfern, umfangreicher Triebschnee</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>auslösbar im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Auf Windzeichen achten und Triebschneebereiche meiden</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr steigt je nach Windeinfluss mit der Höhe rasch an und ist ab etwa 1600 m ERHEBLICH, darunter MÄßIG. Der Triebschnee kann bereits durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrett kleiner bis mittlerer Größe ausgelöst werden. Ausgelöste Lawinen können in den Hochlagen auch auf tiefere Schwachschichten durchreißen. Die meisten Gefahrenstellen gibt es in den Sektoren von Ost über Süd bis West sowohl kammnah als auch kammfern sowie in steilen Rinnen aller Richtungen. Am Nachmittag steigt die Gefährdung innerhalb der Bandbreite von Stufe 3 noch an.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Stürmischer Wind aus Nordwest bis Nordost hat am Samstag umfangreich verfrachtet. Exponierte Bereiche sind abgeweht, Rinnen und Mulden mit Triebschnee gefüllt. Die Verbindung zwischen dem kalten, spröden Triebschnee zum überwehten Neuschnee bzw. zur Altschneedecke ist überwiegend schlecht. Auch die Altschneedecke selbst hat einen ungünstigen Aufbau - unter Harschkrusten dominieren große, weiche, kantige Kristallformen, teilweise ist auch Reif eingelagert. Neuschnee, anhaltender Windeinfluss und steigende Temperaturen erhöhen die Störanfälligkeit am Nachmittag.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag stecken die Nockberge in Nebel und dichten Wolken, die Sicht ist schlecht. Es schneit hier von Süden her, ab dem Nachmittag auch anhaltend und kräftig. Oberhalb der Waldgrenze weht der Nord-/Nordostwind mit 30 bis 40 km/h. Temperaturanstieg: In 2000m hat es um  -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Montagabend und in der Nacht zum Dienstag anhaltender, ergiebiger Schneefall bei weiter ansteigenden Temperaturen. Zunehmendes Neuschneeproblem und ansteigende Lawinengefahr.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2678RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-22T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2678RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-22T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-23T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>Frischer Triebschnee in kammnahen Lagn</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ungünstiger Schneedeckenaufbau: aufbauende Umwandlung, harte Krusten, eingelagerter Reif</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gefahrenstellen in Rinnen und kammnahen Steilhängen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 2000 m ERHEBLICH, darunter MÄßIG und wird maßgeblich vom letzten Windeinfluss bestimmt. Ein Schneebrett mittlerer Größe ist im Steilgelände bereits bei geringer Zusatzbelastung auslösbar. Gefahrenstellen gibt es vor allem kammnah, vermehrt auf den Ost- und Südseiten sowie in steilen Rinnen und windabgewandten Mulden. In hochalpinen Lagen können oberflächliche Lawinen auch in tiefere Schichten der Altschneedecke durchreißen und größere Ausmaße annehmen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der ergiebige, kalte Neuschnee der letzten Tage hat sich am Sonntag bei windschwachem und zeitweise sonnigem Wetter messbar gesetzt. Zuvor hat am Samstag in den Hochlagen starker bis stürmischer Nordwest-/Nordwind umfangreich verfrachtet und frischen Triebschnee in Rinnen und Windschattenhänge abgelegt. Als Bruchläche für Schneebretter kommt in erster Linie der sehr kalte und lockere überwehte Schnee in Frage. Daneben gibt es auch in der Altschneedecke Schwachschichten an Harschkrusten und im Schwimmschneefundament.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag stecken die Tauern in Nebel und Wolken, die Sicht ist schlecht. Es schneit von Süden her leicht, am Nachmittag auch mäßig stark. Im Nordalpenbereich ist die Sicht besser und es schneit dort kaum. In hohen Lagen weht der Nordwind mit 30 bis 50 km/h. Temperaturanstieg: In 2000m hat es -7 Grad, in 3000m -10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit ansteigenden Temperaturen Setzung der Schneedecke, in den Kammbereichen weiter Triebschneeproblem.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2678RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-22T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2678RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-22T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-23T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Auf Windzeichen achten, lockerer Pulver abseits des Windeinflusses</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist MÄßIG. Gefahrenstellen für Schneebrettlawinen gibt es vor allem kammnah, vermehrt auf den Ost- und Südseiten sowie in steilen Rinnen und windabgewandten Mulden. Ein Schneebrett kleiner bis mittlerer Größe ist im Steilgelände bereits bei geringer Zusatzbelastung auslösbar.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der ergiebige Neuschnee der letzten Tage hat sich am Sonntag messbar gesetzt und ist in vielen Bereichen noch locker geblieben. Vor allem von 1900 m aufwärts hat Nordwestwind am Samstag in den Kammbereichen Triebschnee gebildet, der in der überwehten, sehr lockeren Neunschneeunterlage eine mögliche Bruchfläche finden kann. Die Altschneedecke ist in Bodennähe verbreitet aufbauend umgewandelt und von brüchigen Harschkrusten abgeschlossen. Dort, wo der Wind nicht gewirkt hat, also in vielen mittleren und tiefen Lagen, liegt lockerer spannungsarmer Pulver.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Montag ist die Sicht meist passabel und es schneit bis über Mittag kaum. Nur in exponierten Lagen ober der Baumgrenze kann Nord- bis Nordostwind mit 30 km/h etwas stören. Temperaturanstieg: In 2000m hat es -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit ansteigenden Temperaturen Setzung der Schneedecke, in den Kammbereichen weiter Triebschneeproblem.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
