<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2543RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2543RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in schattigen Lagen und hochalpin</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee über 1600 m</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über 1600 m Seehöhe herrscht mäßige, darunter geringe Lawinengefahr. Das Hauptproblem bildet der frische Triebschnee, der kammnah und hinter Geländekanten bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden kann. Ein solches Schneebrett kann in schattigen Hängen auch auf Schwachschichten innerhalb des Altschnees durchschlagen und mittlere Größe erreichen. Die schlechte Sicht erschwert das Erkennen der Gefahrenstellen!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der frische Neuschnee am Montag wird mit dem stürmischen Südwest- bis Nordwestwind in die erweiterten Ostexpositionen verfrachtet. Dort bilden sich besonders kammnah und hinter Geländekanten Triebschneelinsen, die sich über 1600 m schlecht mit der verharschten Altschneedecke verbinden. In Höhenlagen darunter sorgt der anfängliche Regen bzw. Schneeregen für eine bessere Verbindung zwischen dem Altschnee und dem frischen Triebschnee. Zudem existieren innerhalb des Altschneefundaments in den schattigen Nordhängen Schwachschichten aus kantigen Kristallen. Auch wenn der Schneefall die Hänge wieder weiß aussehen lässt, ist die Schneehöhe generell noch immer extrem unterdurchschnittlich. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit einer Kaltfront von Norden und einem Italientief von Süden kommt es am Montag zu trübem Bergwetter. Die Wolken sind von der Früh weg dicht, die Sicht schlecht und es schneit verbreitet leicht bis mäßig. Die Schneefallgrenze liegt in der Früh im Norden bei 1400 m, im Süden bei 1700 m, sinkt aber bis zum Nachmittag überall auf rund 800 m ab. Bis Dienstagmittag werden generell 10 bis 20 cm, im Toten Gebirge bis zu 30 cm Neuschnee erwartet. Der Wind dreht von Südwest auf Nordwest und bleibt stark. In 2000 m kühlt es von -2 auf rund -6 Grad ab.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag legt der Nordwestwind zu und weht stürmisch, teils auch orkanartig. Die Bewölkung lockert im Laufe des Tages auf und der Niederschlag zieht sich in den Nordwesten zurück. Die Temperaturen sinken weiter und liegen zu Mittag in 2000 m Seehöhe um -8 Grad. Mit dem starken Wind verlagern sich die Triebschneeansammlungen auch in tiefere Lagen, bis zur Waldgrenze hinunter.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2543RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2543RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne, kammnahe Triebschneelinsen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr - dünne Triebschneelinsen hinter Geländekanten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht geringe Lawinengefahr. Die Gefahrenstellen werden durch den frischen Triebschnee, der sich kleinräumig, kammnah und hinter Geländekanten ablagert, gebildet. Die schlechte Sicht erschwert das Erkennen der Gefahrenstellen! In eisigen und verharschten Gipfelbereichen gilt es die Absturzgefahr zu beachten!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der frische Neuschnee am Montag wird mit dem stürmischen Südwest- bis Nordwestwind in die erweiterten Ostexpositionen verfrachtet. Dort bilden sich besonders kammnah und hinter Geländekanten dünne Triebschneelinsen. Aufgrund des anfänglichen Regens bzw. Schneeregens ist die Verbindung zwischen dem Altschnee und dem frischen Triebschnee relativ gut. Auch wenn der Schneefall die Hänge wieder weiß aussehen lässt, ist die Schneehöhe generell noch immer extrem unterdurchschnittlich. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Mit einer Kaltfront von Norden und einem Italientief von Süden kommt es am Montag zu trübem Bergwetter. Die Wolken sind von der Früh weg dicht, die Sicht schlecht und es schneit verbreitet leicht bis mäßig. Die Schneefallgrenze liegt in der Früh im Norden bei 1400 m, im Süden bei 1700 m, sinkt aber bis zum Nachmittag überall auf rund 800 m ab. Bis Dienstagmittag werden an die 10 cm Neuschnee erwartet. Der Wind dreht von Südwest auf Nordwest und bleibt stark. In 2000 m kühlt es von -2 auf rund -6 Grad ab.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag legt der Nordwestwind zu und weht stürmisch, teils auch orkanartig. Die Bewölkung lockert im Laufe des Tages auf und der Niederschlag zieht sich in den Nordwesten zurück. Die Temperaturen sinken weiter und liegen zu Mittag in 2000 m Seehöhe um -8 Grad. Mit dem starken Wind verlagern sich die Triebschneeansammlungen auch in tiefere Lagen, bis zur Waldgrenze hinunter.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
