<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2789RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2789RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>kammfern, kammnah, hinter Geländekanten, bis in den Waldrandbereich, umfangreicher Triebschnee, leicht auslösbar, im Übergang von wenig zu viel</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>ERHEBLICHE Lawinengefahr - Triebschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>&#13;
Die Lawinengefahr wird generell mit ERHEBLICH beurteilt. Das vorherrschende Lawinenproblem im Tourenbereich ist der &#13;
umfangreiche, störanfällige Triebschnee. &#13;
Die Gefahrenstellen sind bereits im Waldbereich umfangreich &#13;
vorhanden, befinden sich hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden&#13;
 und sind im Allgemeinen gut erkennbar. Der störanfällige Triebschnee &#13;
kann bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden und als &#13;
Schneebrettlawine abgehen. Die zu erwartende Lawinengröße ist mittelgroß bis groß. &#13;
Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind unbedingt als &#13;
Alarmzeichen zu deuten und weisen auf eine instabile Schneedecke hin! &#13;
</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>&#13;
Der Neuschnee &#13;
dieser Woche ist meist unter stürmischem Wind gefallen. Dadurch haben &#13;
sich auch bis in dichtere Waldbereiche Triebschneeablagerungen gebildet,&#13;
 dessen Schneeschichten unterschiedliche Härten aufweisen. Innerhalb der&#13;
 Triebschneeauflage existieren störanfällige Schwachschichten, an denen &#13;
eine Schneebrettlawine leicht ausgelöst werden kann. Speziell in Rinnen,&#13;
 Mulden und hinter Geländekanten können die abgelagerten &#13;
Triebschneepakete massiv sein. Die Schneedecke in mittleren bis tiefen &#13;
Lagen war bereits feucht, konnte mit dem Temperaturrückgang verharschen &#13;
bzw. frieren und hat sich somit stabilisiert. Unter 700 m Seehöhe wird &#13;
die Schneehöhe schnell weniger, da sehr viel Niederschlag als Regen &#13;
gefallen ist. Exponierte Bereiche sind vermehrt abgeweht.&#13;
</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag lösen &#13;
sich die Restwolken im Bergland rasch auf und es scheint meist die &#13;
Sonne. Ganz im Westen ziehen erst im Laufe des Nachmittags neuerlich ein&#13;
 paar hohe bis mittelhohe Wolkenfelder auf. Der Höhenwind schwächt sich &#13;
ab, weht aber zunächst noch kräftig aus Nordwest. Es bleibt sehr kalt &#13;
mit Maximaltemperaturen in 1500 m um -10 Grad, in 1000 m um -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>&#13;
Am Montag herrscht &#13;
recht dichte, hohe Bewölkung, es bleibt trocken. Der Höhenwind weht &#13;
schwach bis mäßig aus Nord, es bleibt sehr kalt mit -10 Grad in 1500 m &#13;
Seehöhe. Mit der Einstrahlung am Sonntag kann sich die &#13;
Triebschneesituation etwas entspannen.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2789RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2789RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>sehr leicht auslösbar, umfangreicher Triebschnee, auch im Wald und in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Erhebliche Lawinengefahr über 1000 m - Störanfälliger Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird in den Türnitzer Alpen und dem Semmering-Wechselgebiet über 1000 m mit ERHEBLICH beurteilt, darunter mit mäßig. Das vorherrschende Lawinenproblem im Tourenbereich ist der umfangreiche, störanfällige Triebschnee. &#13;
Die Gefahrenstellen sind bereits im Waldbereich umfangreich vorhanden, befinden sich hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden und sind im Allgemeinen gut erkennbar. Der störanfällige Triebschnee kann bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden und als Schneebrettlawine abgehen. Die zu erwartende Lawinengröße ist unter 1000 m eher klein, ansonsten mittelgroß. &#13;
Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind unbedingt als Alarmzeichen zu deuten und weisen auf eine instabile Schneedecke hin! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee dieser Woche ist meist unter stürmischem Wind gefallen. Dadurch haben sich auch bis in dichtere Waldbereiche Triebschneeablagerungen gebildet, dessen Schneeschichten unterschiedliche Härten aufweisen. Innerhalb der Triebschneeauflage existieren störanfällige Schwachschichten, an denen eine Schneebrettlawine leicht ausgelöst werden kann. Speziell in Rinnen, Mulden und hinter Geländekanten können die abgelagerten Triebschneepakete massiv sein. Die Schneedecke in mittleren bis tiefen Lagen war bereits feucht, konnte mit dem Temperaturrückgang verharschen bzw. frieren und hat sich somit stabilisiert. Unter 700 m Seehöhe wird die Schneehöhe schnell weniger, da sehr viel Niederschlag als Regen gefallen ist. Exponierte Bereiche sind vermehrt abgeweht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag lösen sich die Restwolken im Bergland rasch auf und es scheint meist die Sonne. Ganz im Westen ziehen erst im Laufe des Nachmittags neuerlich ein paar hohe bis mittelhohe Wolkenfelder auf. Der Höhenwind schwächt sich ab, weht aber zunächst noch kräftig aus Nordwest. Es bleibt sehr kalt mit Maximaltemperaturen in 1500 m um -10 Grad, in 1000 m um -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Montag herrscht recht dichte, hohe Bewölkung, es bleibt trocken. Der Höhenwind weht schwach bis mäßig aus Nord, es bleibt sehr kalt mit -10 Grad in 1500 m Seehöhe. Mit der Einstrahlung am Sonntag kann sich die Triebschneesituation etwas entspannen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2789RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2789RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment>sehr leicht auslösbar, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gut erkennbares Triebschneeproblem - Mäßige Lawinengefahr!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gutensteiner Alpen wird die Lawinengefahr mit mäßig beurteilt. Die Gefahrenstellen durch störanfälligen Triebschnee befinden sich speziell hinter Geländekanten sowie in steilen Rinnen des Süd- bis Ostsektors und können im Allgemeinen gut erkannt werden. Schneebrettlawinen können schon durch die geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden, erreichen aber nur kleine Ausmaße. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee dieser Woche ist meist unter stürmischem Wind gefallen. Dadurch haben sich auch bis in dichtere Waldbereiche Triebschneeablagerungen gebildet, dessen Schneeschichten unterschiedliche Härten aufweisen. Innerhalb der Triebschneeauflage existieren störanfällige Schwachschichten, an denen eine Schneebrettlawine leicht ausgelöst werden kann. Das Schneedeckenfundament war bereits feucht, konnte mit dem Temperaturrückgang verharschen bzw. frieren und hat sich somit stabilisiert. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag lösen sich die Restwolken im Bergland rasch auf und es scheint meist die Sonne. Der Höhenwind schwächt sich ab, weht aber zunächst noch kräftig aus Nordwest. Es bleibt sehr kalt mit Maximaltemperaturen in 1500 m um -10 Grad, in 1000 m um -6 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Montag herrscht recht dichte, hohe Bewölkung, es bleibt trocken. Der Höhenwind weht schwach bis mäßig aus Nord, es bleibt sehr kalt mit -10 Grad in 1500 m Seehöhe. Mit der Setzung der Schneedecke entspannt sich die Lawinensituation langsam.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
