<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2795RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2795RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden und hinter Geländekannten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kritische Neuschneemenge</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Achtung Wintersportler - in hohen Lagen kritische Verhältnisse</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht große Lawinengefahr. Das Hauptproblem ist der Neu- und frische Triebschnee. Schneebrettlawinen können leicht durch &#13;
geringe Zusatzbelastung, wie z.B. durch einzelne Wintersportler, ausgelöst werden. Auch Fernauslösungen sind möglich. Lawinen können  groß werden und vereinzelt exponierte Bereiche gefährden. Gefahrenstellen befinden sich  im &#13;
Steilgelände aller Expositionen, auch kammfern, vor allem hinter &#13;
Geländekanten und in Rinnen und Mulden. Umfang und Verbreitung der Gefahrenstellen nehmen mit der Seehöhe zu. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Zurückhaltung. Unerfahrene sollten gesicherte Bereiche nicht verlassen. Weiters sind teilweise auch an steilen, selten befahrenen Schattenhängen hoher Lagen tieferliegende Schwachschichten im Altschnee mit großer Zusatzbelastung störbar. Zudem sind mittlere und auch große spontane   Lockerschneelawinen aus felsigem Steilgelände möglich - speziell bei Sonneneinstrahlung.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit zeitweise starkem bis stürmischem Wind wurde weiterer, störanfälliger Triebschnee gebildet. Neu- und Triebschnee liegen oft auf ungünstigen Altschneeoberflächen. Oft besteht diese aus Oberflächenreif, verharschten oder weichen Schichten. Auf Grund tieferer Temperaturen ist vor allem in hohen Lagen die Bindung des Neu- und Triebschnees dazu und innerhalb des Neuschnees daher oft nur schwach. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise auch noch ältere ungünstige Zwischenschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar. Spontane und künstliche Auslösungen, Lawinenauslösungen durch Wintersportler und Rückmeldungen bestätigen die Störanfälligkeit der Schneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Letzte Schneeschauer im Bergland klingen ab. Der Großteil der Nacht verläuft somit trocken und es klart auf. Sonntag: Vormittags ist es durchwegs sonnig. Ab Mittag trübt es von Nordwesten ein und die Sichten werden schlechter. Nachmittags beginnt es zu schneien. Es ist kalt und windig. Temperatur in 2000 m: um -7 Grad, Höhenwind: lebhaft bis stark aus Nord.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Prognose für Montag ist noch unsicher. Wahrscheinlich aufgelockert bis gering bewölkt am Vormittag und am Nachmittag einsetzende Schneeschauer.  Die Lawinengefahr geht weiter zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2795RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2795RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden sowie hinter Geländeknicken</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>zunehmend an steilen glatten Grashängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neu- und Triebschnee sind noch störanfällig</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neu- und Triebschnee sind in mittleren und höheren Lagen noch störanfällig. Umfang und Verbreitung der Gefahrenstellen nehmen vor allem oberhalb der Waldgrenzen zu. Einzelne Wintersportler können in eingewehten Rinnen und Mulden und hinter Geländekanten kleine und mittlere, vereinzelt auch große  Schneebrettlawinen auslösen. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Unerfahrene sollten gesicherte Bereiche nicht verlassen. Aus extremen und/oder felsdurchsetzem Steilgelände sind kleine bis mittlere Lockerschneelawinen möglich - besonders mit Sonneneinstrahlung. In tieferen Lagen sind an glatten Hängen zunehmend kleine Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der jüngste Neuschnee konnte sich in tieferen Lagen bereits etwas setzen und verfestigen. Oft überdeckt dieser jedoch auch  störanfällige Triebschneeansammlungen. Die Bindung des Neu- und Triebschnees zur Altschneeoberfläche und innerhalb von Zwischenschichten ist mit zunehmender Seehöhe und in höheren Lagen oft nur schwach bis mäßig. Kleine bis mittlere Selbstauslösungen sowie beobachtete Gefahrenzeichen bestätigen die Störanfälligkeit der Schneedecke. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Letzte Schneeschauer im Bergland klingen ab. Der Großteil der Nacht verläuft somit trocken und es klart auf. Sonntag: Vormittags ist es durchwegs sonnig. Ab Mittag trübt es von Nordwesten ein und die Sichten werden schlechter. Nachmittags beginnt es zu schneien. Es ist kalt und windig. Temperatur in 2000 m: um -7 Grad, Höhenwind: lebhaft bis stark aus Nord.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Prognose für Montag ist noch unsicher. Wahrscheinlich aufgelockert bis gering bewölkt am Vormittag und am Nachmittag einsetzende Schneeschauer.  Die Lawinengefahr geht weiter zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2795RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2795RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; 1800 m eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden und hinter Geländekannten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>sehr steile Schattenhänge in Hochlagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Achtung Wintersportler - in höheren Lagen ungünstige Verhältnisse</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Das Hauptproblem ist der Neu- und frische Triebschnee. Schneebrettlawinen können durch &#13;
geringe Zusatzbelastung, wie z.B. durch einzelne Wintersportler, ausgelöst werden. Gefahrenstellen befinden sich  im &#13;
Steilgelände aller Expositionen, auch kammfern, vor allem hinter &#13;
Geländekanten und in Rinnen und Mulden. Umfang und Verbreitung der Gefahrenstellen nehmen ab der Waldgrenze zu. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Zurückhaltung. Unerfahrene sollten gesicherte Bereiche nicht verlassen. Weiters sind teilweise auch an steilen, selten befahrenen Schattenhängen hoher Lagen tieferliegende Schwachschichten im Altschnee mit großer Zusatzbelastung störbar. Wenn Lawinen in tiefere Schichten durchreissen können solche auch groß werden. Zudem sind mittlere spontane   Lockerschneelawinen aus felsigem Steilgelände möglich - speziell mit Sonneneinstrahlung.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neu- und Triebschnee konnten sich in tieferen Lagen bereits etwas setzen und verfestigen. Mit zeitweise starkem bis stürmischem Wind wurde jedoch erneut Schnee verfrachtet und weiterer, störanfälliger Triebschnee gebildet. Dieser ist oft überdeckt und schwierig zu erkennen. Neu- und Triebschnee liegen vielerorts auf ungünstigen Altschneeoberflächen. Oft besteht diese aus Oberflächenreif, verharschten oder weichen Schichten. Die Bindung des Neu- und Triebschnees dazu und innerhalb des Neuschnees  ist daher mit zunehmender Seehöhe oft nur mäßig bis schwach. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch ältere ungünstige Zwischenschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar. Spontane und künstliche Auslösungen, Lawinenauslösungen und Rückmeldungen bestätigen die Störanfälligkeit der Schneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Letzte Schneeschauer im Bergland klingen ab. Der Großteil der Nacht verläuft somit trocken und es klart auf. Sonntag: Vormittags ist es durchwegs sonnig. Ab Mittag trübt es von Nordwesten ein und die Sichten werden schlechter. Nachmittags beginnt es zu schneien. Es ist kalt und windig. Temperatur in 2000 m: um -7 Grad, Höhenwind: lebhaft bis stark aus Nord.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Sonntag beginnt anfangs sonnig. Nachmittags trübt es ein und gegen Abend folgt wieder Niederschlag.  Die Schneedecke bleibt noch störanfällig und die Lawinengefahr geht in höheren Lagen nur langsam zurück.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
