<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3209RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3209RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität, Regen und nasse Schneedecke</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Spontane Nassschneelawinen ganztägig beachten!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird mit mäßig bewertet. Durch die anhaltend warmen Temperaturen und besonders am Nachmittag mit einsetzendem Regen bis auf die Gipfel sind aus steilem, noch nicht entladendem Gelände aller Expositionen kleine bis mittlere spontane Nassschneelawinen zu erwarten. Teilweise sind auch nasse Schneebrett- oder Gleitschneelawinen nicht auszuschließen. Offen Schneemäuler sind als Gefahrenzeichen zu werten und Bereiche darunter sollen gemieden werden. Generell sollten Touren eher frühzeitig beendet werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke kann in der bewölkten Nacht nicht ausreichend abkühlen, sodass sie bereits am Vormittag schnell wieder feucht wird. Mittlere Lagen apern weiter aus, südseitig auch teilweise die Hochlagen. Mit dem einsetzenden Regen schreitet die Durchfeuchtung in allen Höhenlagen und Expositionen voran, das Schneegleiten auf glattem Untergrund wird begünstigt. Außerdem können mit dem Regeneintrag die möglichen Schwachschichten innerhalb der hochgelegenen, schattigen Schneepakete aktiviert werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Freitag wird wechselhaft, zwischen den dichten Wolkenfeldern gibt es mit dem lebhaften Südwestwind immer wieder Auflockerungen. Im Laufe des Nachmittags zieht von Nordwesten eine Kaltfront heran, die Abkühlung und Niederschlag bringt. Im Bergland der Obersteiermark kommt es schon am Nachmittag verbreitet zu Regenschauern, vereinzelt auch Gewittern, bis zum Abend greifen die Schauer dann auch weiter in den Süden über. Mit dem Frontdurchgang dreht der Wind auf Nordwest und frischt auf, es kühlt auch in allen Höhen ab. Zu Mittag hat es in 2000 m noch um +7 Grad. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag wird es deutlich kühler, vormittags ist es noch bewölkt und regnerisch mit einer sinkenden Schneefallgrenze bis auf 1300 m. Am Nachmittag gibt es dann nur mehr vereinzelt Schauer und zeitweise sogar Sonnenschein. Mäßiger bis lebhafter NW-Wind mit Temperaturen um -2 Grad in 2000 m. Die Abkühlung stabilisiert die Schneedecke und der wenige Neuschnee überdeckt die aperen Stellen kurzfristig. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3209RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3209RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>spontane Lawinenaktivität, Regen und nasse Schneedecke</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr - Anhaltendes Nassschneeproblem!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird mit gering bewertet. Es muss aber trotz geringer Schneehöhen besonders sonnenexponiert aus extrem steilem, noch nicht entladenem Gelände mit kleinen spontanen Nassschneelawinen gerechnet werden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneehöhen sind bereits wieder unterdurchschnittlich und selbst die Hochlagen sind südexponiert oft bereits ausgeapert, nur die Rinnen sind noch schneegefüllt.  Die übrige Schneedecke ist überwiegend feucht und kühlt auch in der Nacht nicht ausreichend ab, sodass sie im Laufe des Vormittags schnell wieder weich und faul wird. Auf glattem Untergrund nimmt das Schneegleiten wieder zu. Nur in schattigen Hochlagen existieren noch geringe Kältereserven und teilweise eine lockere Schneeoberfläche. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Freitag wird wechselhaft, zwischen den dichten Wolkenfeldern gibt es mit dem lebhaften Südwestwind immer wieder Auflockerungen. Im Laufe des Nachmittags zieht von Nordwesten eine Kaltfront heran, die Abkühlung und Niederschlag bringt. Im Bergland der Obersteiermark kommt es schon am Nachmittag verbreitet zu Regenschauern, vereinzelt auch Gewittern, bis zum Abend greifen die Schauer dann auch weiter in den Süden über. Mit dem Frontdurchgang dreht der Wind auf Nordwest und frischt auf, es kühlt auch in allen Höhen ab. Zu Mittag hat es in 2000 m noch um +7 Grad. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag wird es deutlich kühler, vormittags ist es noch bewölkt und regnerisch mit einer sinkenden Schneefallgrenze bis auf 1300 m. Am Nachmittag gibt es dann nur mehr vereinzelt Schauer und zeitweise sogar Sonnenschein. Mäßiger bis lebhafter NW-Wind mit Temperaturen um -2 Grad in 2000 m. Der wenige Neuschnee verändert die Lawinengefahr nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
