<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3688RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3688RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt;1800 m kammnahes Steilgelände sowie in Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Waldschneisen, steile Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>kleinräumig Triebschnee beachten - weiterhin Gleitschneelawinen und im Tagesverlauf zunehmend nasse Lawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht mäßige Lawinengefahr. Kleinräumig frische und ältere Triebschneeansammlungen können als kleine bis mittlere Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Solche Gefahrenstellen finden sich in höheren Lagen im kammnahen Steilgelände sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Nebst einer Verschüttung sollte auch die Mitreiß- und Absturzgefahr beachtet werden. Mit Sonneneinstrahlung und starker Erwärmung sind im Tagesverlauf zunehmend auch nasse Lawinen möglich. Im noch nicht entladenen Steilgelände, in Waldschneisen und an glatten Wiesenhängen aller Expositionen sind weiterhin Gleitschneelawinen zu erwarten. In tiefen Lagen wurde die Schneedecke stark abgebaut.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der jüngste Neuschnee konnte sich weiter setzen und bis in mittlere Lagen gut mit der oft verharschten Altschneedecke verbinden. In höheren Lagen dauert dies temperaturbedingt noch  länger. In höheren Lagen wehte nur zeitweise mäßiger Wind. Dabei wurden nur noch kleinräumig frische, kleine Triebschneeansammlungen gebildet. Solche und mit dem Neuschnee vom Freitag überdeckte Triebschneeansammlungen sind teilweise störanfällig. In mittleren Lagen ist die Schneedecke oft bis zum Boden feucht. Gleitbewegungen der Schneedecke sind im noch nicht entladenen Steilgelände weiterhin möglich. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Die Nacht verläuft trocken und klar. Sonntag: Es wird sehr sonnig und in den Bergen ausgesprochen mild. Dazu höchstens nur wenige, dünne Wolkenfelder weit über allen Gipfeln. Die Nullgradgrenze steigt auf 3300m! Temperaturen in 2000m: -2 bis 8 Grad, Höhenwind: schwach bis höchstens mäßig aus Nord bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Auch der Montag wird sehr sonnig und in den Bergen noch milder. Die Gleitschneeaktivität bleibt somit erhalten. Auch nasse Lawinen sind zunehmend möglich. Die Gefahr trockener Lawinen nimmt weiter ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3688RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3688RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1800 m frischer und älterer Triebschnee im eingewehten Steilgelände sowie in Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Gleitschneelawinen in Waldschneisen, an steilen Grashängen und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>in hohen Lagen Triebschnee beachten - weiterhin auch Gleitschneelawinen und zunehmend nasse Lawinen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht mäßige Lawinengefahr. Das Hauptproblem ist älterer Triebschnee. Gefahrenstellen finden sich mit zunehmender Seehöhe im eingewehten Steilgelände und hinter Geländekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Überschneiter Triebschnee ist schwierig zu erkennen. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittlere Schneebrettlawinen auslösen. Tiefere Schichten in der Schneedecke können meist nur mit großer Zusatzbelastung gestört werden. Dies vor allem an Übergängen von wenig zu mehr Schnee, wie z.B. bei Einfahrten in Rinnen und Mulden. Unterhalb ca. 2400 m sind im noch nicht entladenen Steilgelände, in Waldschneisen und an glatten Wiesenhängen aller Expositionen weiterhin Gleitschneelawinen möglich - solche können auch groß werden. Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen. Untertags sind zunehmend nasse Lawinen möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der jüngste Neuschnee konnte sich weiter setzen und bis in mittlere Lagen gut mit der oft verharschten Altschneedecke verbinden. In höheren Lagen dauert dies temperaturbedingt noch  länger. In hohen Lagen wehte nur zeitweise mäßiger Wind. Dabei wurden nur noch kleinräumig frische, kleine Triebschneeansammlungen gebildet. Solche und mit dem Neuschnee vom Freitag überdeckte Triebschneeansammlungen sind teilweise störanfällig. In mittleren Lagen ist die Schneedecke oft bis zum Boden feucht. Gleitbewegungen der Schneedecke sind im noch nicht entladenen Steilgelände weiterhin möglich. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Sonntag: Es wird sehr sonnig und in den Bergen ausgesprochen mild. Dazu höchstens nur wenige, dünne Wolkenfelder weit über allen Gipfeln. Die Nullgradgrenze steigt auf 3300m! Temperaturen in 2000m: -2 bis 8 Grad, Höhenwind: schwach bis höchstens mäßig aus Nord bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Montag wird in den Bergen noch milder wodurch die Gefahr von Gleit- und Nasschneelawinen ansteigt. Die Gefahr trockener Lawinen nimmt weiter ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
