<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2781RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2781RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in steilen Rinnen und Mulden aller Expositionen, umfangreiche Triebschneepakete, kammnah und kammfern, im Waldrandbereich</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee bis in den Waldbereich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze ERHEBLICH, darunter MÄßIG. Neuschnee und stürmischer Nordwestwind der letzten Tage bildeten umfangreiche Triebschneeablagerungen in allen Expositionen. Mit weiterem Neuschnee unter Windeinfluss nehmen die Gefahrenstellen zu. Die Triebschneeansammlungen lagern kammnah und kammfern, in steilen Rinnen und Mulden sowie im Waldgrenzbereich und lichten Waldschneisen. Schwachschichten im Triebschnee können bereits bei geringer Zusatzbelastung, also von einem einzelnen Skifahrer, ausgelöst werden und Lawinen in höheren Lagen gefährlich groß werden. Darüber hinaus können vereinzelt noch Schwachschichten im Altschnee durch große Zusatzbelastung angesprochen werden und große Lawinen verursachen. &#13;
In neuschneereichen, steilen Zonen sind spontane Lawinen nicht ausgeschlossen. Spontane Nassschneerutsche aus steilem Wald- und Wiesengelände sind durch Regeneintrag bis zur einsetzenden Abkühlung (zweite Nachthälfte) möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 24 Stunden sind verbreitet 10 - 20 cm Neuschnee zusammengekommen. Während der Nacht und bis Samstagvormittag sind erneut bis zu 20 cm Neuschnee zu erwarten. Diese werden vom Nordwestwind verfrachtet und als gebundener Triebschnee, in geschützteren Bereichen als lockerer Neuschnee abgelegt. Schwachschichten befinden sich im Neu- und Triebschnee und sind leicht zu stören! Mit etwas Regeneintrag wird die Schneedecke in tieferen Lagen weiter angefeuchtet und destabilisiert. Erst mit der Abkühlung nimmt das Nassschneeproblem unterhalb von 1200m ab. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Von den Niederen Tauern nordwärts stauen sich weiter oft dichte Wolken an den Bergen. Freitagabend intensivieren sich die Schneefälle sie klingen am Samstagvormittag zunehmend ab. Nach Süden zu oft aufgelockert bewölktes Bergwetter mit wenig bis kaum Niederschlag. Der Nordwestwind legt nochmals zu und erreicht am Berg Orkanböen, aber auch in tieferen Lagen wird es stürmisch! Das Temperaturniveau geht zurück, in 2000m von Werten um -6 auf -13 Grad, in 1500m von -3 auf -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag noch stürmisch aber ohne Niederschlag! Der Triebschnee bleibt störanfällig! </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2781RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2781RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb von 1400m, teils ergiebiger Neuschnee bei starkem Windeinfluss, spontane Lawinenaktivität, Gefahrenstellen schlecht zu erkennen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>unterhalb von 1400m, , im Waldrandbereich, umfangreicher Triebschnee, sehr leicht auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neuschnee und Wind - GROSSE Lawinengefahr über 1400m!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1400m GROß (Stufe 4). Darunter herrscht ERHEBLICHE Lawinengefahr. Erneut sorgen Schneefall und Wind für zahlreiche Gefahrenstellen und die Gefahr von spontanen Lawinenabgängen. Dies vor allem bis zum Vormittag bei anhaltendem Niederschlag. Lawinen können auch in tiefliegende Schwachschichten durchbrechen und groß werden. Spontane Nassschneelawinen aus steilem Wald- und Wiesengelände sind durch Regeneintrag bis zur einsetzenden Abkühlung (zweite Nachthälfte) weiter möglich und können Verkehrswege erreichen.&#13;
Im Tourenbereich ist die Lawinensituation weiterhin heikel. Die Schneedecke gestaltet sich bis in den Wald sehr störanfällig, die Gefahrenstellen sind zahlreich und nicht zu erkennen. Schneebrettlawinen können von einzelnen Personen leicht ausgelöst werden und mittelgroß bis groß werden.  </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 24 Stunden sind nochmals bis zu 50 cm Neuschnee gefallen. Noch einmal werden bis Samstagmittag 30 - 50 cm unter Windeinfluss erwartet. Schwachschichten innerhalb der frischen Neu- und Triebschneeauflage sowie im Übergang zur älteren gebundenen Auflage sind sehr störanfällig. Tiefer in der Schneedecke befinden sich darüber hinaus Schichten aus kantigen Kristallen um Schmelzharschkrusten, welche den Schneedeckenaufbau schwächen. Mit Regeneintrag wird die Schneedecke in tieferen Lagen weiter angefeuchtet und destabilisiert. Erst mit der Abkühlung nimmt das Nassschneeproblem unterhalb von 1200m ab. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Von den Niederen Tauern nordwärts stauen sich weiter oft dichte Wolken an den Bergen. Freitagabend intensivieren sich die Schneefälle, sie klingen am Samstagvormittag zunehmend ab. Nach Süden zu oft aufgelockert bewölktes Bergwetter mit wenig bis kaum Niederschlag. Der Nordwestwind legt nochmals zu und erreicht am Berg Orkanböen, aber auch in tieferen Lagen wird es stürmisch! Das Temperaturniveau geht zurück, in 2000m von Werten um -6 auf -13 Grad, in 1500m von -3 auf -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>&#13;
Die niederschlagsreiche Wetterphase ist vorbei, am Sonntag noch stürmisch, ab Montag überwiegend freundliches Bergwetter mit einiges an Sonne. Die Lawinensituation entspannt sich!&#13;
&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2781RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2781RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, in steilen Rinnen und steilen Mulden aller Expositionen, kammnah und kammfern, im Waldrandbereich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Über der Waldgrenze MÄßIGE Lawinengefahr durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über der Waldgrenze herrscht MÄßIGE Lawinengefahr, darunter ist die Lawinengefahr GERING. Neuschnee und stürmischer Nordwestwind führen zu kleinräumigen Triebschneeablagerungen in allen Expositionen. Sie lagern kammnah und kammfern bis in den Waldgrenzbereich und lichte Waldschneisen. Die Triebschneeansammlungen werden zum Teil von etwas frischem Neuschnee überdeckt und sind im Gelände damit schwer zu erkennen. Die Schwachschichten im Neu- und Triebschnee sind störanfällig und können leicht gestört werden, Lawinen bleiben jedoch eher klein.&#13;
Kleine, spontane Nassschneerutsche aus steilem Wald- und Wiesengelände sind durch Regeneintrag bis zur einsetzenden Abkühlung (zweite Nachthälfte) möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 24 Stunden sind bis zu 20 cm Neuschnee zusammengekommen. Während der Nacht und bis Samstagmittag sind erneut ein paar Zentimeter Neuschnee zu erwarten. Diese werden vom Nordwestwind verfrachtet und je nach Windeinfluss in Süd- und Ostexpositionen als lockerer Neuschnee oder gebundener Triebschnee abgelegt. Schwachschichten befinden sich im Neu- und Triebschnee und sind leicht zu stören! Erwärmung und Regeneintrag führen bis in die Nachtstunden in Lagen unterhalb von 1000 - 1200 m zu&#13;
einer Anfeuchtung der Schneedecke und zunehmenden Bindungsverlust.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>&#13;
Von den Niederen Tauern nordwärts stauen sich weiter oft dichte Wolken an den Bergen. Freitagabend intensivieren sich die Schneefälle sie klingen am Samstagvormittag zunehmend ab. Nach Süden zu am Samstag oft aufgelockert bewölktes Bergwetter mit wenig bis kaum Niederschlag. Der Nordwestwind legt nochmals zu und erreicht am Berg Orkanböen, aber auch in tieferen Lagen wird es stürmisch! Das Temperaturniveau geht in der zweiten nachthälfte zurück, in 2000m von Werten um -6 auf -13 Grad, in 1500m von -3 auf -8 Grad.&#13;
</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit stürmischem Wind am Sonntag ändert sich die Lawinengefahr wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2781RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2781RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe zu und sind sehr störanfällig, auch spontane Lawinen möglich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>ERHEBLICHE Lawinengefahr in Lagen über 1000 m! Triebschnee ist sehr störanfällig!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über 1000 m herrscht ERHEBLICHE Lawinengefahr, darunter ist die Lawinengefahr MÄßIG. Mit Neuschnee und Wind entstehen frische Triebschneeansammlungen. Diese sind sehr leicht und durch die geringe Zusatzbelastung einer Person zu stören und reichen bis in den Waldbereich. Stellenweise sind sie mit Neuschnee überdeckt und nur schlecht zu erkennen.&#13;
Lawinen können aus sehr steilen, schneereichen Hängen aller Expositionen auch von selbst abgehen und größer werden. Spontane Nassschneerutsche aus steilem Wald- und Wiesengelände sind durch Regeneintrag bis zur einsetzenden Abkühlung (zweite Nachthälfte) möglich.&#13;
 </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den letzten 24 Stunden sind bis zu 25 cm Neuschnee zusammengekommen, um 20 cm können bis Samstagmittag noch fallen. Dieser wird vom stürmischen Nordwestwind stark verfrachtet und je nach Windeinfluss in allen Expositionen als lockerer Neuschnee oder gebundener Triebschnee abgelegt. Dies bis in den Waldbereich. Schwachschichten im frischen Neu- und Triebschnee sind leicht zu stören! Mit etwas Regeneintrag wird die Schneedecke in tieferen Lagen weiter angefeuchtet und destabilisiert. Erst mit der Abkühlung nimmt das Nassschneeproblem unterhalb von 1200m ab. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Von den Niederen Tauern nordwärts stauen sich weiter oft dichte Wolken an den Bergen. Freitagabend intensivieren sich die Schneefälle, sie klingen am Samstagvormittag zunehmend ab. Nach Süden zu oft aufgelockert bewölktes Bergwetter mit wenig bis kaum Niederschlag. Der Nordwestwind legt nochmals zu und erreicht am Berg Orkanböen, aber auch in tieferen Lagen wird es stürmisch! Das Temperaturniveau geht zurück, in 2000m von Werten um -6 auf -13 Grad, in 1500m von -3 auf -8 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag noch stürmisch, aber kein Niederschlag. Die Triebschneesituation bleibt im Vordergrund!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
