<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2612RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2612RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, in Rinnen und steilen Mulden, dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee führt zu mäßiger Lawinengefahr oberhalb der Waldgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Ybbstaler Alpen herrscht oberhalb der Waldgrenze mäßige Lawinengefahr. Gefahrenstellen sind frische Triebschneeansammlungen im erweiterten Nordsektor. Diese finden sich kammnah, hinter Geländekanten, und insbesondere in steilen Einfahrten zu Rinnen und Mulden. Hier können Triebschneepakete teilweise schon durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Es sind aber keine großen Lawinen zu erwarten. Weiters besteht für Skifahrer im freien Gelände Verletzungsgefahr durch im geringmächtigen Neuschnee verborgene Felsen und Baumstümpfe. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In den Ybbstaler Alpen fällt etwa 10 cm Neuschnee, der durch lebhaften Südwind in den Nordsektor verlagert wird. Die Verbindung des frischen Triebschnees mit der Altschneedecke ist relativ gut, aber innerhalb der Triebschneepakete sind Schwachschichten zu erwarten. In mittleren und tiefen Lagen lagert der Neuschnee auf einem unterbrochenen Schneedeckenfundament, sonnseitig auch auf zuvor aperen Flächen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht von Sonntag auf Montag bringt eine Kaltfront winterliche Temperaturen und ein wenig Neuschnee bei lebhaftem Südwind in die niederösterreichischen Bergregionen. Der Schwerpunkt liegt dabei in den Ybbstaler Alpen. Die Schneefallgrenze sinkt auf etwa 700 m ab und die Temperaturen in 1500 m fallen auf -4 Grad. Die Gipfel stecken am Montag die meiste Zeit in Wolken und die Sichtbedingungen sind stark eingeschränkt. Ab Mittag kann es ein wenig auflockern.&#13;
Am Dienstag bleibt es winterlich und es kann immer wieder ein wenig schneien. Es kommen aber keinen nennenswerten Schneemengen zusammen. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Vorerst keine Änderung der Lawinengefahr, das Triebschneeproblem bleibt bestehen. Ab Mittwoch können dann neuerliche Schneefälle zu einer Verschärfung des Triebschneeproblems führen.  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2612RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2612RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr, aber vereinzelte Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht geringe Lawinengefahr, dennoch sind in den Hochlagen vereinzelte Gefahrenstellen zu beachten. Gefahrenstellen sind frische Triebschneelinsen im erweiterten Nordsektor. Diese finden sich kammnah, hinter Geländekanten, und insbesondere in steilen Einfahrten zu Rinnen und Mulden. Hier können Triebschneepakete vereinzelt schon durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Es sind aber nur kleine Lawinen zu erwarten. Weiters besteht für Skifahrer im freien Gelände Verletzungsgefahr durch im geringmächtigen Neuschnee verborgene Felsen und Baumstümpfe. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Im Großteil der niederösterreichischen Alpen sind nicht mehr als 5 bis maximal 10 cm Neuschnee zu erwarten, der durch lebhaften Südwind in den Nordsektor verlagert wird. Die Verbindung des frischen Triebschnees mit der Altschneedecke ist relativ gut, aber innerhalb der Triebschneelinsen sind Schwachschichten nicht auszuschließen. In mittleren und tiefen Lagen lagert der Neuschnee auf einem unterbrochenen Schneedeckenfundament, sonnseitig auch auf zuvor aperen Flächen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht von Sonntag auf Montag bringt eine Kaltfront winterliche Temperaturen und ein wenig Neuschnee bei lebhaftem Südwind in die niederösterreichischen Bergregionen. Die Schneefallgrenze sinkt auf etwa 700 m ab und die Temperaturen in 1500 m fallen auf -4 Grad. Die Gipfel stecken am Montag die meiste Zeit in Wolken und die Sichtbedingungen sind stark eingeschränkt. Ab Mittag kann es ein wenig auflockern.&#13;
Am Dienstag bleibt es winterlich und es kann immer wieder ein wenig schneien. Es kommen aber keinen nennenswerten Schneemengen zusammen. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Vorerst keine Änderung der Lawinengefahr, das Triebschneeproblem bleibt bestehen. Ab Mittwoch können dann neuerliche Schneefälle zu einer Verschärfung des Triebschneeproblems führen.  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
