<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3579RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3579RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>vor allem in Kammlagen frischen Triebschnee beachten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>steile Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit Windeinfluss Triebschneebildung und erhebliche Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht oft mäßige, in  höheren Lagen erhebliche Lawinengefahr. Das Hauptproblem ist Triebschnee. Gefahrenstellen finden sich im eingewehten Steilgelände und in Kammlagen. Einzelne Wintersportler können mittlere bis grosse Schneebrettlawinen auslösen. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gelände- und Lawinenbeurteilung. In allen Höhenlagen sind im Steilgelände und an glatten Wiesenhängen aller Expositionen weiterhin Gleitschneelawinen möglich. Solche können durchaus mittlere Größe erreichen. Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der viele Neuschnee konnte sich in tieferen und mittleren Lagen weiter setzen und gut mit der Altschneedecke verbinden. In höheren Lagen dauert der Setzungsprozess temperaturbedingt  länger. Die oberen Schichten sind vielerorts noch locker. Aufkommender Wind führt vor allem in Kammlagen und exponierten Bereichen zu Verfrachtung des lockeren Schnees und  zu frischem Triebschnee. Wo solcher weiche Schichten überdeckt ist er störanfällig und als Schneebrett auslösbar.  Dem Lawinenwarndienst liegen erst wenige Informationen zur Schneedecke aus den verschiedenen Gebieten vor.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Es bleibt bis Mitternacht sternenklar, dann ziehen hohe Wolken auf. Montag: Trockenes Bergwetter mit ausgedehnter Schichtbewölkung. Die Sonne wird deutlich abgeschwächt, die Berggipfel sollten nebelfrei bleiben. Auf den Bergen kommt es mit einer föhnigen Südwestströmung zu einem Temperaturanstieg und daher zu einer Frostabschwächung. Temperatur in 2000m: -8 bis -2 Grad. Höhenwind: mäßiger, später stark auflebender West- bis Südwestwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Die Schneedecke kann sich weiter setzen und zunehmend verfestigen. Am Dienstag gibt es wieder etwas Neuschnee. Mit aufkommendem Wind kommt es auch zu Verfrachtungen und Triebschneebildung. Die Lawinensituation ändert sich in höheren Lagen nicht wesentlich. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3579RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-03T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3579RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-03T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehtes Steilgelände und Kammlagen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>steile Grashänge und Böschungen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit aufkommendem Wind frischer Triebschnee und erhebliche Lawinengefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In  höheren Lagen besteht erhebliche Lawinengefahr. Das Hauptproblem ist frischer Triebschnee. Gefahrenstellen finden sich im eingewehten Steilgelände und in Kammlagen. Einzelne Wintersportler können mittelgrosse Schneebrettlawinen auslösen. Wenn solche in tiefere Schichten der Schneedecke durchreissen können sie auch gross werden. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gelände- und Lawinenbeurteilung. In allen Höhenlagen sind im Steilgelände und an glatten Wiesenhängen aller Expositionen weiterhin Gleitschneelawinen möglich. Solche können durchaus mittlere Größe erreichen. Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der viele Neuschnee konnte sich in tieferen und mittleren Lagen weiter setzen und gut mit der Altschneedecke verbinden. In höheren Lagen dauert der Setzungsprozess temperaturbedingt  länger. Die oberen Schichten sind vielerorts noch locker. Aufkommender Wind führt vor allem in Kammlagen und exponierten Bereichen zu Verfrachtung des lockeren Schnees und  zu frischem Triebschnee. Wo solcher weiche Schichten überdeckt ist er störanfällig und als Schneebrett auslösbar. Speziell in sehr steilen Schattenhängen oberhalb ca. 2200 m weist die Altschneedecke vom Spätherbst teilweise ungünstige Zwischenschichten auf. Dem Lawinenwarndienst liegen erst wenige Informationen zur Schneedecke vor. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Nach Mitternacht ziehen hohe Wolken auf. Montag: Trockenes Bergwetter mit ausgedehnter Schichtbewölkung. Die Sonne wird deutlich abgeschwächt. Auf den Bergen kommt es mit einer föhnigen Südwestströmung zu einem Temperaturanstieg. Temperatur in 2000m: -8 bis -2 Grad. Höhenwind: mäßiger, später stark auflebender West- bis Südwestwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag gibt es wieder etwas Neuschnee. Mit aufkommendem Wind kommt es zu Triebschneebildung. Die Lawinensituation ändert sich in höheren Lagen nicht wesentlich. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
