<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3291RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-01T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3291RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-01T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-02T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>zu jeder Tageszeit möglich</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleinräumig oberhalb von 2000m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neuschnee auf vielfach durchfeuchtete Schneedecke</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb etwa 1500 m MÄßIG, darunter GERING. In den Hochlagen geht die Gefährdung von kleinräumigen, frischen Triebschneepaketen aus, die bereits bei geringer Zusatzbelastung als kleines oder mittelgroßes Schneebrett ausgelöst werden können. Gefahrenstellen gibt es vor allem im kammnahen Steilgelände und in Rinnen, vor allem in nördlichen und östlichen Expositionen. Daneben sind jederzeit spontan auch noch kleine und mittlere Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit dem sehr milden Donnerstag mit Regen teilweise bis  2800 m hinauf hat es schrittweise abgekühlt und bei sinkender Schneefallgrenze zeitweise geregnet und geschneit. Der Neuschnee wächst ab ca. 1500m deutlich an. In den Hochlagen der Nordalpen und Tauern gibt es verbreitet 15 bis 25cm Neuschnee. Die Verbindung des Neuschnees zur Unterlage wird mit zunehmender Seehöhe ungünstiger. Kleinräumig gibt es frischen Triebschnee durch föhnigen Südwind (Freitag) und zuletzt/aktuell West-/Nordwestwind.Die Schneedecke (so noch vorhanden) ist in mittleren Höhenlagen vielfach durchfeuchtet und 0-Grad-isotherm. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag verschlechtern sich die Sichtverhältnisse rasch, in den Nordalpen ist die Sicht von der Früh weg schlecht. Nebel, Wolken, Regenund Schneefall dominieren auch in den Tauern und den Nockbergen spätestens ab Mittag. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 1000m und 1600m und sinkt zum Abend hin etwas ab. In hohen und hochalpinen Lagen fallen bis zum Abend etwa 10 Zentimeter Schnee. In 2000m um -3 Grad, in 3000m um -9 Grad. Der Wind aus Nordwest wird tagsüber stärker und erreicht am Abend Spitzen um 50 km/h.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Montag weitere Abkühlung und stark bis stürmisch auflebender Nordwind. Triebschneeproblem beachten!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3291RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-01T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3291RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-01T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-02T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>hochalpin mögliche Schwachschicht an Regeneiskruste, die von Neu-/Triebschnee überdeckt ist</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in den Hochlagen frischen und älteren Triebschnee beachten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neu- und Triebschnee in den Hochlagen beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb etwa 1500 m MÄßIG, darunter GERING. In den Hochlagen ist auf den frischen und in hochalpinen Lagen auch älteren Triebschnee zu achten. Dieser ist zum Teil überschneit und befindet sich vor allem auf NW über N bis Ost schauenden Hängen, sowohl kammnah als auch kammfern hinter Geländekanten und in Rinnen und Mulden. Ein kleines oder mittleres Schneebrett ist in Steilgelände mitunter schon bei geringer  Zusatzbelastung auslösbar. Unterhalb von etwa 2400 m besteht zudem eine Gefährdung durch kleine und mittlere Gleitschneelawinen - diese sind zu jeder Tageszeit möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Donnerstag war es sehr mild und es hat teilweise bis  2800 m hinauf geregnet, im Höhenbereich von 2400 bis 2800 m hat sich eine dünne Eiskruste gebildet. Seither hat es schrittweise abgekühlt und bei sinkender Schneefallgrenze zeitweise geregnet und geschneit. Der Neuschnee wächst ab ca. 1500m deutlich an. In den Hochlagen der Nordalpen und Tauern gibt es verbreitet 15 bis 25cm Neuschnee. Die Verbindung zur Unterlage wird in den Hochlagen mit zunehmender Seehöhe ungünstiger. Am Freitag haben Südföhn oberhalb von 2400m und später auch der West-/Nordwestwind verfrachtet. Mögliche Bruchflächen gibt es an Harschflächen im Altschnee bzw. an der oben genannten Eiskruste. Die Altschneeunterlage (so noch vorhanden) ist bis 2200m durchfeuchtet und 0-Grad-isotherm.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag verschlechtern sich die Sichtverhältnisse rasch, in den Nordalpen ist die Sicht von der Früh weg schlecht. Nebel, Wolken, Regenund Schneefall dominieren auch in den Tauern spätestens ab Mittag. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 1000m und 1600m und sinkt zum Abend hin etwas ab. In hohen und hochalpinen Lagen fallen bis zum Abend etwa 10 Zentimeter Schnee. In 2000m um -3 Grad, in 3000m um -9 Grad. Der Wind aus Nordwest wird tagsüber stärker und erreicht am Abend Spitzen um 50 km/h.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Montag weitere Abkühlung und stark bis stürmisch auflebender Nordwind. Triebschneeproblem beachten!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3291RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-01T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3291RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-01T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-02T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2500Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>hochalpin mögliche Schwachschicht an Regeneiskruste, unter Neu- und Triebschnee verborgen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, kammfern, hinter Geländekanten, Auslösung bereits durch geringe Zusatzbelastung</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gefahrenstellen unter Neu-/Triebschnee verborgen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr nimmt mit der Höhe zu: Sie ist oberhalb von 1500 m MÄßIG und ab etwa 2400 m ERHEBLICH! In den hohen/hochalpinen Lagen ist auf den frischen und in hochalpinen Lagen auch älteren Triebschnee zu achten. Dieser ist zum Teil überschneit und befindet sich vor allem auf NW über N und Ost schauenden Hängen, sowohl kammnah als auch kammfern hinter Geländekanten und in Rinnen und Mulden. Ein kleines oder mittleres Schneebrett ist im Steilgelände dort schon bei geringer  Zusatzbelastung auslösbar. Unterhalb von etwa 2400 m besteht zudem eine Gefährdung durch kleine und mittlere Gleitschneelawinen - diese sind zu jeder Tageszeit möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Donnerstag war es sehr warm und es hat stellenweise bis  2800 m hinauf geregnet, im Höhenbereich von 2400 bis 2800 m hat sich dadurch eine dünne Eiskruste gebildet. Die Schneedecke ist bis 2200m durchfeuchtet und 0-Grad-isotherm. Darauf liegen ein paar Zentimeter kalter Neuschnee. Die Verbindung zur Unterlage wird in den Hochlagen mit zunehmender Seehöhe ungünstiger. Am Freitag haben stürmischer Südföhn oberhalb von 2400m und später auch der Westwind verfrachtet. Mögliche Bruchflächen gibt es an Harschflächen im Altschnee und hochalpin am überwehten Neuschnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Sonntag verschlechtern sich die Sichtverhältnisse tagsüber. Nebel, Wolken, Regen und Schneefall dominieren spätestens ab Mittag. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 1000m und 1600m und sinkt zum Abend hin etwas ab. In hohen und hochalpinen Lagen fallen bis zum Abend etwa 10 Zentimeter Schnee. In 2000m um -3 Grad, in 3000m um -9 Grad. Der Wind aus Nordwest wird tagsüber stärker und erreicht am Abend Spitzen um 50 km/h.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wenig Änderung: je nach Höhenlage auf Triebschnee und Nassschneeproblem achten. Schlechte Sicht erschwert die Gefahrenbeurteilung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
