<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3003RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3003RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>vereinzelt, schattseitig, in hohen und hochalpinen Lagen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee vorsichtig beurteilen, schwacher Altschnee oberhalb etwa 2200m</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die frischen und älteren Triebschneeansammlungen sind vor allem an steilen Schattenhängen noch störanfällig und können vereinzelt noch von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden. Gefahrenstellen liegen vor allem im schattseitigen, kammnahen Steilgelände, in Rinnen und Mulden und hinter Geländekanten oberhalb 2200m. Die Zahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Seehöhe zu. Vor allem aus extrem steilem Gelände können sich mit der Erwärmung und Einstrahlung Lockerschneelawinen von selbst lösen. Schwachschichten im Altschnee können sehr vereinzelt noch bei großer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Die Gefahrenstellen liegen vor allem an steilen West-, Nord- und Osthängen oberhalb von 2400 m sowie an Übergängen von wenig zu viel Schnee. In mittleren Lagen sind an glatten, steilen Hängen mit der Erwärmung einzelne Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der am Wochenende gefallene Neuschnee konnte sich mit der Erwärmung und Einstrahlung zwischenzeitlich verfestigen. Die Bindung des Neu- und Triebschnee zur darunterliegenden Altschneedecke ist vor allem in schattseitigen Hanglagen aber teilweise noch störanfällig. Schattseitig ist in höheren Lagen noch Pulverschnee vorhanden, südseitig ist die Einstrahlung spürbar. Im Mittelteil der Schneedecke sind zwischen etwa 2200 und 2600m in Schattenhängen teilweise kantig aufgebaute Schichten vorhanden, die am ehesten an Übergängen von wenig zu viel Schnee noch zu stören sind. Diese Gefahrenstellen sind selten und von außen nicht erkennbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Meist gering bewölkt oder sogar wolkenlos. Über den Niederungen kann sich aber später Hochnebel ausbilden. Tiefstwerte: -10 bis -3 Grad.Mittwoch: Recht sonnig, später von höheren Wolken begleitet. Es wird in allen Höhen milder. Temperatur in 2000 m: von -4 auf +1 Grad. Höhenwind: Schwach bis mäßig aus östlichen Richtungen.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Donnerstag gibt es ein Gemisch aus Sonnenschein und höheren Wolken. Der nächtliche Frost wird schwächer, auch tagsüber setzt sich die Milderung fort. Die Gefahr von Lockerschneelawinen wird in den nächsten Tagen langsam abnehmen, die schattseitigen Triebschneeansammlungen sind teilweise noch schlecht mit dem Altschnee verbunden.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3003RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-28T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3003RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-28T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>an steile Grashängen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee vorsichtig beurteilen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die frischen und älteren Triebschneeansammlungen sind vor allem an steilen Schattenhängen noch störanfällig und können vereinzelt noch von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden. Gefahrenstellen liegen vor allem im schattseitigen, kammnahen Steilgelände, in Rinnen und Mulden und hinter Geländekanten oberhalb 2200m. Die Zahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Seehöhe zu. Vor allem aus extrem steilem Gelände können sich mit der Erwärmung und Einstrahlung Lockerschneelawinen von selbst lösen. In mittleren Lagen sind an glatten, steilen Hängen mit der Erwärmung einzelne Gleitschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der am Wochenende gefallene Neuschnee konnte sich mit der Erwärmung und Einstrahlung zwischenzeitlich verfestigen. Die Bindung des Neu- und Triebschnee zur darunterliegenden Altschneedecke ist vor allem in schattseitigen Hanglagen aber teilweise noch störanfällig. Schattseitig ist in höheren Lagen noch Pulverschnee vorhanden, südseitig ist die Einstrahlung spürbar. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Am Abend und in der ersten Nachthälfte kann es noch einmal leicht schneien, danach wieder trocken. Gegen Dienstagmorgen hinbeginnen die Wolken aufzubrechen, es wird entsprechend kalt. Tiefstwerte: -10 bis -3 Grad. Dienstag: In allen Gebirgsregionen setzt sich am Vormittag bald recht sonniges Wetter durch, auch wenn zeitweise noch ausgedehnte Wolkenfelder über die Gipfel ziehen. Der Frost schwächt sich ab, am Alpennordrand ist der kalte Nordostwind aber noch recht lästig. Temperatur in 2000 m: von -9 auf -3 Grad. Höhenwind: Im Voralpenbereich noch lebhaft aus Nordost, in höheren Lagen schwach bis mäßig aus Südost.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Mittwoch wird recht sonnig. Auf den Bergen wird es milder. Mit der Sonneneinstrahlung und der Frostabschwächung setzt sich der Neuschnee und die spontane Lawinenaktivität erhöht sich zunächst. Insgesamt wird die Lawinengefahr in den nächsten Tagen aber langsam abnehmen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
