<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2788RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2788RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>umfangreiche Triebschneepakete, sehr leicht auslösbar, in Rinnen und Mulden aller Expositionen, kammnah und kammfern, auch im Wald verbreitet</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>ERHEBLICHE Lawinengefahr! Störanfälliger Triebschnee bis in den Waldbereich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht ERHEBLICHE (Stufe 3) Lawinengefahr. Stürmischer Nordwestwind bildete umfangreiche Triebschneeablagerungen in allen Expositionen. Die Triebschneeansammlungen lagern kammnah in steilen Rinnen und Mulden sowie kammfern bis weit in den Waldbereich und in lichten Waldschneisen. Schwachschichten im Triebschnee sind sehr störanfällig und können bereits bei geringer Zusatzbelastung, also von einem einzelnen Skifahrer, ausgelöst werden und große Lawinen verursachen. Darüber hinaus können vereinzelt noch Schwachschichten im Altschnee durch große Zusatzbelastung angesprochen werden und zu großen, vereinzelt sogar sehr großen, Lawinen führen. Sonnseitig sind Lockerschneelawinen aus steilem Fels- und Schrofengelände möglich. An steilen Grashängen sind stellenweise spontane Gleitschneelawinen möglich. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind unbedingt als Alarmzeichen zu deuten und weisen auf eine instabile Schneedecke hin! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Samstag wehte der stürmischer Nordwestwind, welcher den Neuschnee der vergangenen Tage massiv verfrachten konnte und bis in Waldbereiche als spröde, gebundene Triebschneeansammlungen abgelagert hat. In Lagen unterhalb von 1400 m lagert der Triebschnee auf einer gesetzten, zum Teil noch angefeuchteten Schneedecke. Durch die Abkühlung stabilisiert sich die angefeuchtete Schneedecke zunehmend und verharscht. Störanfällige Schwachschichten befinden sich hier vorangig im frischen Triebschneepaket. In höheren Lagen wurde der Triebschnee zum Teil noch auf lockerem Neuschnee abgelagert, die Verbindung zur bestehenden Schneedecke ist hier sehr schlecht. Schwachschichten im frischen Triebschneepaket sowie am Übergang zum lockeren Neuschnee sind sehr störanfällig! Tiefer in der Schneedecke befinden sich darüber hinaus Schichten aus kantigen Kristallen um Schmelzharschkrusten, welche den Schneedeckenaufbau schwächen. Gipfel und exponierte Bereiche sind vermehrt abgeweht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Sonntag bringt zwar kaltes Bergwetter, das stürmische und neuschneereiche Wetter der vergangenen Tage nimmt jedoch ein Ende. Der Wind schwächt sich im Laufe des Vormittags deutlich ab, morgens sind noch Spitzen zwischen 70 und 80 km/h möglich. Speziell alpensüdseitig überwiegt der Sonnenschein. &#13;
Dichtere Wolken können sich noch eine Zeit lang an den Nordalpen stauen,&#13;
 mehr als ein paar Schneeflocken sind aber auch hier nicht mehr dabei &#13;
und allmählich kann sich immer öfter die Sonne zeigen. In 2000 m Höhe liegt die Temperatur mittags um -12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wetterberuhigung! Bei etwas Sonnenschein bleibt es kalt, die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2788RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2788RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>4</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, sehr leicht auslösbar, auf ungünstiger Unterlage, kammnah und kammfern, bis weit in den Wald, in Rinnen und Mulden aller Expositionen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>GROSSE Lawinengefahr über der Waldgrenze! Störanfällige Triebschneeablagerungen bis weit in den Wald!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist über der Waldgrenze GROSS (Stufe 4). Darunter herrscht ERHEBLICHE Lawinengefahr. Stürmischer Nordwestwind bildete umfangreiche Triebschneeablagerungen in allen Expositionen. Die Triebschneeansammlungen lagern kammnah in steilen Rinnen und Mulden sowie kammfern bis weit in den Waldbereich und in lichte Waldschneisen. Schwachschichten im Triebschnee sind sehr störanfällig und können bereits bei geringer Zusatzbelastung, also von einem einzelnen Skifahrer, ausgelöst werden. Große, oberhalb der Waldgrenze stellenweise sehr große, Lawinen sind möglich. Darüber hinaus können vereinzelt noch Schwachschichten im Altschnee durch große Zusatzbelastung angesprochen werden und vereinzelt zu sehr großen Lawinen führen. Sonnseitig sind Lockerschneelawinen aus steilem Fels- und  Schrofengelände möglich. An steilen Grashängen sind stellenweise spontane Gleitschneelawinen möglich. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke &#13;
sind unbedingt als Alarmzeichen zu deuten und weisen auf eine instabile &#13;
Schneedecke hin! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Samstag wehte der stürmischer Nordwestwind, welcher den Neuschnee der vergangenen Tage massiv verfrachten konnte und bis in Waldbereiche als spröde, gebundene Triebschneeansammlungen abgelagert hat. In Lagen unterhalb von 1200 m lagert der Triebschnee auf einer gesetzten, zum Teil noch angefeuchteten Schneedecke. Durch die Abkühlung stabilisiert sich die angefeuchtete Schneedecke zunehmend und verharscht. Störanfällige Schwachschichten befinden sich hier vorangig im frischen Triebschneepaket. In höheren Lagen wurde der Triebschnee zum Teil noch auf lockerem Neuschnee abgelagert, die Verbindung zur bestehenden Schneedecke ist hier sehr schlecht. Schwachschichten im frischen Triebschneepaket sowie am Übergang zum lockeren Neuschnee sind sehr störanfällig! Tiefer in der Schneedecke befinden sich darüber hinaus Schichten aus kantigen Kristallen um Schmelzharschkrusten, welche den Schneedeckenaufbau schwächen. Im Laufe des Samstag hat es zeitweise gegraupelt, dieser muss als zukünftige Schwachschicht im Auge behalten werden. Gipfel und exponierte Bereiche sind vermehrt abgeweht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Sonntag bringt zwar kaltes Bergwetter, das stürmische und neuschneereiche Wetter der vergangenen Tage nimmt jedoch ein Ende. Der Wind schwächt sich im Laufe des Vormittags deutlich ab, morgens sind noch Spitzen zwischen 70 und 80 km/h möglich. Speziell alpensüdseitig überwiegt der Sonnenschein. &#13;
Dichtere Wolken können sich noch eine Zeit lang an den Nordalpen stauen,&#13;
 mehr als ein paar Schneeflocken sind aber auch hier nicht mehr dabei &#13;
und allmählich kann sich immer öfter die Sonne zeigen. In 2000 m Höhe liegt die Temperatur mittags um -12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wetterberuhigung! Bei etwas Sonnenschein bleibt es kalt, die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2788RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2788RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, in steilen Rinnen und Mulden aller Expositionen, kammnah und kammfern, bis weit in den Wald</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>MÄßIGE Lawinengefahr oberhalb von 1000 m - Frische Triebschneepakete sind störanfällig!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über 1000 m herrscht MÄßIGE Lawinengefahr, darunter ist die &#13;
Lawinengefahr GERING. Gefahrenbereiche durch störanfälligen Triebschnee sind bis in dichtere Waldbereiche zu finden, können jedoch meist gut erkannt werden. Die Schwachschichten im Triebschnee sind zum Teil sehr störanfällig und können leicht als Schneebrettlawine ausgelöst werden. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Höhe zu, mit zunehmender Mächtigkeit der Schneedecke können ausgelöste Lawinen in Lagen über 1000 m auch mittlere Größe erreichen. An steilen Grashängen sind stellenweise spontane Gleitschneelawinen möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Samstag wehte der stürmischer Nordwestwind, welcher den Neuschnee der vergangenen Tage verfrachten konnte und bis in Waldbereiche als spröde, gebundene Triebschneelinsen abgelagert hat. In Lagen unterhalb von 1200 m lagert der Triebschnee auf einer gesetzten, zum Teil noch angefeuchteten Schneedecke. Durch die Abkühlung stabilisiert sich die angefeuchtete Schneedecke zunehmend und verharscht. Störanfällige Schwachschichten befinden sich hier vorangig im frischen Triebschneepaket. In höheren Lagen wurde der Triebschnee zum Teil noch auf lockerem Neuschnee abgelagert, die Verbindung zur bestehenden Schneedecke ist hier eher schlecht. Gipfel und exponierte Bereiche sind vermehrt abgeweht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Sonntag bringt zwar kaltes Bergwetter, das stürmische und neuschneereiche Wetter der vergangenen Tage nimmt jedoch ein Ende. Der Wind schwächt sich im Laufe des Vormittags deutlich ab, morgens sind noch Spitzen zwischen 70 und 80 km/h möglich. Speziell alpensüdseitig überwiegt der Sonnenschein. &#13;
Dichtere Wolken können sich noch eine Zeit lang an den Nordalpen stauen,&#13;
 mehr als ein paar Schneeflocken sind aber auch hier nicht mehr dabei &#13;
und allmählich kann sich immer öfter die Sonne zeigen. In 2000 m Höhe liegt die Temperatur mittags um -12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wetterberuhigung! Bei etwas Sonnenschein bleibt es kalt, die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2788RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2788RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>umfangreiche Triebschneepakete, Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe zu und sind sehr störanfällig, in Rinnen und Mulden aller Expositionen, kammnah und kammfern, auch im Wald verbreitet</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>ERHEBLICHE Lawinengefahr in Lagen über 1000 m. Triebschnee ist sehr störanfällig!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über 1000 m herrscht ERHEBLICHE Lawinengefahr, darunter ist die Lawinengefahr MÄßIG. Gefahrenbereiche durch störanfälligen Triebschnee sind in steilen Rinnen und Mulden  bis hin zu dichteren Waldbereichen zu finden, können jedoch meist gut erkannt werden.  Schwachschichten im Triebschnee sind sehr störanfällig und können bereits bei geringer Zusatzbelastung, also von einem einzelnen Skifahrer, ausgelöst werden. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Höhe zu, mit zunehmender Mächtigkeit der Schneedecke können ausgelöste Lawinen in hohen Lagen mittelgroß bis groß werden. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind unbedingt als Alarmzeichen zu deuten und weisen auf eine instabile Schneedecke hin! An steilen Grashängen sind stellenweise spontane Gleitschneelawinen möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Samstag wehte der stürmischer Nordwestwind, welcher den Neuschnee der vergangenen Tage verfrachten konnte und bis in Waldbereiche als spröde, gebundene Triebschneeansammlungen abgelagert hat. In Lagen unterhalb von 1200 m lagert der Triebschnee auf einer gesetzten, zum Teil noch angefeuchteten Schneedecke. Durch die Abkühlung stabilisiert sich die angefeuchtete Schneedecke zunehmend und verharscht. Störanfällige Schwachschichten befinden sich hier vorangig im frischen Triebschneepaket. In höheren Lagen wurde der Triebschnee zum Teil noch auf lockerem Neuschnee abgelagert, die Verbindung zur bestehenden Schneedecke ist hier eher schlecht. Gipfel und exponierte Bereiche sind vermehrt abgeweht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Sonntag bringt zwar kaltes Bergwetter, das stürmische und neuschneereiche Wetter der vergangenen Tage nimmt jedoch ein Ende. Der Wind schwächt sich im Laufe des Vormittags deutlich ab, morgens sind noch Spitzen zwischen 70 und 80 km/h möglich. Speziell alpensüdseitig überwiegt der Sonnenschein. &#13;
Dichtere Wolken können sich noch eine Zeit lang an den Nordalpen stauen,&#13;
 mehr als ein paar Schneeflocken sind aber auch hier nicht mehr dabei &#13;
und allmählich kann sich immer öfter die Sonne zeigen. In 2000 m Höhe liegt die Temperatur mittags um -12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wetterberuhigung! Bei etwas Sonnenschein bleibt es kalt, die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2788RGR5">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-04T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2788RGR5">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-04T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-05T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>umfangreiche Triebschneepakete, sehr leicht auslösbar, in Rinnen und Mulden aller Expositionen, kammnah und kammfern, auch im Wald verbreitet</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>ERHEBLICHE Lawinengefahr! Umfangreicher, störanfälliger Triebschnee bis in den Waldbereich!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es herrscht ERHEBLICHE (Stufe 3) Lawinengefahr. Stürmischer Nordwestwind bildete umfangreiche Triebschneeablagerungen in allen Expositionen. Die Triebschneeansammlungen lagern kammnah in steilen Rinnen und Mulden sowie kammfern bis weit in den Waldbereich und in lichten Waldschneisen. Schwachschichten im Triebschnee sind sehr störanfällig und können bereits bei geringer Zusatzbelastung, also von einem einzelnen Skifahrer, ausgelöst werden und mittelgroße bis große Lawinen verursachen. Sonnseitig sind Lockerschneelawinen aus steilem Fels- und Schrofengelände möglich. An steilen Grashängen sind stellenweise spontane Gleitschneelawinen möglich. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind unbedingt als Alarmzeichen zu deuten und weisen auf eine instabile Schneedecke hin! </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Samstag wehte der stürmischer Nordwestwind, welcher den Neuschnee der vergangenen Tage massiv verfrachten konnte und bis in Waldbereiche als spröde, gebundene Triebschneeansammlungen abgelagert hat. In Lagen unterhalb von 1200 m lagert der Triebschnee auf einer gesetzten, zum Teil noch angefeuchteten Schneedecke. Durch die Abkühlung stabilisiert sich die angefeuchtete Schneedecke zunehmend und verharscht. Störanfällige Schwachschichten befinden sich hier vorangig im frischen Triebschneepaket. In höheren Lagen wurde der Triebschnee zum Teil noch auf lockerem Neuschnee abgelagert, die Verbindung zur bestehenden Schneedecke ist hier sehr schlecht. Schwachschichten im frischen Triebschneepaket sowie am Übergang zum lockeren Neuschnee sind sehr störanfällig! Im Laufe des Samstag hat es zeitweise gegraupelt, dieser muss als zukünftige Schwachschicht im Auge behalten werden. Gipfel und exponierte Bereiche sind vermehrt abgeweht.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Der Sonntag bringt zwar kaltes Bergwetter, das stürmische und neuschneereiche Wetter der vergangenen Tage nimmt jedoch ein Ende. Der Wind schwächt sich im Laufe des Vormittags deutlich ab, morgens sind noch Spitzen zwischen 70 und 80 km/h möglich. Speziell alpensüdseitig überwiegt der Sonnenschein. &#13;
Dichtere Wolken können sich noch eine Zeit lang an den Nordalpen stauen,&#13;
 mehr als ein paar Schneeflocken sind aber auch hier nicht mehr dabei &#13;
und allmählich kann sich immer öfter die Sonne zeigen. In 2000 m Höhe liegt die Temperatur mittags um -12 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Wetterberuhigung! Bei etwas Sonnenschein bleibt es kalt, die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
