<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2562RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T10:01:54+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2562RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T10:01:54+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Schwachschichten im Altschnee sind störanfällig, Wummgeräusche und Risse weisen auf die Gefahr hin</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Frische Triebschneeansammlungen bei der schlechten Sicht kaum zu erkennen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Schwachschichten im Altschnee und störanfällige Triebschneepakete erfordern Vorsicht</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze ERHEBLICH, darunter GERING. Lawinen können stellenweise bereits von einzelnen Wintersportlern im schwachen Altschnee ausgelöst und gefährlich groß werden.  Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe zu, sie liegen besonders an steilen Schattenhängen oberhalb etwa 2200m sowie an Sonnenhängen oberhalb etwa 2600m. Besonders ungünstig sind geschützte, schattige Kare und Mulden. Spontane Lawinen sowie Fernauslösungen sind vereinzelt möglich. &#13;
Zudem sind die frischen Triebschneeansammlungen störanfällig. Sie können auch kammfern angetroffen werden. Oberflächlich ausgelöste Triebschneepakete können in tiefere Schichten durchreißen. Gefahrenstellen sind bei der schlechten Sicht schwer zu erkennen.&#13;
Aus steilen Grashängen sind meist kleine, spontane Gleitschneelawinen möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Sonntagabend hat es auf den Bergen zwischen 30 und 60 cm geschneit. Der Wind weht stark bis stürmisch aus West und Nordwest. An Schattenhängen in hohen Lagen und dem Hochgebirge, an Sonnenhängen oberhalb etwa 2600m finden sich im Altschnee bzw. an der Altschneeoberfläche kantig aufgebaute Schwachschichten. Neu- und Triebschnee überlagern die schwache Altschneedecke. Zudem sind auch Neu- und Triebschneeschichten oft noch ungenügend miteinander verbunden. Unterhalb 1800 m, an Sonnenhängen weiter hinauf, war der Boden  vor den derzeitigen Niederschlägen aper.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag stecken die Berge in dichten Wolken, oft ist mit Schneeschauern wechselnder Intensitäten zu rechnen. Diese lassen dann aber am Nachmittag merklich nach. Einzelne Auflockerungen sind möglich. Dazu weht lebhafter bis starker Wind aus Nordwest, am Alpenhauptkamm in exponierten Lagen stürmisch. In 2000 m Temperaturen um -7 Grad, in 3000 m um -14 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit einer Warmfront steigen die Temperaturen am Mittwoch vorübergehend etwas an, der Wind schwächt sich ab. An der Lawinengefahrensituation ändert sich dadurch nur wenig. Neu- und Triebschnee liegen besonders an Schattenhängen in der Höhe auf ungünstigen, kantig aufgebauten Schichten und sind weiterhin störanfällig. In der Nacht auf Donnerstag, 12.01. ist mit einer Kaltfront neuerdings etwas Neuschnee prognostiziert.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2562RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T10:01:54+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2562RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T10:01:54+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>störanfällige Triebschneepakete in der Höhe, bei der schlechten Sicht schwer zu erkennen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfällige Triebschneepakete in der Höhe</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb etwa 2200 MÄßIG, darunter GERING. Die frischen Triebschneeansammlungen können stellenweise bereits von einzelnen Wintersportlern ausgelöst werden und vereinzelt mittlere Größe erreichen. Gefahrenstellen finden sich v.a. im Nord- und Ostsektor, besonders in schattigen Mulden und Rinnen, sie sind bei der schlechten Sicht kaum zu erkennen. Störanfälligkeit und Größe der Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe zu. Dort wo es mehr schneit bzw. in den an Gefahrenstufe 3, ERHEBLICH angrenzenden Gebieten, sind die Gefahrenstellen etwas umfangreicher und häufiger anzutreffen. Die Gefahr ist dort entsprechend höher. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit meist 5 bis 10 cm hat es bis Montagabend etwas weniger geschneit als erwartet. Dies gilt besondes für die Goldberggruppe an der Grenze zu Kärnten. Bis Dienstagmittag sind nochmals 10 bis 15 cm Neuschnee, lokal kann es auch etwas mehr werden. Der Wind bläst weiterhin mäßig bis stark, entlang des Hauptkamms und südlich davon stark bis stürmisch aus West und Nordwest. Der vom Wind verfrachtete Schnee wird in der Höhe stellenweise auf eine schwache Altschneedecke abgelagert. Dies oberhalb etwa 2200m und besonders an windgeschützten, eher schattigen Hängen. Unterhalb 2200m, sowie an steilen Sonnenhängen und in windexponierten Lagen war die Altschneeoberfläche oft verharscht und hart. Die Verbindung zu Neu- und Triebschnee ist hier als günstiger einzustufen. Unterhalb etwa 1800m, an Sonnenhängen weiter hinauf wurde der Schnee auf aperen Boden abgelagert.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag stecken die Berge in dichten Wolken, oft ist mit Schneeschauern wechselnder Intensitäten zu rechnen. Diese lassen dann aber am Nachmittag merklich nach. Einzelne Auflockerungen sind möglich. Dazu weht lebhafter bis starker Wind aus Nordwest, am Alpenhauptkamm in exponierten Lagen stürmisch. In 2000 m Temperaturen um -7 Grad, in 3000 m um -14 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit einer Warmfront steigen die Temperaturen am Mittwoch vorübergehend etwas an, der Wind schwächt sich ab. An der Lawinengefahrensituation ändert sich dadurch nur wenig. Die frischen Triebschneeansammlungen liegen besonders an Schattenhängen in der Höhe stellenweise auf ungünstigen, kantig aufgebauten Schichten und können dort gestört werden. In der Nacht auf Donnerstag, 12.01. ist mit einer Kaltfront neuerdings etwas Neuschnee prognostiziert.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2562RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-10T10:01:54+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2562RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-10T10:01:54+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kleine Triebschneepakete sehr vereinzelt auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleine Triebschneeansammlungen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. Frische, kleine Triebschneeansammlungen können dort, wo eine Altschneedecke vorhanden war, vereinzelt ausgelöst werden. Gefahrenstellen befinden sich im sehr steilen, schattigen Gelände in eingewehten Rinnen und Mulden der Expositionen Nordwest bis Ost. Die Absturzgefahr überwiegt die Gefahr einer Verschüttung.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis zu 20 cm Neuschnee werden vom teils starken Wind über die verharschte und eisige Altschneeoberfläche geweht. Er kommt nur an sehr vereinzelten Stellen auf eine lockere Altschneedecke zu liegen. Meist ist die Verbindung von Neu- und Triebschnee zur Altschneeoberfläche günstig. An vielen Stellen wird der Schnee auf aperen Boden abgelagert.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Dienstag stecken die Berge in dichten Wolken, oft ist mit Schneeschauern wechselnder Intensitäten zu rechnen. Diese lassen dann aber am Nachmittag merklich nach. Einzelne Auflockerungen sind möglich. Dazu weht lebhafter bis starker Wind aus Nordwest. In 2000 m Temperaturen um -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit einer Warmfront steigen die Temperaturen am Mittwoch vorübergehend etwas an, der Wind schwächt sich ab. Die Lawinengefahr ist weiterhin gering.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
