<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2772RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2772RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden und hinter Geländekannten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Hochlagen vor allem im schattseitigen Steilgelände teilweise ungünstige Zwischenschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Achtung Wintersportler - Neu- und Triebschnee sind sehr störanfällig</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neu- und Triebschnee sind sehr störanfällig. Umfang und Verbreitung der Gefahrenstellen nehmen ab der Waldgrenze zu. Einzelne Wintersportler können in eingewehten Rinnen und Mulden und hinter Geländekanten kleine bis mittlere, vereinzelt auch mittelgroße Schneebrettlawinen auslösen. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Weiters sind teilweise auch an steilen, selten befahrenen Schattenhängen hoher Lagen tieferliegende Schwachschichten im Altschnee mit großer Zusatzbelastung störbar. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern defensives Verhalten und Erfahrung in der Gelände- und Lawinenbeurteilung. Spontan sind aus felsdurchsetztem oder eingewehtem Steilgelände Lockerschnee- und kleine Schneebrettlawinen möglich - speziell mit Einstrahlung.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit starkem bis  stürmischem West-Nordwestwind wird der Neuschnee umfangreich verfrachtet und es entstehen weitere, störanfällige Triebschneeansammlungen. Neu- und Triebschnee liegen oft auf ungünstigen Altschneeoberflächen. Oft besteht diese aus Oberflächenreif, verharschten oder weichen Schichten. Die Bindung des Neu- und Triebschnees dazu und innerhalb des Neuschnees  ist daher oft nur mäßig bis schwach. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch ältere ungünstige Zwischenschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: In der ersten Nachthälfte schneit es bis ca. 800 m. Nach Mitternacht klingen die Niederschläge ab. Freitag: Der Tag beginnt noch nebelig trüb, aber oft schon trocken. Tagsüber bessert sich die Sicht und es gehen sich sogar ein paar Auflockerungen aus. Auf Gipfeln und Graten bleibt es stürmisch. Temperatur auf 2000m: -7 bis -3 Grad. Höhenwind: stark bis stürmisch aus Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Samstag setzen wieder Regen- und Schneefall ein. In höheren Lagen wird der Neuschnee umfangreich verfrachtet. Die Schneedecke bleibt sehr störanfällig und die Lawinengefahr kann weiter ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2772RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-02T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2772RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-02T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-03T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden sowie hinter Geländeknicken</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neu- und Triebschnee sind störanfällig</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Neu- und Triebschnee sind störanfällig. Umfang und Verbreitung der Gefahrenstellen nehmen oberhalb der Waldgrenzen zu. Einzelne Wintersportler können in eingewehten Rinnen und Mulden und hinter Geländekanten meist kleine, zunehmend aber auch mittlere Schneebrettlawinen auslösen. Aus extremen und/oder felsdurchsetzem Steilgelände sind kleine bis mittlere Lockerschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit weiterem Neuschnee und starkem West- bis Nordwestwind entsteht störanfälliger Triebschnee. Exponierte Grate und Rücken sind oft abgeblasen und schneefrei. Vor allem in mittleren Lagen liegt der Neu- und Triebschnee oft auf Oberflächenreif. Südseitig in höherer Lagen oft auf einem brüchigen Schmelzharschdeckel und nordseitig an windgeschützten Hängen auf weichen Schichten und/oder Oberflächenreif. Die Bindung des Neu- und Triebschnees zur Altschneeoberfläche ist daher oberhalb der Waldgrenzen oft nur schwach bis mäßig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: In der ersten Nachthälfte schneit es bis ca. 800 m. Nach Mitternacht klingen die Niederschläge ab. Freitag: Der Tag beginnt noch nebelig trüb, aber oft schon trocken. Tagsüber bessert sich die Sicht und es gehen sich sogar ein paar Auflockerungen aus. Auf Gipfeln und Graten bleibt es stürmisch. Temperatur auf 2000m: -7 bis -3 Grad. Höhenwind: stark bis stürmisch aus Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In der Nacht auf Samstag setzen wieder Regen- und Schneefall ein. In höheren Lagen wird der Neuschnee umfangreich verfrachtet. Die Schneedecke bleibt sehr störanfällig und die Lawinengefahr kann ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
