<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3632RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3632RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mit der Höhe zunehmend störanfälliger Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m erheblich, darunter ist sie mäßig. Das Hauptproblem ist Triebschnee. Dieser kann vor allem in den Hochlagen durch geringe Zusatzbelastung, z.B. durch einen einzelnen Skifahrer, ausgelöst werden. Gefahrenstellen befinden sich kammnah im Steilgelände der Expositionen Nordwest über Ost bis Süd, auch kammfern hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden. Die Gefahrenstellen nehmen an Anzahl und Umfang mit der Höhe zu und sind oftmals überschneit und schwer zu erkennen. Schneebrettlawinen können mittlere Größe erreichen.&#13;
Unterhalb von 2200 m ist in allen Expositionen an steilen Wiesenhängen und im steilen, lückigen Bergwald die Selbstauslösung von kleinen bis mittelgroßen Gleitschneelawinen möglich. Gleitschneerisse weisen auf die Gefahrenstellen hin. Zudem können sich im felsdurchsetzten Steilgelände kleine, nasse Lockerschneelawinen von selbst lösen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Ergiebiger Schneefall begleitet von starkem Wind aus südwestlichen Richtungen lässt frischen Triebschnee entstehen. Dieser kommt in den Hochlagen auf einer lockeren Schneeoberfläche oder älterem Triebschnee zu liegen und ist störanfällig. Innerhalb der Triebschneepakete und am Übergang zum Altschnee finden sich stellenweise schwache Schichten. Oft ist der Triebschnee von lockerem Neuschnee überschneit und dadurch schwer zu erkennen. In den tieferen Lagen fällt der Neu- und Triebschnee auf eine feuchte Schneeoberfläche und kann sich meist gut mit dieser verbinden. Kräftiger Regeneintrag bis ca. 1800 m schwächt den Schnee in den mittleren und tiefen Lagen. Zudem wird die feuchte Schicht an der Schneedeckenbasis weiter durchnässt, wodurch Gleitbewegungen begünstigt werden.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>An der Lawinengefahr ändert sich zum Dienstag wenig.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3632RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3632RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen meiden</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist mäßig. Das Hauptproblem ist Gleitschnee. Bis in die Gipfellagen ist  in allen Expositionen an steilen Wiesenhängen und im steilen, lückigen Bergwald die Selbstauslösung von kleinen und mittelgroßen Gleitschneelawinen zu jeder Tages- und Nachtzeit möglich. Gleitschneerisse weisen auf die Gefahrenstellen hin. Zudem können sich im felsdurchsetzten Steilgelände aller Expositionen kleine, nasse Lockerschneelawinen von selbst lösen. &#13;
Oberhalb der Waldgrenze können kleinräumige Triebschneeansammlungen störanfällig sein. Gefahrenstellen befinden sich kammnah wie kammfern in den Expositionen Nordwest über Ost bis Süd und nehmen an Anzahl und Umfang mit der Höhe zu.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Teils kräftiger Regen bis in die Gipfellagen durchfeuchtet den Schnee und er kann als nasse Lockerschneelawine abgehen. Auch die feuchte Schicht an der Schneedeckenbasis wird weiter durchnässt, wodurch Gleitbewegungen begünstigt werden. Starker Wind begleitet von etwas Neuschnee lässt in den höheren Lagen frische, kleinräumige Triebschneeansammlungen entstehen, die sich meist gut mit der feuchten Schneeoberfläche verbinden. Mit der Höhe wird diese Verbindung jedoch schlechter. </snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>An der Lawinengefahr wird sich am Dienstag wenig ändern.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3632RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-12-10T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3632RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-12-10T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-12-11T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälligen Triebschnee meiden, Nass- und Gleitschnee durch Regen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist erheblich. Das Hauptproblem ist Triebschnee. Dieser kann vor allem in den Hochlagen durch geringe Zusatzbelastung, z.B. durch einen einzelnen Skifahrer, ausgelöst werden. Gefahrenstellen befinden sich kammnah im Steilgelände der Expositionen Nordwest über Ost bis Süd, auch kammfern hinter Geländekanten sowie in Rinnen und Mulden. Die Gefahrenstellen nehmen an Anzahl und Umfang mit der Höhe zu und sind oftmals schwer zu erkennen. Schneebrettlawinen sind meist mittelgroß.&#13;
Unterhalb von ca. 2200 m ist in allen Expositionen an steilen, glatten Wiesenhängen und im lückigen Bergwald die Selbstauslösung von einigen kleinen bis mittelgroßen Gleitschneelawinen möglich. Gleitschneerisse weisen auf die Gefahrenstellen hin. Zudem können sich im felsdurchsetzten Steilgelände kleinere Lockerschneelawinen von selbst lösen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Ergiebiger Schneefall begleitet von starkem Wind aus südwestlichen Richtungen lässt frischen Triebschnee entstehen. Dieser kommt in den Hochlagen auf einer lockeren Schneeoberfläche oder älterem Triebschnee zu liegen und ist störanfällig. Innerhalb der Triebschneepakete und am Übergang zum Altschnee finden sich stellenweise schwache Schichten. Oft ist der Triebschnee von lockerem Neuschnee überschneit und dadurch schwer zu erkennen. In den tieferen Lagen fällt der Neu- und Triebschnee auf eine feuchte Schneeoberfläche und kann sich meist gut mit dieser verbinden. Kräftiger Regeneintrag bis ca. 2000 m schwächt den Schnee in den mittleren und tiefen Lagen. Zudem wird die feuchte Schicht an der Schneedeckenbasis weiter durchnässt, wodurch Gleitbewegungen begünstigt werden.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>An der Lawinengefahr wird sich  wenig ändern.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
