<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2703RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2703RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-26T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberflächennahe Schichten; im Hochgebirge vor allem im schattseitigen Steilgelände teilweise ungünstige Zwischenschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>schwacher Altschnee ist die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberflächennahe Schichten sind in eingewehten Rinnen und Mulden, hinter Geländekanten oder auch an Übergängen von weniger zu mehr Schnee teilweise noch störanfällig. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Kleine bis mittlere Schneebrettauslösungen sind durch einzelne Wintersportler möglich. Weiters sind vor allem an steilen, selten befahrenen  Schattenhängen des Hochgebirges tieferliegende Schwachschichten im Altschnee mit großer Zusatzbelastung störbar. Mit Einstrahlung und Tageserwärmung sind weiterhin Rutsche und  kleine Lockerschneelawinen möglich. An steilen Grashängen sind vereinzelt auch kleine Gleitschneelawinen möglich.  Unterhalb ca. 1800 m sind vereinzelt kleine Lawinenauslösungen im extremen Steilgelände möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Leichte Erwärmung und wenig Wind begünstigten bis in mittlere und höhere Lagen und speziell an besonnten Hängen den weiteren Setzungs- und Verfestigungsprozess der Schneedecke. In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind ältere Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind oft nur mäßig, in hohen Lagen teilweise auch nur schwach mit der  Altschneeoberfläche oder innerhalb von Zwischenschichten verbunden. In windstillen Bereichen und in tieferen Lagen ist der Neuschnee trotz allmählicher Setzung noch überwiegend locker. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch Schwachschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar. In tieferen Lagen ist die Schneedecke überwiegend gut verfestigt.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Von Norden her drückt tiefe, hochnebelartige Bewölkung in den Bregenzerwald und bis ins Rheintal, eventuell sogar bis in den Walgau herein. Im Montafon und im Klostertal sollte es gering bewölkt bis wolkenlos bleiben. Donnerstag: Tiefe Bewölkung sorgt für oftmals trübe Verhältnisse und damit für schlechte Sicht. Sonniger mit besseren Sichtbedingungen hingegen in der Silvretta, im Rätikon und im Verwall. Die Temperaturen gehen wieder spürbar zurück, Temperatur in 2000 m: -9 bis -6 Grad, Höhenwind: mäßig aus Nordost.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Freitag wird trüb und winterlich kalt. Zeitweise ist leichter Schneefall möglich. Der Neuschneezuwachs fällt jedoch nur minimal aus. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2703RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-25T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2703RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-25T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-26T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>ältere Triebschneepolster und oberflächennahe Schichten in Kammlagen, Rinnen und Mulden und hinter Geländeknicken</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>älterer Triebschnee in höheren Lagen ist die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberflächennahe Schichten sind in eingewehten Rinnen und Mulden, hinter Geländekanten oder auch an Übergängen von weniger zu mehr Schnee teilweise noch störanfällig. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Kleine bis mittlere Schneebrettauslösungen sind durch einzelne Wintersportler möglich. Vor allem im schattseitigen Steilgelände sind teilweise tieferliegende Schwachschichten noch mit großer Zusatzbelastung störbar.  An steilen Grashängen sind vereinzelt auch kleine Gleitschneelawinen möglich.  Unterhalb ca. 1800 m sind vereinzelt kleine Lawinenauslösungen im extremen Steilgelände möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Leichte Erwärmung und wenig Wind begünstigten bis in mittlere und höhere Lagen den weiteren Setzungs- und Verfestigungsprozess der Schneedecke. In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind ältere Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind aber meist bereits gut mit der Altschneeoberfläche verbunden und kaum noch störanfälig. In windgeschützen Lagen und unterhalb der Waldgrenzen ist der jüngste Neuschnee trotz eingetretener Setzung oft noch sehr locker. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Von Norden her drückt tiefe, hochnebelartige Bewölkung in den Bregenzerwald und bis ins Rheintal, eventuell sogar bis in den Walgau herein. Im Montafon und im Klostertal sollte es gering bewölkt bis wolkenlos bleiben. Donnerstag: Tiefe Bewölkung sorgt für oftmals trübe Verhältnisse und damit für schlechte Sicht. Sonniger mit besseren Sichtbedingungen hingegen in der Silvretta, im Rätikon und im Verwall. Die Temperaturen gehen wieder spürbar zurück, Temperatur in 2000 m: -9 bis -6 Grad, Höhenwind: mäßig aus Nordost.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Freitag wird trüb und winterlich kalt. Zeitweise ist leichter Schneefall möglich. Der Neuschneezuwachs fällt jedoch nur minimal aus. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
