<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3007RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3007RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschneeansammlungen stellenweise noch auslösbar.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1800 m mäßig, unterhalb davon gering. Das Hauptproblem ist Triebschnee. An einigen sehr steilen Hängen, vor allem kammnah in den  Expositionen Nordost über Nord bis West und in eingewehten Rinnen und Mulden, können Schneebrettlawinen mittlerer Größe insbesondere durch große Zusatzbelastung, zum Beispiel durch eine Skifahrergruppe ohne Abstände, ausgelöst werden. &#13;
Zudem können sich im Tagesverlauf aus extrem steilen, felsdurchsetzten und sonnenexponierten Hängen  vereinzelt nasse Lockerschneelawinen, an steilen Wiesenhängen Gleitschneelawinen von selbst lösen. Diese Lawinen bleiben meist klein.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Kleinräumige Triebschneeansammlungen liegen örtlich auf weichen Schichten, bestehend aus Graupel oder filzigem Schnee. Diese können noch störanfällig sein. Ansonsten hat sich die Schneedecke deutlich gesetzt und besonders in tiefen und mittleren Lagen stabilisiert. Die Schneedeckenbasis ist in mittleren Lagen teils feucht, was Gleitbewegungen auf glatter Unterlage begünstigt. Nachts bildet sich südseitig ein Harschdeckel, der im Tagesverlauf wieder auftaut. Im sonnigen, felsdurchsetzten Steilgelände wird die Schneedecke dann nass.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Bei stabilem Hochdruckwetter und wärmeren Temperaturen wird sich die Schneedecke weiter setzen und die Gefahr trockener Schneebrettlawinen auch in höheren Lagen zurückgehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3007RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-03-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3007RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-03-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-03-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Günstige Tourenverhältnisse</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist gering. Triebschneeansammlungen können vereinzelt noch ein Problem darstellen. An einigen extrem steilen Hängen, vor allem kammnah in den  Expositionen Nord bis West und in eingewehten Rinnen und Mulden, können eher kleine Schneebrettlawinen ausgelöst werden. Hierfür ist meist eine große Zusatzbelastung nötig.&#13;
Aus sonnenexponierten Hängen können sich zudem vereinzelt kleine nasse Lockerschneelawinen oder Gleitschneelawinen von selbst lösen. Die Lawinenaktivität steigt hierbei im Tagesverlauf etwas an. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke hat sich insgesamt gut gesetzt und ist weitgehend stabil. Schattseitig ist der Schnee pulvrig, sonnseitig morgens verharscht, nachmittags wird die Schneeoberfläche nass. Kammnah sind Triebschneeansammlungen teils noch störanfällig, besonders wenn sie auf weichen Schichten aufliegen oder schwache Schichten eingelagert sind. Die Schneedeckenbasis ist in mittleren Lagen teils feucht, was Gleitbewegungen auf glatter Unterlage ermöglicht.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Die Lawinengefahr bleibt vorerst gering.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
