<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3441RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-20T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3441RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-20T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-21T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, kammfern, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden von der Waldgrenze aufwärts</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Anfeuchtung und tageszeitlicher Festigkeitsverlust bis etwa 2500m, Gleitschnee</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Föhntriebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1400m MÄßIG, darunter GERING. Hauptproblem ist der frische Föhn-Triebschnee. Er ist bereits bei geringer Zusatzbelastung als kleines bis mittelgroßes Schneebrett auslösbar. Gefahrenstellen gibt es - je nach Windeinfluss - kammnah und kammfern, hinter Geländekanten und in steilen Rinnen. Vermehrt betroffen sind die Nordseiten, Rinnen können aber auch seitlich eingeweht sein. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Höhe zu. Mit Einstrahlung und Erwärmung steigt zudem die spontane Lawinenaktivität schon  am Vormittag an. Je nach Schneelage sind dann aus dem Steilgelände kleine und mittlere nasse Lockerschneelawine sowie unterhalb etwa 2500m auch mittlere Gleitschneelawinen aus sehr steilen Grasmatten möglich. In den Hochlagen können Lockerschneeabgänge auch mittelgroße Schneebrettlawinen auslösen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schneefall vom Mittwoch/Donnerstag (meist 5 bis max. 15 cm) hat sich durch Strahlungseinfluss und ansteigende Temperaturen bereits wieder gesetzt. Insbesondere in den Hochlagen direkt am Hauptkamm gibt es Triebschnee durch starken bis stürmischen Südföhn. Steigende Temperaturen und Strahlung sorgen für eine Anfeuchtung im Neuschnee und bringen tagsüber einen raschen Festigkeitsverlust. Die Altschneedecke selbst weist in hohen und hochalpinen Lagen oberflächennahe Schwachschichten auf, bei Sprengungen wurden zuletzt Auslösungen vor allem an der Grenzfläche zum Altschnee der Vorwoche erzielt. In mittleren Höhenlagen ist der Altschnee stark durchfeuchtet, unterhalb 1400m liegt nur wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Viele Wolken wechseln mit etwas Sonnenschein, wobei die Wolken - vor allem im Tauernbereich - meist dicht sind und im Lauf des Tages mehr auflockern. In den Hochlagen der Tauern weht der Südföhn mit 40 bis 60 km/h. In 2000m steigt die Temperatur von 0 auf 4 Grad, in 3000m hat es um -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag sonnig, noch wärmer, jedoch deulich weniger Wind. Die Anfeuchtung wird auch in schattseitigen Hochlagen zum Thema. Spontane Lawinenaktivität (locker, teilweise auch brettig) sonnseitig auch aus hochalpinen Einzugsgebieten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3441RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-20T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3441RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-20T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-21T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, in exponierten Hochlagen, Zunahme der Gefahrenstellen mit der Höhe</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Anfeuchtung und oberflächlicher Festigkeitsverlust schon am Vormittag</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Spontane Lawinenaktivität mit der Erwärmung</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1400m MÄßIG, darunter GERING. In den Hochlagen ist auf kleinräumigen, frischen Triebschnee zu achten. Er ist bereits bei geringer Zusatzbelastung als überwiegend kleines Schneebrett auslösbar. Gefahrenstellen gibt es vor allem kammnah und in steilen Rinnen. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Höhe zu. Mit der Tageserwärmung sind ab dem Vormittag spontan kleine und mittelgroße Lockerschneelawinen aus dem Steilgelände zu erwarten. Auch kleine bis mittlere Gleitschneelawinen aus sehr steilen Grasmatten sindmöglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schneefall von Mittwoch/Donnerstag (meist 5 bis 10 cm) hat sich bereits deurlich gesetzt. Mit Einstrahlung und Erwärmung setzt sich die Durchfeuchtung fort und erreicht zumindest sonnseitig auch die Hochlagen. In den hohen/hochalpinen Lagen der Nordalpen gibt es kleinräumige Triebschneepakte durch den Südföhn. Die Verbindung Neuschnee/Triebschnee zur Unterlage ist meist ausreichend, wird in den Hochlagen mit zunehmender Höhe aber ungünstiger. In mittleren Höhenlagen ist der Altschnee stark durchfeuchtet, unterhalb 1400m liegt nur wenig Schnee, teilweise fällt der Neuschnee auch auf apere Böden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Viele Wolken wechseln mit etwas Sonnenschein, wobei die Wolken vorerst meist dicht sind und im Lauf des Tages mehr auflockern können. Am Nachmittag sind einzelne Schauer aus Quellwolken möglich. In den exponierten Hochlagen weht Wind aus Süd bis Ost mit 30 bis 40 km/h. In 2000m steigt die Temperatur von 0 auf 4 Grad, in 3000m hat es um -5 Grad. Die Schneefallgrenze liegt bei 2200 m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag sonnig, noch wärmer, jedoch deulich weniger Wind. Die Anfeuchtung wird auch in schattseitigen Hochlagen zum Thema. Spontane Lawinenaktivität (locker, teilweise auch brettig) sonnseitig auch aus hochalpinen Einzugsgebieten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3441RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-20T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3441RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-20T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-21T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1400Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Anfeuchtung und spontane Lockerschneelawinen, einzelne Gleitschneeabgänge</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Festigkeitsverlust durch Erwärmung.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb etwa 1400 m MÄßIG, darunter gering. Aus dem extrem steilen Gelände heraus können spontan kleine und mittlere Lawinen abgehen. Meist handelt es sich um oberflächliche nasse Lockerschneelawinen oder Gleitschneelawinen. In den Hochlagen gibt es vereinzelte Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee auf den Nord-/Nordwestseiten und in Rinnen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (bis 10 cm) hat sich bereits gesetzt. Er bindet zur Unterlage meist gut, einzig in den Hochlagen kann die Verbindung zu oberflächlichen Harschkrusten ungünstiger sein. Nur sehr kleinräumig gibt es in den Hochlagen dünnen Triebschnee. Die Tageserwärmung und Einstrahlung führen zu einem oberflächlichen Festigkeitsverlust.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Viele Wolken wechseln mit etwas Sonnenschein, wobei die Wolken vorerst meist dicht sind und im Lauf des Tages mehr auflockern können. Niederschlag fällt kaum. In den Hochlagen weht schwacher bis mäßiger Süd-/Südostwind. In 2000m steigt die Temperatur von 0 auf 4 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag sonnig, noch wärmer, jedoch deulich weniger Wind. Die Anfeuchtung wird auch in schattseitigen Hochlagen zum Thema.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3441RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-04-20T16:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3441RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-04-20T16:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-04-21T16:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1600Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, kammfern, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Spontane Lawinenaktivität durch tageszeitlichen Festigkeitsverlust, v.a. nasse Lockerschnee- und Gleitschneelawinen unterhalb etwa 2500m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Leicht auszulösender Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600m ERHEBLICH! Hauptproblem ist der frische Föhn-Triebschnee. Er ist bereits bei geringer Zusatzbelastung als kleines bis mittelgroßes Schneebrett auslösbar. Gefahrenstellen gibt es kammnah und kammfern, hinter Geländekanten und in steilen Rinnen. Vermehrt betroffen sind die Nordseiten, Rinnen können aber auch seitlich eingeweht sein. Anzahl und Verbreitung der Gefahrenstellen nimmt von der Waldgrenze aufwärts mit der Höhe rasch zu. Mit der Tageserwärmung steigt zudem die spontane Lawinenaktivität schon am Vormittag an - mit einigen kleinen und mittleren nassen Lockerschneelawinen, die in den Hochlagen auch mittelgroße Schneebrettlawinen auslösen können, und unterhalb etwa 2500m auch mit Gleitschneelawinen aus dem Steilgelände ist zu rechnen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Schneefall vom Mittwoch/Donnerstag (meist 15 bis 25 cm) hat sich durch Strahlungseinfluss und ansteigende Temperaturen bereits wieder gesetzt. Insbesondere in den Hochlagen gibt es umfangreichen Triebschnee durch starken bis stürmischen Südföhn. Steigende Temperaturen und Strahlung sorgen für eine Anfeuchtung im Neuschnee und bringen tagsüber einen raschen Festigkeitsverlust. Die Altschneedecke selbst weist in hohen und hochalpinen Lagen oberflächennahe Schwachschichten auf, bei Sprengungen wurden zuletzt Auslösungen vor allem an der Grenzfläche zum Altschnee der Vorwoche erzielt. In mittleren Höhenlagen ist der Altschnee stark durchfeuchtet, unterhalb 1400m liegt nur wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Viele Wolken wechseln mit etwas Sonnenschein, wobei die Wolken zunächst meist dicht sind und im Lauf des Tages mehr auflockern. In den Hochlagen weht der Südföhn mit 40 bis 60 km/h. In 2000m steigt die Temperatur von 0 auf 4 Grad, in 3000m hat es um -5 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Samstag sonnig, noch wärmer, jedoch deulich weniger Wind. Die Anfeuchtung wird auch in schattseitigen Hochlagen zum Thema. Spontane Lawinenaktivität (locker, teilweise auch brettig) sonnseitig auch aus hochalpinen Einzugsgebieten.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
