<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2686RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2686RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>windbeeinflusstes Steilgelände, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt;2400 m im schattseitigen Steilgelände teilweise ungünstige Zwischenschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee sowie schwacher Altschnee sind die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Frischer und älterer Triebschnee ist im windbeeinflussten Steilgelände, in eingewehten Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten störanfällig. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Zudem wird die Störanfälligkeit der Schneedecke untertags durch Erwärmung und Einstrahlung leicht erhöht. Kleine bis mittlere Schneebrettauslösungen sind durch einzelne Wintersportler möglich. Weiters sind vor allem an steilen, selten befahrenen  Schattenhängen oberhalb ca. 2400 m oder auch an Übergängen von weniger zu mehr Schnee tieferliegende Schwachschichten im Altschnee störbar. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gelände- und Lawinenbeurteilung. Mit Einstrahlung und Erwärmung sind spontan kleine bis mittlere Lockerschneelawinen und aus stark eingewehten Bereichen kleine Schneebrettlawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind frische und ältere Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche liegen oft auf lockeren und weichen Neuschneeschichten, auf älteren Triebschneepolstern oder auf verharschten Altschneeoberflächen. Die Bindung dazu und innerhalb von Zwischenschichten ist mit zunehmender Seehöhe nur mäßig bis schwach und die Störanfälligkeit nimmt dort zu. In windstillen Bereichen und in tieferen Lagen ist der Neuschnee trotz allmählicher Setzung noch überwiegend locker. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch Schwachschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Oberhalb des Hochnebel, der vor allem im Bregenzerwaldgebirge und in den Voralpen zu erwarten ist, ist es gering bewölkt bis höchstens wolkig durch hohe Wolken über den Gipfeln. Der Ostwind lässt nach. Dienstag: Bei nur meist nur dünnen, hohen Wolken weit über allen Gipfeln sollte auf den Bergen der Sonnenschein überwiegen. Dazu ist es nicht nur weniger kalt als am Vortag, sondern auch der Ostwind lässt nach. Temperatur in 2000m: -6 bis -1 Grad, Höhenwind: mäßig bis lebhaft aus Ost</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Mittwoch wird ausserhalb der Nebelzonen sehr sonnig. Die Temperaturen in 2000 m liegen bei minus 5 bis minus 1 Grad. Der Wind lässt deutlich nach. Die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2686RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2686RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>frische und ältere Einwehungen in Kammlagen, Rinnen und - und Mulden und hinter Geländeknicken</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>frischer und älterer Triebschnee ist die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Vor allem oberhalb der Waldgrenzen sind frische und ältere Triebschneeansammlungen in Kammlagen, eingewehten Rinnen und Mulden sowie hinter Geländeknicken störbar. Kleine, vereinzelt auch mittlere Schneebrettauslösungen sind in solchen Bereichen möglich. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Zudem wird die Störanfälligkeit der Schneedecke untertags durch Erwärmung und Einstrahlung leicht erhöht. Aktivitäten im freien Gelände erfordern eine umsichtige Routenwahl. Auch kleine Lawinen können Personen verschütten oder in exponierten Bereichen zum Absturz führen. Aus felsigem Steilgelände sind kleine Lockerschneelawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit zeitweise mäßigem bis kräftigem Wind wurde lockerer Neuschnee vor allem in höheren Kamm- und Gipfellagen verfrachtet. Somit sind mit zunehmender Seehöhe frische Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind störanfälig. In windgeschützen Lagen und unterhalb der Waldgrenzen ist der jüngste Neuschnee trotz eingetretener Setzung oft noch sehr locker.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Oberhalb des Hochnebel, der vor allem im Bregenzerwaldgebirge und in den Voralpen zu erwarten ist, ist es gering bewölkt bis höchstens wolkig durch hohe Wolken über den Gipfeln. Der Ostwind lässt nach. Dienstag: Im Bregenzerwaldgebirge und den Voralpen ist in den unteren und mittleren Höhen Hangnebel möglich. Bei nur meist nur dünnen, hohen Wolken sollte auf den Bergen der Sonnenschein überwiegen. Dazu ist es nicht nur weniger kalt als am Vortag, sondern auch der Ostwind lässt nach. Temperatur in 2000m: -6 bis -1 Grad, Höhenwind: mäßig bis lebhaft aus Ost</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Mittwoch wird ausserhalb der Nebelzonen sehr sonnig. Die Temperaturen in 2000 m liegen bei minus 5 bis minus 1 Grad. Der Wind lässt deutlich nach. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2686RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-23T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2686RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-23T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-24T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>windbeeinflusstes Steilgelände, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im Hochgebirge im schattseitigen Steilgelände teilweise ungünstige Zwischenschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee sowie teilweise schwacher Altschnee sind die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Frischer und älterer Triebschnee ist im windbeeinflussten Steilgelände, in eingewehten Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten störanfällig. Die Gefahrenstellen nehmen mit der Höhe an Umfang und Verbreitung zu. Zudem wird die Störanfälligkeit der Schneedecke untertags durch Erwärmung und Einstrahlung leicht erhöht. Kleine bis mittlere Schneebrettauslösungen sind durch einzelne Wintersportler möglich. Weiters sind vor allem an steilen, selten befahrenen  Schattenhängen des Hochgebirges oder auch an Übergängen von weniger zu mehr Schnee teilweise tieferliegende Schwachschichten im Altschnee störbar. Meist ist dafür jedoch eine große Zusatzbelastung erforderlich. Aktivitäten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gelände- und Lawinenbeurteilung. Mit Erwärmung und Einstrahlung sind spontan kleine bis mittlere Lockerschneelawinen und aus stark eingewehten Bereichen kleine Schneebrettlawinen möglich.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind frische und ältere Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche liegen oft auf lockeren und weichen Neuschneeschichten, auf älteren Triebschneepolstern oder auf verharschten Altschneeoberflächen. Die Bindung dazu und innerhalb von Zwischenschichten ist mit zunehmender Seehöhe nur mäßig bis schwach und die Störanfälligkeit nimmt dort zu. In windstillen Bereichen und in tieferen Lagen ist der Neuschnee trotz allmählicher Setzung noch überwiegend locker. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch Schwachschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Oberhalb des Hochnebel, der vor allem im Bregenzerwaldgebirge und in den Voralpen zu erwarten ist, ist es gering bewölkt bis höchstens wolkig durch hohe Wolken über den Gipfeln. Der Ostwind lässt nach. Dienstag: Bei nur meist nur dünnen, hohen Wolken weit über allen Gipfeln sollte auf den Bergen der Sonnenschein überwiegen. Dazu ist es nicht nur weniger kalt als am Vortag, sondern auch der Ostwind lässt nach. Temperatur in 2000m: -6 bis -1 Grad, Höhenwind: mäßig bis lebhaft aus Ost</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Der Mittwoch wird ausserhalb der Nebelzonen sehr sonnig. Die Temperaturen in 2000 m liegen bei minus 5 bis minus 1 Grad. Der Wind lässt deutlich nach. Die Lawinengefahr nimmt langsam ab.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
