<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2750RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2750RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in steilen Rinnen und Mulden aller Expositionen, kleinräumige Triebschneepakete, kammnah und kammfern, im Waldrandbereich</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mäßige Lawinengefahr durch frischen Triebschnee in den Hochlagen.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist in den Gurk- und Seetaler Alpen, auf der Packalpe sowie auf der Koralpe oberhalb der Waldgrenze mäßig. Einerseits stellen kleinräumige Triebschneeansammlungen Gefahrenstellen dar,  die schon durch geringe Zusatzbelastung als kleine bis mittlere Schneebrettlawinen ausgelöst werden können. Andererseits schwächt in allen Expositionen eine Schicht aus kantigen Kristallen das Schneedeckenfundament (Altschneeproblem). Diese kann zwar nur an wenigen Stellen durch große Zusatzbelastung angesprochen werden, bei Auslösung sind aber mittlere bis große Schneebrettlawinen möglich. Kritisch sind vor allem die Übergangsbereiche von wenig zu viel Schnee sowie die Einfahrtsbereiche zu Rinnen und Mulden. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht auf Mittwoch und am Mittwoch ist nur wenig Neuschnee zu erwarten. Stürmischer Nordwestwind lässt jedoch in allen Expositionen kleinräumige &#13;
Triebschneeansammlungen entstehen. Schwachschichten befinden sich &#13;
im frischen Triebschneepaket sowie am Übergang zu bestehenden Triebschneelinsen. &#13;
Zusätzlich finden sich tiefer in der Schneedecke Schwachschichten aus &#13;
kantigen Kristallen rund um Harschkrusten, die das Schneedeckenfundament&#13;
 schwächen. Diese sind aber nur an wenigen Stellen im Gelände und meist &#13;
durch große Zusatzbelastung auslösbar. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Mittwoch und am Mittwoch ist kaum Neuschnee zu erwarten, die Schneefallgrenze liegt zwischen 800 und 1000 m. Stürmischer Nordwestwind sorgt jedoch für starke Schneeverfrachtungen. Immer wieder können die Wolken durch den stürmischen Wind auflockern und die Sonne kann zum Vorschein kommen.  In 2000 m Seehöhe hat es zu Mittag um minus 7 Grad.&#13;
Am Donnerstag ist es ganztags dicht bewölkt und im Laufe des Vormittags intensiviert sich der Niederschlag etwas. Dazu weht weiterhin starker bis stürmischer Wind aus Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Neuschnee und stürmischer Wind lassen die Lawinengefahr ansteigen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2750RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2750RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>umfangreicher Triebschnee, in steilen Rinnen und Mulden aller Richtungen, im Waldrandbereich und Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neuschnee und Wind bilden umfangreiche Triebschneepakete bis in Waldbereiche!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird über der Waldgrenze mit ERHEBLICH beurteilt, &#13;
unter der Waldgrenze mit MÄßIG. Neuschnee und orkanartiger Nordwestwind &#13;
führen zu umfangreichen Triebschneeablagerungen in &#13;
allen Expositionen. Aufgrund des stürmischen Windes können auch &#13;
kammfern, im Waldrandbereich sowie in Waldschneisen umfangreiche Triebschneepakete &#13;
entstehen. Einerseits können diese frischen Triebschneeansammlungen schon durch geringe Zusatzbelastung als mittlere Schneebrettlawinen ausgelöst werden können. Andererseits können an wenigen Stellen durch große, vereinzelt aber auch durch geringe Zusatzbelastung Schwachschichten im Altschnee angesprochen werden. Bei Auslösung sind große Schneebrettlawinen möglich. Kritisch sind vor allem die Übergangsbereiche von wenig zu viel Schnee sowie die Einfahrtsbereiche zu Rinnen und Mulden. Exponierte Bereiche sind abgeweht. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht auf Mittwoch und am Mittwoch kommen verbreitet 5 - 15 cm Neuschnee zusammen, lokal auch etwas mehr. Der Neuschnee wird vom orkanartigen Nordwestwind in allen Expositionen als frischer, spröder Triebschnee abgelegt. Schwachschichten durch weniger gebundenen Neuschnee sowie Graupeleinlagerungen befinden sich im frischen Triebschnee sowie am Übergang zu bestehenden Triebschneepaketen. Tiefer in der Schneedecke finden sich relativ weiche Schichten bestehend aus lockerem Neuschnee, Oberflächenreif oder kantigen Kristallen rund um Harschkrusten, die den Schneedeckenaufbau schwächen. Diese sind aber nur meist nur durch große, vereinzelt auch durch geringe Zusatzbelastung anzusprechen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Entlang der Alpennordseite kommen bei wechselnden Intensitäten bis Mittwochabend verbreitet 5 - 15 cm Neuschnee zusammen, die Schneefallgrenze liegt dabei zwischen 600 und 800 m. &#13;
Stürmischer Nordwestwind sorgt für starke Schneeverfrachtungen. In 2000 m Seehöhe hat es mittags rund minus 9 &#13;
Grad. Mittwochabend intensiviert sich der Schneefall im Nordstau wieder.&#13;
In der Nacht zum Donnerstag und am Donnerstag schneit es oberhalb von 600 - 800 m anhaltend und intensiv. Dazu weht weiterhin starker bis stürmischer Nordwestwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Neuschnee und stürmischer Nordwestwind sorgen für einen weiteren Anstieg der Lawinengefahr! </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2750RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2750RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, in steilen Rinnen und steilen Mulden aller Expositionen, kammnah und kammfern, im Waldrandbereich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Über der Waldgrenze MÄßIGE Lawinengefahr durch frischen Triebschnee!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze mit MÄßiG, darunter mit GERING bewertet. Starker bis stürmischer Nordwestwind in Kombination mit etwas Neuschnee sorgen für die Bildung frischer Triebschneeablagerungen. Sie existieren in steilen Rinnen und Mulden sämtlicher Expositionen, kammfern und auch in lichten Waldbereichen. Kleine bis mittlere Schneebrettlawinen können bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgelöst werden. Exponierte Bereiche sind abgeweht.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Mittwoch fallen wenige Zentimeter Neuschnee, welche vom stürmischen Wind als frische Triebschneelinsen in windberuhigten Bereichen aller Expositionen abgelegt werden. Schwachschichten können sich im frischen Triebschnee befinden sowie stellenweise am Übergang zur darunterliegenden Altschneedecke.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Mittwoch und am Mittwoch sind wenige Zentimeter Neuschnee zu erwarten, die Schneefallgrenze liegt zwischen 800 und 1000 m. Stürmischer Nordwestwind sorgt für starke Schneeverfrachtungen. Immer wieder können die Wolken durch den stürmischen Wind auflockern und die Sonne kann zum Vorschein kommen.  In 2000 m Seehöhe hat es zu Mittag um minus 7 Grad.&#13;
Am Donnerstag ist es ganztags dicht bewölkt und im Laufe des Vormittags intensiviert sich der Niederschlag. Oberhalb von 600 - 800 m schneit es den ganzen Tag hindurch, dazu weht weiterhin stürmischer Wind aus Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Neuschnee und stürmischer Nordwestwind sorgen für einen Anstieg der Lawinengefahr. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2750RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2750RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in steilen Rinnen und Mulden aller Expositionen, kammnah und kammfern, im Waldrandbereich, in Waldschneisen</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb der Waldgrenze, an wenigen Stellen im Gelände auslösbar</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee und Schwachschichten im Altschnee führen zur ERHEBLICHER Lawinengefahr über der Waldgrenze</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird über der Waldgrenze mit ERHEBLICH beurteilt, &#13;
unter der Waldgrenze mit GERING. Neuschnee und orkanartiger Nordwestwind führen zu umfangreichen Triebschneeablagerungen in allen Expositionen. Aufgrund des stürmischen Windes können auch kammfern, im Waldrandbereich sowie in Waldschneisen kleinräumige Triebschneepakete entstehen. Einerseits können frische &#13;
Triebschneeansammlungen schon durch geringe Zusatzbelastung als kleine (unter der Waldgrenze) bis mittlere (über der Waldgrenze) Schneebrettlawinen ausgelöst werden können. Andererseits können an wenigen Stellen durch große, vereinzelt aber auch durch geringe Zusatzbelastung Schwachschichten im Altschnee angesprochen werden. Bei Auslösung sind mittlere bis große Schneebrettlawinen möglich.  Kritisch sind vor allem die &#13;
Übergangsbereiche von wenig zu viel Schnee sowie die Einfahrtsbereiche &#13;
zu Rinnen und Mulden. Exponierte Bereiche sind abgeweht. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit stürmischem Wind und wenigen Zentimetern Neuschnee bilden sich bis Mittwochabend zunehmend frische Triebschneepakete in windberuhigten Bereichen sämtlicher Expositionen. Aufgrund des stürmisches Windes findet man auch kammfern, im Waldrandbereich sowie in Waldschneisen abgelagerte Triebschneepakete. Schwachschichten befinden sich in den frischen Triebschneepaketen sowie am Übergang zur darunterliegenden Altschneedecke bzw. zu bestehenden Triebschneelinsen. Tiefer in der Schneedecke finden sich kantige Kristalle rund um Harschkrusten, diese sind aber meist nur durch große Zusatzbelastung anzusprechen. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht auf Mittwoch und am Mittwoch ist kaum Neuschnee zu erwarten, die Schneefallgrenze liegt zwischen 800 und 1000 m. Stürmischer Nordwestwind sorgt jedoch für starke Schneeverfrachtungen. Immer wieder können die Wolken durch den stürmischen Wind auflockern und die Sonne kann zum Vorschein kommen.  In 2000 m Seehöhe hat es zu Mittag um minus 7 Grad.&#13;
Am Donnerstag ist es ganztags dicht bewölkt und im Laufe des Vormittags intensiviert sich der Niederschlag. Nachmittags schneit es anhaltend und teils kräftig. Dazu weht weiterhin starker bis stürmischer Wind aus Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Neuschnee und stürmischer Nordwestwind sorgen für einen Anstieg der Lawinengefahr. </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
