<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2526RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2526RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>vereinzelt, in Rinnen und steilen Mulden, oberhalb etwa 2200m</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Wenige Gefahrenbereiche</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Mit stark bis stürmischem Westwind haben sich oberhalb etwa 2200m einzelne, kleine störanfällige Triebschneepakete in Rinnen und Mulden gebildet. Vorsicht besonders im absturzgefährdetem Gelände. Schwachschichten im Altschnee können sehr vereinzelt ausgelöst werden bzw. kann ein oberflächlich ausgelöstes, kleines Triebschneebrett auf tiefere Schichten durchschlagen. Dies an sehr steilen, windberuhigten Hängen, Felswandfüßen oder geschützten Mulden im Nordsektor (NE-N-NW) oberhalb etwa 2500m. Ausgelöste Lawinen erreichen nur selten mittlere Größe.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist in den Hochlagen von starkem Windeinfluss geprägt, Windharsch und lockerer Schnee wechseln auf engem Raum. Zwischen überwiegend dünnen Triebschneepaketen oder Schmelzkrusten (sonnseitig) sind weiche Schichten eingelagert, die allerdings nur selten zur Bruchausbreitung neigen. Es fehlt in den allermeisten Bereichen ein überlagerndes Brett. Größere zusammenhängende Schneeflächen beschränken sich auf windabgewandte Kare oder Triebschneehänge. Dort finden sind derzeit auch vereinzelte Gefahrenbereiche, sofern das schwache Altschneefundament von einem darüber lagerndem frischen oder älteren Triebschneepaket überdeckt ist.Die Schneehöhen sind unterdurchschnittlich, unter 1800m liegt sehr wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Samstag scheint auf den Bergen bei guter Sicht oft die Sonne. In den Hochlagen der Tauern frischt tagsüber lebhafter Südwestwind auf. Die Luft ist relativ mild, in 2000m beträgt die Temperatur um 5 Grad, in 3000m um -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>&#13;
 &#13;
  Keine wesentliche Änderung. Die Temperaturen gehen am Sonntag etwas   zurück.&#13;
 &#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2526RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-06T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2526RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-06T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-07T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberhalb 2200 m, in steilen Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Kleine Triebschneelinsen in großen Höhen v.a. der Nordalpen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist GERING. Frische kleine Triebschneeansammlungen sind vereinzelt störanfällig. Dies v.a. dort wo es am Donnerstag etwas geschneit hat (Nordalpen). Einzelne Gefahrenstellen liegen in steilen schattigen Rinnen und Mulden beginnend von etwa 2200m aufwärts. Absturz- und Verletzungsrisiko überwiegen jenes einer Verschüttung.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Schneedecke ist von Wind und Wärme geprägt. Es dominieren Harschdeckel aller Art, auf denen in den Hochlagen am Donnerstag bis zu 10 cm (Nordalpen) windbeeinflusster Neuschnee abgelagert wurden. Frischer Triebschnee wurde am Donnerstag vom stark bis stürmischem Westwind in Rinnen und Mulden und hinter (auch kammfernen) Geländekanten abgelegt. Triebschneepakete sind klein aber v.a. Schattseitig vereinzelt störanfällig. Schwachschichten tiefer in der Schneedecke sind derzeit kaum ansprechbar. Die Schneehöhen sind unterdurchschnittlich, unter 1800m liegt derzeit wenig Schnee. Ein Gleiten der Schneedecke wird kaum noch beobachtet.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Samstag scheint auf den Bergen bei guter Sicht oft die Sonne. In den Hochlagen der Tauern frischt tagsüber lebhafter Südwestwind auf, ansonsten bleibt es überwiegend windschwach. Die Luft ist relativ mild, in 2000m beträgt die Temperatur um 5 Grad, in 3000m um -1 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
