<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2754RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2754RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>eingewehtes Steilgelände, Rinnen und Mulden und hinter Geländekannten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>oberflächennahe Schichten; in Hochlagen vor allem im schattseitigen Steilgelände teilweise ungünstige Zwischenschichten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>störanfällige Triebschneeansammlungen und schwacher Altschnee in Hochlagen sind die Hauptgefahr</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Frische Triebschneeansammlungen sind stellenweise störanfällig. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgelände aller Expositionen sowie in eingewehten Rinnen und Mulden und hinter Geländekanten. Einzelne Wintersportler können meist kleine Lawinen auslösen. Zudem sind oberflächennahe Schichten in eingewehten Rinnen und Mulden, hinter Geländekanten oder auch an Übergängen von weniger zu mehr Schnee insbesondere mit großer Zusatzbelastung zu stören. Wummgeräusche und Risse in der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Wenn ausgelöste Lawinen in tiefere Schichten der Altschneedecke durchreißen, können diese auch mittlere Größe erreichen. Weiters sind teilweise auch an steilen, selten befahrenen Schattenhängen hoher Lagen tieferliegende Schwachschichten im Altschnee mit großer Zusatzbelastung störbar.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit etwas Neuschnee und starkem West- bis Nordwestwind entstehen an allen Expositionen weitere, störanfällige Triebschneeansammlungen. Exponierte Grate und Rücken sind oft abgeblasen und schneefrei. Vor allem in mittleren Lagen liegt der Neu- und Triebschnee oft auf Oberflächenreif. Südseitig in höherer Lagen oft auf einem brüchigen Schmelzharschdeckel und nordseitig an windgeschützten Hängen auf weichen Schichten und/oder Oberflächenreif. Die Bindung des Neu- und Triebschnees zur Altschneeoberfläche ist daher nur mäßig bis schwach. In Kamm- und Passlagen, hinter Geländekanten sowie im windbeeinflussten Gelände sind mit zunehmender Seehöhe ältere Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind teils nur mäßig mit der Altschneeoberfläche oder innerhalb von Zwischenschichten verbunden. In Hochlagen sind vor allem in steilen Schattenhängen teilweise noch Schwachschichten in der Schneedecke vorhanden. Diese Gefahrenstellen sind von außen nicht erkennbar.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Trübe bis stark bewölkte Nacht. Im Bergland schneit es zeitweise leicht. Die Schneefallgrenze liegt um 800 m. Mittwoch: Überwiegend starke Bewölkung lässt am Mittwoch kaum Sonne zu und sorgt ab einer Höhenlage von rund 1500 m für stark eingeschränkte Sichten. Dazu schneit es vor allem im Bregenzerwaldgebirge, in der Arlbergregion und im Verwall zeitweise leicht. Starker Wind aus West bis Nordwest verstärkt das Kälteempfinden. Temperatur in 2000m: -5 Grad, Höhenwind: stark bis stürmisch aus West bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit zunehmendem Schneefall und starkem bis stürmischem Nordwestwind steigt die Lawinengefahr verbreitet deutlich an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2754RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-31T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2754RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-31T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-01T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>extremes Steilgelände, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>kleine, frische Triebschneeansammlungen sind störanfällig</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist allgemein noch gering. Mit Neuschnee und starkem West- bis Nordwestwind entstehen jedoch an allen Expositionen weitere, kleine Triebschneeansammlungen. Umfang und Verbreitung nehmen mit der Seehöhe zu. Wintersportler können im extremen Steilgelände sowie in eingewehten Rinnen und Mulden Schneebrettlawinen auslösen. Die Lawinen bleiben in der Regel klein und die Absturzgefahr überwiegt die Verschüttungsgefahr.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit etwas Neuschnee und starkem West- bis Nordwestwind entstehen an allen Expositionen weitere, störanfällige Triebschneeansammlungen. Exponierte Grate und Rücken sind oft abgeblasen und schneefrei. Vor allem in mittleren Lagen liegt der Neu- und Triebschnee oft auf Oberflächenreif. Südseitig in höherer Lagen oft auf einem brüchigen Schmelzharschdeckel und nordseitig an windgeschützten Hängen auf weichen Schichten und/oder Oberflächenreif. Die Bindung des Neu- und Triebschnees zur Altschneeoberfläche ist daher nur mäßig.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Trübe bis stark bewölkte Nacht. Im Bergland schneit es zeitweise leicht. Die Schneefallgrenze liegt um 800 m. Mittwoch: Überwiegend starke Bewölkung lässt am Mittwoch kaum Sonne zu und sorgt ab einer Höhenlage von rund 1500 m für stark eingeschränkte Sichten. Dazu schneit es vor allem im Bregenzerwaldgebirge, in der Arlbergregion und im Verwall zeitweise leicht. Starker Wind aus West bis Nordwest verstärkt das Kälteempfinden. Temperatur in 2000m: -5 Grad, Höhenwind: stark bis stürmisch aus West bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Mit zunehmendem Schneefall und starkem bis stürmischem Nordwestwind steigt die Lawinengefahr deutlich an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
