<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2984RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-26T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2984RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-26T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_TreelineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>älterer Triebschnee stellenweise mit etwas Neuschnee überdeckt, frische, untypisch Einwehungen beachten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Teils überdeckten sowie frischen Triebschnee in den Hochlagen beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb der Baumgrenze ist die Lawinengefahr mäßig, darunter gering. Gefahrenstellen in Form von Triebschneeansammlungen existieren stellenweise hinter Geländekanten und in Einfahrten zu Rinnen und Mulden. Ältere hauptsächlich in den Sektoren Nordost bis Süd. Diese wurden stellenweise mit Neuschnee überdeckt und sind somit schlecht zu erkennen. Je nach Einfluss bilden sich mit Nordostwind frische, untypische Triebschneeablagerungen in süd- bis westexponierten Zonen.  Kleine bis mittelgroße Schneebrettlawinen können mitunter schon durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Einzelhangbeurteilung im Gelände. Exponierte Bereiche sind oft hart und vereist, es herrscht Absturzgefahr. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Seit Samstag sind bis zu 30cm Neuschnee gefallen, am meisten in den Ybbstaler Alpen. Starker bis stürmischer Wind aus West bis Nord führte am Samstag zur Bildung von Triebschneepaketen in den Sektoren Nordost bis Süd. Der Neuschnee der zweiten Niederschlagsstaffel in der Nacht auf Sonntag fiel allgemein unter geringerem Windeinfluss. Er lagerte sich oft locker ab und überdeckt ältere Triebschneebereiche. Frische Triebschneelinsen (Nordostwind) bilden sich vereinzelt auf der lockeren Neuschneeschicht und sind somit störanfällig. Mögliche Schwachschichten für Schneebrettlawinen befinden sich innerhalb der Schneeauflage bzw. im Übergang zur Altschneedecke in Form von weichen Schichten (Neuschnee) bzw. aufgebaute kantige Kristalle (kalt auf warm). Die Altschneedecke ist gut gesetzte und unter der verharschten Oberfläche oft noch (schwach)feucht. Das Schneedeckenfundament ist überwiegend verharscht und stabil, nordseitig und in den Hochlagen auch sehr hart. Exponierte Bereiche der Hochlagen sind nach wie vor abgeweht und oft vereist.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die bestehende Troglage bestimmt am Montag weiterhin das Wetter. In den niederösterreichischen Bergen dominieren die Wolken, zeitweise kann es leicht schneien. Der Wind dreht vermehrt auf Nordost und ist mäßig bis lebhaft, exponiert und speziell in den östlichen Gebirgsgruppen auch stark bis stürmisch. Das Temperaturniveau bleibt vorerst winterlich mit Werten um -12 Grad in 2000m und -5 Grad in 1000m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag etabliert sich zunehmend Hochdruckeinfluss und es wird zunehmend sonnig. Das Temperaturniveau steigt zwar (speziell in der Höhe) an, es bleibt aber bis in tiefere lagen frostig. &#13;
Das Triebschneeproblem nimmt langsam ab, die Abgangsbereitschaft von spontanen Lockerschneelawinen aus steilem, felsigem Gelände steigt im Tagesverlauf etwas an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2984RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-02-26T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2984RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-02-26T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-02-27T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Geringe Lawinengefahr - vereinzelte Gefahrenstellen durch Triebschnee beachten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird generell mit gering bewertet. Dennoch existieren vereinzelte Gefahrenstellen in Form von Triebschneelinsen. Diese existieren speziell in nordost- bis südexponierten Bereichen hinter Geländekanten und in Einfahrten zu steilen Rinnen und Mulden. Je nach Einwirkung können mit auflebendem Nordostwind frische, dünne Triebschneebereiche in süd- bis westexponierten Hangzonen entstehen.  Kleine Schneebrettlawinen können ausgelöst werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Die Altschneedeckle ist großteils stabil und verharscht bzw. noch feucht, nordseitig und in den Hochlagen auch sehr hart. Darauf fielen seit Samstag bis zu 15cm Neuschnee bei stürmischem West- bis Nordwestwind, was zu Triebschneeablagerungen in den Sektoren Ost und Süd führte. Stellenweise können sich frische dünne Triebschneelinsen in südwestexponiertem Gelände auf lockerem Schnee ablagern. Dieser Übergang sowie weicher Schnee im Übergang zum Altschnee können Schwachschichten für Schneebrettlawinen darstellen. Exponierte Bereiche der Hochlagen sind nach wie vor abgeweht und oft vereist.  </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Die bestehende Troglage bestimmt am Montag weiterhin das Wetter. In den niederösterreichischen Bergen dominieren die Wolken, zeitweise kann es leicht schneien. Der Wind dreht vermehrt auf Nordost und ist mäßig bis lebhaft, exponiert und speziell in den östlichen Gebirgsgruppen auch stark bis stürmisch. Das Temperaturniveau bleibt vorerst winterlich mit Werten um -12 Grad in 2000m und -5 Grad in 1000m.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Dienstag etabliert sich zunehmend Hochdruckeinfluss und es wird zunehmend sonnig. Das Temperaturniveau steigt zwar (speziell in der Höhe) an, es bleibt aber bis in tiefere lagen frostig.&#13;
Das Triebschneeproblem nimmt langsam ab.&#13;
</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
