<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2690RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-24T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2690RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-24T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-25T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Einfahrtsbereichen steiler Rinnen und Mulden, im Waldrandbereich</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Störanfälliger Triebschnee oberhalb der Waldgrenze!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über der Waldgrenze herrscht mäßige, darunter geringe Lawinengefahr. Die Gefahrenstellen befinden sich kammnah, hinter Geländekanten und insbesondere in den Einfahrtsbereichen von steilen Rinnen und Mulden aller Expositionen! Auch im Waldrandbereich und in hohen Lagen von Waldschneisen können sich noch spröde Triebschneepakete befinden. In den Gefahrenbereichen können Schneebrettlawinen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden und stellenweise mittlere Größe erreichen. Risse in der Schneedecke sollten als Alarmzeichen beurteilt werden! In tieferen Lagen bleiben die Schneebrettlawinen aufgrund der oft unterdurchschnittlichen Schneemenge klein. Außerdem herrscht speziell auf konvexen Hängen Verletzungsgefahr durch nur dürftig überschneite Hindernisse wie Baumstümpfe oder Felsen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In mittleren Lagen konnte sich der spröde Triebschnee der vergangenen Tage mit den milderen Temperaturen bereits etwas setzten. Allerdings liegt der Triebschnee in allen Expositionen verteilt stellenweise auf einer verharschten Altschneedecke. In den Hochlagen bilden weiche, ungebundene Schichten im noch spröden Triebschneepaket oder am Übergang vom Triebschnee zur Altschneeoberfläche eine potentielle Schwachschicht für Schneebrettlawinen. Rinnen und Mulden sind eingeweht, exponierte Bereiche oft abgeblasen. Nordseitig ist die Altschneedecke oft schwach (aufbauend umgewandelten), südseitig weitgehend stabil oder es war vormals aper. Generell ist die Schneemächtigkeit weiterhin unterdurchschnittlich.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch hält sich die tiefe Bewölkung überall hartnäckig. Am Alpenostrand stecken sogar die Gipfel meist in tiefen Wolken bzw. Nebel. In Richtung Türnitzer und Ybbstaler Alpen setzt sich auf den Bergen teils sonniges Wetter durch. Es weht nur noch schwacher bis mäßiger Höhenwind aus überwiegend östlichen Richtungen. Es ist wieder etwas kälter als zuletzt, die Temperaturen in 1500m liegen zu Mittag um -2 Grad. &#13;
Am Donnerstag drängen von Norden her tiefe Wolkenbänke gegen die Voralpen, nur in Gipfelnähe dürfte es öfter zu Sonnenschein kommen. Im Tagesverlauf kann es öfters leichten Schneefall geben und es wird eisig kalt mit auffrischendem Nordwestwind und Mittagstemperaturen in 1500m um -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Dünne frische Triebschneelinsen lagern sich auch wieder in die Ostsektoren ab. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2690RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-24T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2690RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-24T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-25T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Auf kleinräumige Triebschneelinsen in Rinnen und Mulden hoher Lagen achten.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>In den Gutensteiner Alpen herrscht geringe Lawinengefahr. Die Gefahrenstellen werden durch kammnahe Triebschneelinsen, speziell auch in steilen Einfahrtsbereichen zu Rinnen und Mulden, gebildet.  Hier können teilweise durch geringe Zusatzbelastung kleine Schneebretter ausgelöst werden. Neben den teils mit viel Schnee befüllten Mulden sind Hindernisse wie Baumstümpfe oder Felsen auf konvexen Hängen nur wenig überschneit - Verletzungsgefahr beachten. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der spröde Triebschnee der vergangenen Tage konnte sich mit den milderen Temperaturen bereits etwas setzen, liegt aber stellenweise auf einer verharschten Altschneedecke. Schwachschichten befinden sich am ehesten am Übergang zur Altschneeoberfläche. Weiterhin existiert meist nur eine durchbrochene Altschneedecke bzw. wurde der apere Boden überschneit. Generell ist die Schneemächtigkeit weiterhin unterdurchschnittlich.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Mittwoch hält sich die tiefe Bewölkung überall hartnäckig. Am Alpenostrand stecken sogar die Gipfel meist in tiefen Wolken bzw. Nebel. Es weht nur noch schwacher bis mäßiger Höhenwind aus überwiegend östlichen Richtungen. Es ist wieder etwas kälter als zuletzt, die Temperaturen in 1500m liegen zu Mittag um -2 Grad. &#13;
Am Donnerstag drängen von Norden her tiefe Wolkenbänke gegen die Voralpen, nur in Gipfelnähe dürfte es zeitweise zu Sonnenschein kommen. Im Tagesverlauf kann es öfters leichten Schneefall geben und es wird eisig kalt mit auffrischendem Nordwestwind und Mittagstemperaturen in 1500m um -7 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Dünne frische Triebschneelinsen lagern sich auch wieder in die Ostsektoren ab. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
