<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID2608RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2608RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>auf ungünstiger Unterlage</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im Nordsektor</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neuschnee im Süden der Steiermark! Einwehungen im Nordsektor!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird oberhalb der Baumgrenze mit mäßig beurteilt. Die Gefahrenstellen liegen im kammnahen Gelände sowie hinter Geländekanten. Besondere Vorsicht ist im den Hochlagen des Nordsektors geboten. Frischer Triebschnee wird auf eine ungünstige aufgebaute Altschneedecke (Altschneeproblem!) abgelagert. Die Triebschneemengen in den Hochlagen sollten nicht unterschätzt werden. Eine Schneebrettauslösung ist bei geringer Zusatzbelastung möglich, allerdings wird typischer Weise Lawinengröße 2 erwartet (reicht für eine Verschüttung aus!). </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>In der Nacht von Samstag auf Sonntag hat sich in den Hochlagen Oberflächenreif gebildet. Die Die Altschneedecke ist im Nordsektor der Hochlagen von der aufbauenden Umwandlung geprägt. Im Schneedeckenfundament gibt es eine Abfolge von Harschschichten und Schichten mit kantigen Formen. Sonnseitig ist die Schneedecke hart und eisig. In Summe herrscht ein sehr ungünstiger Schneedeckenaufbau. Der Altschnee wird mit Neu- bzw. Triebschnee überdeckt. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht von Sonntag auf Montag herrscht Störungseinfluss. In den südlichen Gebirgsgruppen schneit es intensiv. Von der Turrach bis zu Koralpe sind bis zu 25cm Neuschnee möglich. In den Niederen Tauern werden bis zu 15cm erwartet. Die Schneefallgrenze sinkt bis in die Täler. Im Norden der Steiermark gibt es nur wenig Neuschnee. Die Temperaturen gehen in der Nacht zurück und in 2000m hat es nur mehr -7 Grad. &#13;
Montag: Wetterbesserung. Die Wolken lockern in der Obersteiermark auf und es scheint für ein paar Stunden die Sonne, vor allem in den Nordalpen. Föhniger Südwind weht über die Kämme. Entlang des Randgebirges schneit es bis zum frühen Vormittag noch etwas, dann kann es bei trockenen Verhältnissen auch ein wenig auflockern. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In den nächsten Tagen kommt es zu einem mehrmaligen Windwechsel von Nordwest auf Südwest. Am Mittwoch ist wieder mit Neuschnee zu rechnen. Ein weiterer Anstieg der Lawinengefahr zu Wochenmitte ist sehr wahrscheinlich!  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-04-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-15"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID2608RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2023-01-15T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID2608RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2023-01-15T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2023-01-16T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <comment>kammnah</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee im Nordsektor!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Die Gefahrenstellen befinden sich vereinzelt in Kammnähe. Schneebrettauslösungen sind im Nordsektor bei großer Zusatzbelastung möglich. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Vor dem Niederschlagsereignis in dieser Region ist die Schneehöhe immer noch extrem unterdurchschnittlich, teilweise auch schneelos. Nur in den Hochlagen konnte sich der Altschnee halten. Die Altschneedecke ist sehr ungünstig aufgebaut. Von Samstag auf Sonntag ist auch in dieser Region auf der Altschneedecke Oberflächenreif entstanden. Dieser wird mit dem Trieb- bzw. Neuschnee überdeckt. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht von Sonntag auf Montag herrscht Störungseinfluss. In den südlichen Gebirgsgruppen schneit es intensiv. Vom Grazer Bergland bis zum Wechsel sind bis zu 15cm Neuschnee möglich. Die Temperaturen gehen in der Nacht zurück und in 2000m hat es nur mehr -7 Grad. &#13;
Montag: Wetterbesserung. Föhniger Südwind weht über die Kämme. Entlang des Randgebirges bis hin zum Wechsel schneit es bis zum frühen Vormittag noch etwas, dann kann es bei trockenen Verhältnissen auch ein wenig auflockern. </wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>In den nächsten Tagen kommt es zu einem mehrmaligen Windwechsel von Nordwest auf Südwest. Am Mittwoch ist wieder mit Neuschnee zu rechnen. Ein weiterer Anstieg der Lawinengefahr zu Wochenmitte ist sehr wahrscheinlich!  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-06-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-06-11"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
