<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3877RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3877RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Schneebretter leicht auslösbar!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist in den Allgäuer-, Ammergauer-, Werdenfelser-, und Berchtesgadener Alpen oberhalb 1500 m erheblich, darunter gering. Frischer Triebschnee ist das Hauptproblem. Gefahrenstellen finden sich vor allem im kammnahen Steilgelände der Hangrichtungen Südost über Süd bis Nordwest sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Überall dort, wo der Schnee durch Wind brettartig gebunden ist, ist Vorsicht geboten. Die Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der Höhe deutlich zu. Schneebrettlawinen können vom einzelnen Wintersportler ausgelöst werden und mittlere Größe erreichen.&#13;
Der lockere Neuschnee kann sich zudem im extremen Steilgelände als Lockerschneelawine von selbst lösen oder von Personen ausgelöst werden. Neben der Gefahr einer Verschüttung ist die Mitreiß- und Absturzgefahr zu beachten.&#13;
Zudem ist vereinzelt mit Gleitschneelawinen zu rechnen. Diese können sich an sehr steilen Hängen mit glattem Untergrund aller Expositionen von selbst lösen. Gleitschneemäuler sind überschneit und schwer zu erkennen. Gleitschneelawinen können in höheren Lagen mittlere Größe erreichen.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis zu ein halber Meter  Neuschnee liegt auf einer eisig verharschten, überwiegend tragfähigen  Altschneeoberfläche. In höheren Lagen ist älterer Triebschnee überschneit. Die Verbindung des Neuschnees zum Altschnee/Triebschnee ist in tieferen Lagen gut, wird jedoch mit der Höhe schlechter. Stellenweise sind im Neuschneepaket störanfällige Zwischenschichten  eingelagert. Mit Wind aus nordöstlichen Richtungen wird der lockere Schnee sehr effektiv verfrachtet und es entstehen viele frische Triebschneeansammlungen, die  sich auf lockeren Schichten ablagern. Rissbildungen (shooting cracks) weisen auf einen störanfälligen Schneedeckenaufbau hin. Die Altschneedecke ist bis in die Hochlagen hinein durchfeuchtet und zum Boden hin oft nass. Gleitbewegungen am Boden sind dadurch möglich. </snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Mit nachlassenden Niederschlägen und stabilem Hochdruckwetter wird die Lawinengefahr in den nächsten Tagen zurückgehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3877RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3877RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1500Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Neuschnee stellenweise störanfällig</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb 1500 m herrscht in den bayerischen Vorbergen eine mäßige, unterhalb eine geringe Lawinengefahr. Der Neuschnee ist das Hauptproblem. Dieser kann sich im felsigen Steilgelände als Lockerschneelawine von selbst lösen. Überall dort, wo der Schnee durch Wind brettartig gebunden ist, ist Vorsicht geboten. Eher kleine Schneebrettlawinen können hier vom einzelnen Wintersportler ausgelöst werden. Neben der Gefahr einer Verschüttung ist die Mitreiß- und Absturzgefahr zu beachten. &#13;
Zudem ist sehr vereinzelt mit Gleitschneelawinen zu rechnen. Diese können sich an sehr steilen Hängen mit glattem Untergrund aller Expositionen von selbst lösen. Gleitschneemäuler sind überschneit und schwer zu erkennen. Gleitschneelawinen bleiben meist klein.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>20 bis 40 cm Neuschnee liegen auf einer eisig verharschten, überwiegend tragfähigen  Altschneeoberfläche. In höheren Lagen ist älterer Triebschnee überschneit. Die Verbindung des Neuschnees zum Altschnee/Triebschnee ist in tieferen Lagen gut, wird jedoch mit der Höhe schlechter. Stellenweise ist Graupel eingelagert. Mit Wind aus nordöstlichen Richtungen wird der lockere Schnee in Gipfellagen verfrachtet und es entstehen frische Triebschneeansammlungen, die  sich störanfällig auf lockeren Schichten ablagern. Rissbildungen (shooting cracks) können auf einen störanfälligen Schneedeckenaufbau hinweisen. Die Altschneedecke ist bis in die Hochlagen hinein durchfeuchtet und zum Boden hin oft nass. Gleitbewegungen am Boden sind dadurch möglich. In tieferen Lagen liegt lockerer Schnee direkt auf dem Boden.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Mit nachlassenden Niederschlägen und stabilem Hochdruckwetter wird die Lawinengefahr in den nächsten Tagen zurückgehen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
