<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3891RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3891RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischen Triebschnee konsequent meiden</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb etwa 1700 m MÄßIG, darunter gering. Gefahrenstellen durch frischen Triebschnee können sich vor allem auf steilen Nord- und Westseiten bilden und sollten konsequent gemieden werden. An einigen Stellen können dort schon bei geringer Zusatzbelastung Schneebrettlawinen ausgelöst werden und mitunter mittlere Größe erreichen. Ältere Gefahrenstellen gibt es vor allem im kammnahen Steilgelände. Diese Bereiche sind alllerdings überschneit und oft nicht zu erkennen.&#13;
Die Gefahr von spontanen Gleitschneelawinen bleibt weiterhin bestehen. Bei ausreichender Schneemächtigkeit im Anrissgebiet sind Lawinen mittlerer Größe möglich, meist bleiben sie klein. Bereiche unter Gleitschneerissen meiden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee ist durch schwachen Wineinfluss leicht gebunden und bricht in Schollen, neigt aktuellen Beobachtungen zufolge aber nicht zur Bruchausbreitung, wenngleich innerhalb des Neuschneepakets weiche Schichten aus großen Neuschneekristallen zu finden sind. Auflebender Südostwind dürfte in den freien Lagen am Dienstag allerdings zumindest kammnah ein gewisses Verfrachtungspotenzial entwickeln. Dieser frische Triebschnee könnte auf der oft lockeren Unterlage störanfälliger sein. Die Altschneedecke ist weitgehend stabil. Allerdings begünstigt die Auflast des letzten Niederschlags wieder das Gleiten der gesamten Schneedecke auf dem warmen Boden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer klaren, windschwachen Nacht ist die Sicht am Dienstagnmeist gut, die Sonne scheint häufig. Lokale Nebelschwaden stören kaum, etwas länger nebelig kann es allerdings im Lungau sein. Es weht mäßiger Südostwind, der Spitzen um 40 km/h erreicht. In 2000 m um -7 Grad im Norden und -10 Grad im Lungau, in 3000 m um -12 Grad.&#13;
Das sonnige Hochdruckwetter setzt sich am Mittwoch fort, der Südostwind lässt nach. Der Frost wird ein wenig abgeschwächt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3891RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3891RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1700Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten von der Waldgrenze aufwärts</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Windexponierte Steilbereiche vorsichtig beurteilen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb von etwa 1700m MÄßIG, darunter gering.&#13;
Frischer Triebschnee kann in steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten an einigen Stellen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Lawinen können mitunter mittlere Größe erreichen. Triebschneeansammlungen sind oft überschneit und damit nicht zu erkennen. Gefahrenstellen befinden sich in allen Expositionen und nehmen von der Waldgrenze aufwärts mit der Höhe rasch zu.&#13;
Die Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt unterhalb von 2300m weiterhin bestehen. Bei ausreichender Schneemächtigkeit im Anrissgebiet sind Lawinen mittlerer Größe möglich, meist bleiben sie klein. Bereiche unter Gleitschneerissen meiden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Zuletzt sind bei rückläufiger Temperatur in Summe verbreitet 20 bis 40 cm Neuschnee gefallen. Windeinfluss hat in exponierten Bereichen Triebschnee gebildet, der kleinräumig störanfällig ist. Schwachschichten befinden sich innerhalb des Neuschneepakets. Die Unterlage ist weitgehend stabil. Durch die sehr unregelmäßige Altschneeoberfläche (windgepresst, eisig, abgeblasen) sind großflächig ausgeprägte Schwachschichten am Übergang zum Altschnee unwahrscheinlich.&#13;
Das Altschneefundament ist bis in mittlere Lagen noch leicht feucht. Durch die Auflast des Niederschlags kann das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund (Fels, Gras) vorübergehend wieder verstärkt werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer klaren, windschwachen Nacht ist die Sicht am Dienstag meist gut, die Sonne scheint häufig. Lokale Nebelschwaden stören kaum. Es weht mäßiger Südostwind mit Böen um 30 km/h. In 2000 m um -7 Grad.&#13;
Das sonnige Hochdruckwetter setzt sich am Mittwoch fort, der Südostwind lässt nach. Der Frost wird ein wenig abgeschwächt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung, in windexponierten Steilbereichen weiterhin aufpassen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3891RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3891RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Windeinfluss oberhalb der Waldgrenze</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Schneebrettgefahr ist oberhalb von 2400m ERHEBLICH, darunter mäßig.&#13;
Frischer Triebschnee kann  in Rinnen und steilen Mulden sowie hinter Geländekanten an einigen Stellen leicht ausgelöst werden (geringe Zusatzbelastung). Lawinen können dabei mittlere Größe erreichen. Gefahrenstellen befinden sich in allen Expositionen und nehmen von der Waldgrenze aufwärts mit der Höhe zu. Hochalpin ist es vereinzelt auch möglich, dass Schneebretter in tiefere Schwachschichten durchreißen und groß werden.&#13;
Die Gefahr von spontanen Gleitschneelawinen bleibt unterhalb von 2300 m weiterhin bestehen. Bei ausreichender Schneemächtigkeit im Anrissgebiet sind Lawinen mittlerer Größe möglich, meist bleiben sie klein. Bereiche unter Gleitschneerissen meiden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der letzte Neuschnee (verbreitet auf 30 bis 45 cm) liegt schattseitig zum Teil auf lockerem Altschnee, die Verbindung ist ungünstig. Zudem sind auch innerhalb des Neuschneepakets Schwachschichten möglich. Frischer Triebschnee wurde hochalpin zuletzt durch starken Wind aus  Nordost gebildet. Auflebender Südostwind bildet am Dienstagauf diese Unterlage neue Einwehungen, die störanfällig sein dürften. In schattigen, hochalpinen Lagen sind an Krusten in der Altschneedecke kantig aufgebaute Schichten zu finden und bei Tests teilweise unter großer Belastung ansprechbar. &#13;
Das Altschneefundament ist bis in mittlere Lagen noch leicht feucht. Die Auflast des Niederschlags kann das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund (Fels, Gras) vorübergehend wieder verstärken.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer klaren, windschwachen Nacht ist die Sicht am Dienstag meist gut, die Sonne scheint häufig. Lokale Nebelschwaden stören kaum. Es weht mäßig starker Südostwind, der Spitzen um 40 km/h erreicht. In 2000 m um -8 Grad, in 3000 m um -12 Grad.&#13;
Das sonnige Hochdruckwetter setzt sich am Mittwoch fort, der Südostwind lässt nach. Der Frost wird ein wenig abgeschwächt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung, frischen Triebschnee konsequent meiden!</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3891RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-08T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3891RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-09T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, oberhalb der Waldgrenze, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee ist leicht auslösbar</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze MÄßIG, darunter gering.&#13;
Frischer Triebschnee kann in steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten an einigen Stellen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Lawinen können mitunter mittlere Größe erreichen. Gefahrenstellen befinden sich in allen Expositionen und nehmen mit der Höhe zu.&#13;
Die Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt weiterhin bestehen. Bei ausreichender Schneemächtigkeit im Anrissgebiet sind Lawinen mittlerer Größe möglich, meist bleiben sie klein. Bereiche unter Gleitschneerissen meiden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment> Der letzte Neuschnee wurde von starkem bis stürmischem Wind aus nördlicher Richtung gepresst und verfrachtet. Am Dienstag entstehen in exponierten Bereichen frische Einwehungen durch Südostwind. Insbesondere der frische Triebschnee dürfte auf der teilweise lockeren Unterlage (überwehter lockerer Schnee auf den Schattseiten) mitunter störanfällig sein. Die Altschneeunterlage ist weitgehend stabil. Durch die sehr unregelmäßige Altschneeoberfläche (windgepresst, eisig, abgeblasen) sind großflächig ausgeprägte Schwachschichten am Übergang zum Altschnee unwahrscheinlich.&#13;
Das Altschneefundament ist bis in mittlere Lagen noch leicht feucht. Durch die Auflast des Niederschlags kann das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund (Fels, Gras) vorübergehend wieder verstärkt werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nach einer klaren, windschwachen Nacht ist die Sicht am Dienstag meist gut, die Sonne scheint häufig. In tiefen Lagen kann sich allerdings für ein paar Stunden Nebel halten. Es weht mäßiger Südostwind, der Spitzen um 40 km/h erreicht. In 2000 m um -10 Grad, in 3000 m um -12 Grad.&#13;
Das sonnige Hochdruckwetter setzt sich am Mittwoch fort, der Südostwind lässt nach. Der Frost wird ein wenig abgeschwächt.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung, in windexponierten Steilbereichen weiterhin aufpassen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
