<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3827RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3827RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1800 m Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt; ca. 2200 m glatte Steilhänge, Grashänge, Felsplatten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>mit Regen kann die Gleitschneeaktivität wieder zunehmen</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb ca. 1800 m besteht mäßige Lawinengefahr. Vor allem frischer Triebschnee ist störanfällig. Gefahrenstellen liegen in Kammlagen sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Umfang und Verbreitung dieser nehmen mit der Seehöhe und im Tagesverlauf zu. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittlere Lawinen auslösen. Neben einer Verschüttung ist auch die Absturzgefahr zu beachten. Eine vorsichtige Routenwahl wird empfohlen. An steilen, glatten Hängen aller Expositionen unterhalb von etwa 2200 m sind kleine, teilweise auch mittelgroße Gleitschneelawinen möglich. Gleitschneerisse weisen auf solche Gefahrenstellen hin.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neu und Triebschnee liegen auf einer insgesamt überwiegend stabilen Altschneedecke. Die Verbindung zu oft vereisten und verharschten, nordseitig auch lockeren, kantig aufgebauten Altschneeoberflächen bzw. auf Oberflächenreif, der sich stellenweise in den klaren Nächten bildete, ist jedoch mit zunehmender Seehöhe oft nur mäßig. Bis in mittlere Lagen ist die Schneedecke bis zum Boden feucht, was das Gleiten auf steilem, glattem Untergrund begünstigt. Mit Regen kann im Tagesverlauf in mittleren Lagen die Gleitschneeaktivität wieder zunehmen. Im Voralpenbereich liegt nur sehr wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Ausgedehnte Schichtbewölkung, es bleibt aber trocken. Dienstag: Bei ausgedehnter höheren Schichtbewölkung können hohe Gipfel auch im Nebel stecken und es kann leicht herausschneien, vor allem in den nördlichen Gebirgsgruppen um Bregenzerwald bis Arlberggebiet. Schneefallgrenze ca. 1500 bis 1800 m. Meist trocken in den Bergen rund ums Montafon. Temperatur in 2000 m: auf 0 Grad steigend, dazu weht oft starker Westwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch setzt sich rasch trockenere Luft mit zumindest zeitweiligem Sonnenschein durch. In allen Höhen ist es mild mit um +1 Grad in 2000 m. Der Höhenwind weht weiterhin stark aus West. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3827RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-01T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3827RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-01T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-02T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1800 m Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt; ca. 2400 m Steilhänge mit glattem Untergrund, Grashänge, Felsen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>störanfälliger Triebschnee in der Höhe, mit Regen Anstieg der Gleitschneeaktivität</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht mäßige Lawinengefahr. Vor allem frischer Triebschnee ist störanfällig. Gefahrenstellen liegen in Kammlagen sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Umfang und Verbreitung dieser nehmen mit der Seehöhe und im Tagesverlauf zu. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittlere Lawinen auslösen. Neben einer Verschüttung ist auch die Absturzgefahr zu beachten. Eine vorsichtige Routenwahl wird empfohlen. An steilen, glatten Hängen aller Expositionen unterhalb von etwa 2400 m sind weiterhin kleine bis mittelgroße Gleitschneelawinen möglich. Gleitschneerisse weisen auf solche Gefahrenstellen hin. Bereiche unterhalb sollten gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Neu und Triebschnee liegen auf einer insgesamt überwiegend stabilen Altschneedecke. Die Verbindung zu oft vereisten und verharschten, nordseitig auch lockeren, kantig aufgebauten Altschneeoberflächen bzw. auf Oberflächenreif, der sich stellenweise in den klaren Nächten bildete, ist jedoch mit zunehmender Seehöhe oft nur mäßig. Bis in mittlere Lagen ist die Schneedecke bis zum Boden feucht, was das Gleiten auf steilem, glattem Untergrund begünstigt. Mit Regen kann im Tagesverlauf in mittleren Lagen die Gleitschneeaktivität wieder zunehmen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Nacht: Ausgedehnte Schichtbewölkung, es bleibt aber trocken. Dienstag: Bei ausgedehnter höheren Schichtbewölkung können hohe Gipfel auch im Nebel stecken und es kann leicht herausschneien, vor allem in den nördlichen Gebirgsgruppen um Bregenzerwald bis Arlberggebiet. Schneefallgrenze ca. 1500 bis 1800 m. Meist trocken in den Bergen rund ums Montafon. Temperatur in 2000 m: auf 0 Grad steigend, dazu weht oft starker Westwind.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Mittwoch setzt sich rasch trockenere Luft mit zumindest zeitweiligem Sonnenschein durch. In allen Höhen ist es mild mit um +1 Grad in 2000 m. Der Höhenwind weht weiterhin stark aus West. Die Lawinengefahr ändert sich nicht wesentlich.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
