<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3879RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3879RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>Neuschnee mit wenig Wind</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Gefahrenstellen durch locker überschneiten Triebschnee</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze MÄßIG, darunter gering. Gefahrenstellen durch Triebschnee sind überschneit und oft nicht zu erkennen. Lawinen können im Steilgelände an wenigen Stellen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden und im ungünstigsten Fall mittlere Größe erreichen.&#13;
Die Gefahr von spontanen Gleitschneelawinen bleibt weiterhin bestehen. Bei ausreichender Schneemächtigkeit im Anrissgebiet sind Lawinen mittlerer Größe möglich, meist bleiben sie klein. Bereiche unter Gleitschneerissen meiden!</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis Montagfrüh sind verbreitet 15 bis 30 cm Neuschnee gefallen. Meist war der Windeinfluss gering, im Lee von windexponierten Bereichen kann sich zu Beginn des Niederschlags aber spröder Triebschnee abgelagert haben. Die Verbindung des Neuschnees zur Altschneeoberfläche ist meist ausreichend, knapp darüber und innerhalb des Neuschneepakets sind allerdings Schwachschichten möglich. Die Altschneedecke selbst ist weitgehend stabil. Allerdings begünstigt die Auflast des Niederschlags das Gleiten der gesamten Schneedecke auf dem warmen Boden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht schneit es ein wenig - Größenordnung 5 cm - der Wind weht höchstens schwach.&#13;
Am Montag wird die Sicht durch Wolken und Nebel die meiste Zeit eingeschränkt. Es kann auch noch unergiebig schneien. Der Wind aus Nord bis Ost weht meist nur schwach. In 1500 m -9 Grad, in 2000 m -11 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-19"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-20"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-21"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-13"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-12"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3879RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3879RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten von der Waldgrenze aufwärts</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Windexponierte Steilbereiche sehr vorsichtig beurteilen, gebundener Schnee leicht auslösbar</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze ERHEBLICH, darunter gering.&#13;
Frischer Triebschnee kann in steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten an vielen Stellen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Lawinen können mitunter mittlere Größe erreichen. Triebschneeansammlungen sind oft überschneit und damit nicht zu erkennen. Schlechte Sicht erschwert zudem die Gefahreneinschätzung. Gefahrenstellen befinden sich in allen Expositionen und nehmen mit der Höhe zu. Spontan sind sind aus extrem steilem, felsdurchsetztem Gelände kleine bis mittlere Lockerschneelawinen möglich.&#13;
Die Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt unterhalb von 2300 m weiterhin bestehen. Bei ausreichender Schneemächtigkeit im Anrissgebiet sind Lawinen mittlerer Größe möglich, meist bleiben sie klein. Bereiche unter Gleitschneerissen meiden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment> Bis Montagfrüh sind bei rückläufiger Temperatur in Summe 20 bis 40 cm Neuschnee gefallen, am meisten im Westen. Leichter Windeinfluss reichte bereits aus, in windexponierten Bereichen gebundenen Schnee zu bilden. Schwachschichten befinden sich innerhalb des Neuschneepakets. Die Unterlage ist weitgehend stabil. Durch die sehr unregelmäßige Altschneeoberfläche (windgepresst, eisig, abgeblasen) sind großflächig ausgeprägte Schwachschichten am Übergang zum Altschnee unwahrscheinlich. Nur kleinräumig war die Altschneeoberfläche locker und kann als Schwachschicht dienen.&#13;
Das Altschneefundament ist bis in mittlere Lagen noch leicht feucht. Durch die Auflast des Niederschlags kann das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund (Fels, Gras) vorübergehend wieder verstärkt werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht schneit es ein wenig - Größenordnung 5 cm. Am Hauptkamm und im Lungau weht lebhafter Nordwind (Spitzen bei 40 - 50 km/h), ansonsten bleibt der Wind meist schwach.&#13;
Am Montag wird die Sicht meist durch Wolken und Nebel eingeschränkt. Es kann auch noch unergiebig schneien. Am Nachmittag bessern sich die Sichtverhältnisse etwas, vor allem von den Grasbergen bis zu den Nockbergen. Der Nordwind weht schwach, am Hauptkamm und im Lungau auch mäßig stark (30 - 40 km/h, tagsüber nachlassend). In 2000 m -10 Grad, in 3000 m zwischen -13 Grad in den Tauern und -17 Grad am Hochkönig.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung, in windexponierten Steilbereichen weiterhin aufpassen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-18"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-17"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-16"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-09"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-14"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-15"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-11"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-10"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-08"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-04"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3879RGR3">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3879RGR3">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lo"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Windeinfluss oberhalb der Waldgrenze</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Gefahr ist oberhalb von 2400 m erheblich, darunter mäßig und geht in erster Linie von weichen Schneebrettlawinen aus.&#13;
Frischer Triebschnee kann  in Rinnen und steilen Mulden sowie hinter Geländekanten an einigen Stellne leicht ausgelöst werden (geringe Zusatzbelastung). Lawinen können dabei mittlere Größe erreichen. Gefahrenstellen befinden sich in allen Expositionen und nehmen von der Waldgrenze aufwärts mit der Höhe zu. Triebschneeansammlungen sind teilweise überschneit und nicht zu erkennen. Auch die schlechte Sicht macht das Erkennen von Gefahrenstellen schwierig. Hochalpin ist es vereinzelt auch möglich, dass Schneebretter in tiefere Schwachschichten durchreißen und groß werden. Spontan sind sind aus extrem steilem, felsdurchsetztem Gelände kleine bis mittlere Lockerschneelawinen möglich.&#13;
Die Gefahr von spontanen Gleitschneelawinen bleibt unterhalb von 2300 m weiterhin bestehen. Bei ausreichender Schneemächtigkeit im Anrissgebiet sind Lawinen mittlerer Größe möglich, meist bleiben sie klein. Bereiche unter Gleitschneerissen meiden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Bis Montagfrüh belaufen sich die Neuschneesummen seit Freitag verbreitet auf 25 bis 40 cm, kleinräumig auch mehr. Schattseitig ist die Verbindung zwischen lockerem Altschnee und dem Neuschnee schlecht, zudem sind auch innerhalb des Neuschneepakets Schwachschichten möglich. Durch die sehr unregelmäßige Altschneeoberfläche sind großflächig ausgeprägte Schwachschicht aber sehr selten. In schattigen, hochalpinen Lagen sind an Krusten in der Altschneedecke kantig aufgebaute Schichten zu finden und bei Tests teilweise unter großer Belastung ansprechbar. &#13;
Das Altschneefundament ist bis in mittlere Lagen noch leicht feucht. Die Auflast des Niederschlags kann das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund (Fels, Gras) vorübergehend wieder verstärken.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht schneit es ein wenig - Größenordnung 5 cm. In den freien Hochlagen weht lebhafter Nordwind (Spitzen bei 40 - 50 km/h), ansonsten bleibt der Wind schwach.&#13;
Am Montag wird die Sicht meist durch Wolken und Nebel eingeschränkt. Es kann auch noch unergiebig schneien. Am Nachmittag bessern sich die Sichtverhältnisse etwas. Der Nordwind weht noch mäßig stark (30 - 40 km/h, tagsüber nachlassend). In 2000 m -10 Grad, in 3000 m -13 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung, in windexponierten Steilbereichen weiterhin aufpassen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-07"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-06"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-05-03"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3879RGR4">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-07T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3879RGR4">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-07T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-08T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>kammnah, hinter Geländekanten, oberhalb der Waldgrenze, in Rinnen und steilen Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>aus extrem steilem Grasmattengelände</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Frischer Triebschnee ist leicht auslösbar</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze ERHEBLICH, darunter gering.&#13;
Frischer Triebschnee kann in steilen Rinnen und Mulden sowie hinter Geländekanten an vielen Stellen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgelöst werden. Lawinen können mitunter mittlere Größe erreichen. Gefahrenstellen befinden sich in allen Expositionen und nehmen mit der Höhe zu.&#13;
Die Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt weiterhin bestehen. Bei ausreichender Schneemächtigkeit im Anrissgebiet sind Lawinen mittlerer Größe möglich, meist bleiben sie klein. Bereiche unter Gleitschneerissen meiden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment> Bis Montagfrüh sind bei rückläufiger Temperatur 10 bis 20 cm Neuschnee gefallen. Starker Wind aus nördlicher Richtung hat den Schnee gepresst und zumindest kammnah verfrachtet. Schwachschichten befinden sich am ehesten innerhalb des Neuschneepakets. Die Unterlage ist weitgehend stabil. Durch die sehr unregelmäßige Altschneeoberfläche (windgepresst, eisig, abgeblasen) sind großflächig ausgeprägte Schwachschichten am Übergang zum Altschnee unwahrscheinlich. Nur kleinräumig war die Altschneeoberfläche locker und kann als Schwachschicht dienen.&#13;
Das Altschneefundament ist bis in mittlere Lagen noch leicht feucht. Durch die Auflast des Niederschlags kann das Gleiten der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund (Fels, Gras) vorübergehend wieder verstärkt werden.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>In der Nacht schneit es kaum noch. Es weht Nordwind mit Spitzen bei 40 - 50 km/h.&#13;
Am Montag wird die Sicht meist durch Wolken und Nebel eingeschränkt. Es kann auch noch unergiebig schneien. Am Nachmittag bessern sich die Sichtverhältnisse etwas. Der Nordwind weht mäßig stark (30 - 40 km/h, tagsüber nachlassend). In 2000 m -10 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Keine wesentliche Änderung, in windexponierten Steilbereichen weiterhin aufpassen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-05-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
