<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3957RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3957RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Viele Selbstauslösungen von Nassschneelawinen zu erwarten</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist in den Allgäuer Alpen erheblich. Nassschnee ist das Hauptproblem. Selbstauslösungen nasser Locker- und Schneebrettlawinen sind in mittleren Lagen an einigen Steilhängen zu erwarten. Diese erreichen mittlere Größe, wobei große Auslauflängen möglich sind. Exponierte Verkehrswege können gefährdet sein.&#13;
Zudem ist in den Hochlagen Triebschnee ein Problem.  Gefahrenstellen sind zahlreich und befinden sich im kammnahen Steilgelände der Expositionen Nordwest über Nord bis Südost, hinter Hangkanten  sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Triebschneeansammlungen sind durch geringe Zusatzbelastung, das heißt durch den einzelnen Skifahrer, als Schneebrettlawine auszulösen. Lawinen können mittlere Größe erreichen. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit steigenden Temperaturen und starkem Regen wird die Schneeoberfläche nass. Die Feuchtigkeit dringt in die Schneedecke ein. Dies führt zu einem Festigkeitsverlust und der lockere Schnee wird instabil. Zudem kann sich das Wasser auf Harschdeckeln in der Schneedecke stauen und schwache Schichten weiter destabilisieren. In den höchsten Lagen  wird der Schnee mit starkem Föhnwind verfrachtet und im Nordsektor entstehen frische Triebschneeansammlungen, die sich auf kalten lockeren Schneeschichten ablagern. Der Schneedeckenaufbau gestaltet sich in höheren Lagen im oberen Meter der Schneedecke schlecht: Schwache Zwischenschichten finden sich im obersten Bereich (Graupel), unterhalb und zwischen Windharschdeckeln und im Bereich dünner Schmelzharschdeckel (kantig aufgebaut). Nach unten hin ist die Schneedecke kompakt und stabil. </snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Die Nassschneelawinenaktivität wird auch am  Donnerstag hoch sein, bevor es am Freitag abkühlt.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-12"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-11"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3957RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-16T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3957RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-16T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-17T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment></comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Triebschnee stellenweise störanfällig!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr ist von den Ammergauer bis zu den Berchtesgadener Alpen mäßig. Das Hauptproblem in höheren Lagen ist Triebschnee. Gefahrenstellen befinden sich stellenweise im kammnahen Steilgelände der Expositionen Nordwest über Nord bis Südost, hinter Hangkanten  sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Triebschneeansammlungen sind durch geringe Zusatzbelastung, das heißt durch den einzelnen Skifahrer, als Schneebrettlawine auszulösen. Lawinen können in höheren Lagen mittlere Größe erreichen.&#13;
Zudem nimmt die Gefahr durch Nassschneelawinen im Tagesverlauf zu. Selbstauslösungen nasser Lockerschneelawinen sind in mittleren Lagen aus dem felsigen Steilgelände zu erwarten. Diese bleiben vorerst meist klein. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Mit steigenden Temperaturen und etwas Regen wird die Schneeoberfläche feucht. Die Feuchtigkeit dringt nur langsam in die kalte Schneedecke ein. Dies führt zu einem allmählichen Festigkeitsverlust und besonders im felsigen Steilgelände wird der lockere Schnee instabil. In höheren Lagen wird der Schnee mit starkem Föhnwind verfrachtet. Der Schneedeckenaufbau gestaltet sich hier in den oberen Schichten schlecht: Schwache Zwischenschichten finden sich im obersten Bereich (Graupel), unterhalb und zwischen Windharschdeckeln und im Bereich dünner Schmelzharschdeckel (kantig aufgebaut). Nach unten hin ist die Schneedecke kompakt und stabil. </snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Die Nassschneelawinenaktivität wird am Donnerstag zunehmen.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="DE-BY-41"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-42"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-43"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-51"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-52"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-60"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-20"/>
      <locRef xlink:href="DE-BY-30"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
