<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3849RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-04T07:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3849RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-04T07:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1800 m Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>gliding snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SW"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_W"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&lt; ca. 2200 m glatte Steilhänge, Grashänge, Felsplatten</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mit Wind und Neuschnee störanfälliger Triebschnee in der Höhe</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Oberhalb ca. 1800 m ist die Lawinengefahr mäßig, darunter ist sie gering. Mit Neuschnee und starkem bis stürmischem Westwind entstehen weitere störanfällige Triebschneeansammlungen. Gefahrenstellen liegen im kammnahen Steilgelände, hinter Geländekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Umfang und Verbreitung nehmen mit der Seehöhe zu. Einzelne Wintersportler können kleine bis mittlere Lawinen auslösen. Neben einer Verschüttung ist auch die Absturzgefahr zu beachten. Eine vorsichtige Routenwahl wird empfohlen. An steilen, glatten Hängen aller Expositionen sind weiterhin einzelne Gleitschneelawinen möglich. Diese können vereinzelt recht groß werden. Gleitschneerisse weisen auf solche Gefahrenstellen hin. Bereiche unterhalb sollten gemieden werden.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee, teilweise gab es auch Graupelschauer, wurde mit starkem bis stürmischem Wind verfrachtet. Der Triebschnee liegt in der Höhe auf teilweise lockerer Unterlage und ist störanfällig. Einzelne Auslösungen von Schneebrettlawinen durch Wintersportler bestätigten die Störanfälligkeit. Die Altschneedecke ist überwiegend stabil. Mit Neuschnee und starkem Westwind entstehen in höheren Lagen weitere frische, störanfällige Triebschneeansammlungen, welche ältere Gefahrenstellen überdecken. Bis in Hochlagen ist die Schneedecke bis zum Boden feucht, was das Gleiten auf steilem, glattem Untergrund begünstigt. Mit der Abkühlung hat die Gleitschneeaktivität jedoch abgenommen.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Bis in den Vormittag hinein gibt es noch einige Schneeschauer mit Schwerpunkt Allgäueralpen, Lechquellengebiet und Bregenzerwald. Nach und nach setzen sich bis Mittag aber zunehmend freundliche Verhältnisse mit zeitweiligem Sonnenschein durch. Temperatur in 2000m: um -4 Grad, Höhenwind: stark bis stürmisch aus West bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Vor allem in klassischen Föhnschneisen sehr windig. Die Sonne ist von Beginn an im Hintergrund. Es bleibt aber vormittags noch trocken, nachmittags setzt leichter Schneefall ein. Die Lawinengefahr ändert sich bis Freitag nicht wesentlich. Am Wochenende steigt die Gefahr von trockenen Lawinen an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-03-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-05-01"/>
      <locRef xlink:href="AT-08-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3849RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-04T07:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3849RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-04T07:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-04T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>&gt; ca. 1800 m Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Mit Wind und Neuschnee frischer Triebschnee in der Höhe</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Es besteht geringe Lawinengefahr. Mit Neuschnee und starkem bis stürmischem Westwind entstehen weitere störanfällige Triebschneeansammlungen. Gefahrenstellen liegen im kammnahen Steilgelände, hinter Geländekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Umfang und Verbreitung nehmen mit der Seehöhe zu. Einzelne Wintersportler können meist nur kleine Lawinen auslösen. Die Mitreiß- und Absturzgefahr überwiegt dabei die Gefahr einer Verschüttung. An steilen, glatten Hängen aller Expositionen sind meist nur kleine Gleitschneelawinen möglich. Gleitschneerisse weisen auf solche Gefahrenstellen hin.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Der Neuschnee, teilweise gab es auch Graupelschauer, wurde mit starkem bis stürmischem Wind verfrachtet. Der Triebschnee liegt in der Höhe auf teilweise lockerer Unterlage und ist störanfällig. Mit Neuschnee und starkem Westwind entstehen in höheren Lagen weitere frische, störanfällige Triebschneeansammlungen, welche ältere Gefahrenstellen überdecken. Bis in Hochlagen ist die Schneedecke bis zum Boden feucht, was das Gleiten auf steilem, glattem Untergrund begünstigt. Mit der Abkühlung hat die Gleitschneeaktivität jedoch deutlich abgenommen. Im Voralpenbereich liegt nur sehr wenig Schnee.</snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Bis in den Vormittag hinein gibt es noch einige Schneeschauer mit Schwerpunkt Allgäueralpen, Lechquellengebiet und Bregenzerwald. Nach und nach setzen sich bis Mittag aber zunehmend freundliche Verhältnisse mit zeitweiligem Sonnenschein durch. Temperatur in 2000m: um -4 Grad, Höhenwind: stark bis stürmisch aus West bis Nordwest.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Vor allem in klassischen Föhnschneisen sehr windig. Die Sonne ist von Beginn an im Hintergrund. Es bleibt aber vormittags noch trocken, nachmittags setzt leichter Schneefall ein. Die Lawinengefahr ändert sich bis Freitag nicht wesentlich. Am Wochenende steigt die Gefahr von trockenen Lawinen an.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-08-07"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
